<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>statistic on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/statistic/</link>
    <description>Recent content in statistic on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 31 Mar 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/statistic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Estadística</title>
      <link>https://magmax.org/blog/estadistica/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/estadistica/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Nunca me ha gustado la estadística. Bueno, vale: esas gráficas llenas de líneas que no sabes qué significan siempre me han resultado hipnóticas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, últimamente me han enseñado la importancia de la estadística en la informática, y me gustaría compartirlo con vosotros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resumiéndolo mucho: la estadística puede ser la diferencia entre el éxito y el fracaso.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/maths.jpg&#34;
         alt=&#34;Las matemáticas están en todas partes&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;para-qué&#34;&gt;Para qué&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La primera pregunta que surge en la mente de cualquiera es: &lt;em&gt;¿y para qué quiero yo usar la estadística?&lt;/em&gt; Y se me ocurren distintas respuestas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Para comprobar el &lt;em&gt;progreso&lt;/em&gt; del proyecto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Para &lt;em&gt;evaluar&lt;/em&gt; las implicaciones de los últimos cambios&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Para &lt;em&gt;planificar&lt;/em&gt; los pasos siguientes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Para &lt;em&gt;identificar&lt;/em&gt; posibles problemas con antelación.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo&#34;&gt;Cómo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pues de la manera más sencilla: primero se recogen los datos y luego se analizan. En la recogida de datos suele ser importante guardar la fecha (algo que siempre olvido :D). En el análisis&amp;hellip; pues depende de lo que estéis analizando.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;qué&#34;&gt;Qué&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pues todo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O eso es lo ideal. Claro, que no es posible :D Pero sí es posible llegar a cosas como tiempos de ejecución, tiempos de pruebas, tiempos de inicialización,&amp;hellip; Este tipo de cosas son importantes, ya que pueden mostrarnos que lo que que hoy es asumible, en un año es inviable.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;entre-el-éxito-y-el-fracaso&#34;&gt;Entre el éxito y el fracaso&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Veámoslo con un ejemplo. Por un lado tendremos la empresa &lt;em&gt;&amp;ldquo;Perdedores S.A.&amp;quot;&lt;/em&gt;, que no realiza ningún tipo de estadística. Y por otro, la empresa &lt;em&gt;&amp;ldquo;Ganadores S.A.&amp;quot;&lt;/em&gt;, que trata de hacerlo lo mejor que saben.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ambas empresas comienzan a la vez, se conocen y se dedican a lo mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasado un mes, los &lt;em&gt;Ganadores&lt;/em&gt; deciden comenzar a guardar los tiempos de ejecución y pruebas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A los dos meses, los &lt;em&gt;Ganadores&lt;/em&gt; se dan cuenta de que su aplicación es cada día más lenta. Deciden prestar atención a ese punto y mejorar la velocidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A los tres meses, los &lt;em&gt;Ganadores&lt;/em&gt; se dan cuenta de que las pruebas llevan demasiado tiempo. Dedican parte de su tiempo a optimizar este paso de su proceso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A los cuatro meses, los &lt;em&gt;Ganadores&lt;/em&gt; descubren que la aplicación está teniendo más errores cada día. Deciden pararse, arreglar los más importantes, y continuar después. La mayor parte de estos problemas eran de diseño o de arquitectura (lo que ya daban por terminado).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como los &lt;em&gt;Ganadores&lt;/em&gt; están perdiendo el tiempo revisando sus estadísticas, los &lt;em&gt;Perdedores&lt;/em&gt; avanzan más deprisa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A los cinco meses, los &lt;em&gt;Ganadores&lt;/em&gt; llevan el mismo ritmo que los &lt;em&gt;Perdedores&lt;/em&gt;. Estos últimos no se lo pueden explicar, ya que los &lt;em&gt;Ganadores&lt;/em&gt; se pasan el día mirando gráficas en lugar de programar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llega el momento de la entrega: Los &lt;em&gt;Perdedores&lt;/em&gt; tienen un proyecto estupendo. Sus programadores dejaron de hacer pruebas hace meses, ya que la ejecución de éstas requería demasiado tiempo y no podían permitírselo. Saben que tienen muchos errores, pero ya los irán arreglando cuando el cliente los descubra. Los &lt;em&gt;Ganadores&lt;/em&gt;, por su parte, no han sufrido problemas con sus pruebas, ya que los corrigieron a tiempo, y están seguros de que disponen de efectivos suficientes para abordar los problemas que puedan surgir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El cliente ejecuta ambos y&amp;hellip; Los &lt;em&gt;Ganadores&lt;/em&gt; tienen una aplicación mucho más rápida. Gracias a sus estadísticas, descubrieron los problemas de rendimiento y los corrigieron en cuanto aparecieron. Además, es una aplicación más fiable, ya que corrigieron a tiempo su cantida de errores.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;y-hay-más&#34;&gt;Y hay más&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Gracias a estas gráficas, los &lt;em&gt;Ganadores&lt;/em&gt; deciden establecer los valores que quieren dentro de un año. Y cada mes revisan si se van a a cercar a estos valores. Es decir: las gráficas les siven como &lt;em&gt;objetivos de proyecto&lt;/em&gt;. Es un valor mesurable, claro y evidente de la &lt;em&gt;evolución&lt;/em&gt; del proyecto.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;difícil&#34;&gt;Difícil&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aunque aquí lo he contado todo muy bonito, debo admitir que estos temas de estadísticas son muy difíciles. Es difícil decidir qué datos hay que guardar, es difícil implementarlo y es aún más difícil saber interpretarlos correctamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, ésta es una herramienta de la que no debemos olvidarnos cuando abordamos proyectos de gran embergadura.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
