<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ruby on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/ruby/</link>
    <description>Recent content in ruby on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Aug 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/ruby/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Calculando la letra del DNI</title>
      <link>https://magmax.org/blog/calculando-la-letra-del-dni/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/calculando-la-letra-del-dni/</guid>
      <description>Hay pequeños algoritmos que pueden ser muy útiles, como calcular la letra del DNI.
Puede valer tanto para solicitar el NIF y calcularla como para algo mucho más útil y menos usado: para validar que el DNI es válido.
Vamos a ver cómo hacerlo en Python, Ruby y Javascript
  Algoritmo Acordaos de esta secuencia: TRWAGMYFPDXBNJZSQVHLCKE Ésta es la clave para calcular la letra de un NIF y obtener el DNI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por qué Ruby mola</title>
      <link>https://magmax.org/blog/porque-ruby-mola/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/porque-ruby-mola/</guid>
      <description>Este artículo me resulta muy complejo. Así como en el resto de la saga de los &amp;ldquo;por qué UN LENGUAJE mola&amp;rdquo; he tratado de ser todo lo imparcial que he podido, temo que en este caso me sea imposible.
Y la causa es muy sencilla: mi propia ignorancia.
Nunca he hecho nada en Ruby, salvo algún kata que otro. Pero me estoy leyendo el libro &amp;ldquo;7 languages in 7 weeks&amp;rdquo; (libro muy recomendable) y he aprovechado para tomar algunas notas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rails: Crear un ToDoList básico en 1 minuto</title>
      <link>https://magmax.org/blog/rails-todolist/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/rails-todolist/</guid>
      <description>Ahora me ha dado por probar Ruby On Rails. Y aquí tenéis los pasos para crear un ToDo List muy básico:
   rails todolist cd todolist ruby script/generate scaffold Task title:string description:text priority:integer effort:integer duedate:datetime scheduleddate:datetime scope:string rake db:create rake db:migrate ruby script/server Abrir un navegador en la ruta https://localhost:3000/tasks  He estado probando a meter referencias a otras tablas, pero el andamio (scaffold) no es muy bueno para eso.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
