<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Life - Etiqueta - El blog de MagMax</title><link>/tags/life/</link><description>Life - Etiqueta - El blog de MagMax</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 30 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/life/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Magmax 5.0</title><link>/blog/magmax-5.0/</link><pubDate>Sat, 30 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Miguel Ángel</author><guid>/blog/magmax-5.0/</guid><description>&lt;p>El blog ha pasado por distintas etapas. Aquí os cuento la evolución del mismo.&lt;/p></description></item><item><title>Un año en Tuenti</title><link>/blog/un-anio-tuenti/</link><pubDate>Wed, 02 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate><author>Miguel Ángel</author><guid>/blog/un-anio-tuenti/</guid><description><![CDATA[<p>Parece que fue ayer, pero ya llevo casi un año en Tuenti.</p>
<p>Escribí un artículo antes de entrar. Otro cuando llevaba un mes. Es lógico pensar que escribiría otro al cumplir el año. Éste es <em>ese artículo</em>.</p>]]></description></item><item><title>Entonando el 'Mea Culpa'</title><link>/blog/mea-culpa/</link><pubDate>Tue, 07 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate><author>Miguel Ángel</author><guid>/blog/mea-culpa/</guid><description>&lt;p>Es inevitable meter la pata de vez en cuando. Sin embargo, existen distintas maneras de reaccionar ante un problema. Cada una de ellas tiene sus consecuencias.&lt;/p>
&lt;p>En este post tan sólo me gustaría contar lo que he visto en mi vida laboral, ya que me parece bastante curioso.&lt;/p></description></item><item><title>No somos islas</title><link>/blog/no-somos-islas/</link><pubDate>Thu, 31 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate><author>Miguel Ángel</author><guid>/blog/no-somos-islas/</guid><description><![CDATA[<p>A menudo es fácil sentirse solo. Tienes un problema que resolver y no tienes a quién acudir. ¡Así es la vida del informático!</p>
<p>La ley del <em>&ldquo;yo me lo guiso, yo me lo como&rdquo;</em> es la más utilizada. Se nos ve como personas individualistas y, a menudo, poco sociables.</p>
<p>Sin embargo, esta no es la realidad. Ni para los informáticos ni para nadie.</p>]]></description></item><item><title>Tuenti, un mes después</title><link>/blog/tuenti-un-mes/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate><author>Miguel Ángel</author><guid>/blog/tuenti-un-mes/</guid><description><![CDATA[<p>Pues llevo un mes trabajando en <a href="https://www.tuenti.com/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Tuenti</a> . Se me ha pasado enseguida. Vamos, que casi no me he enterado.</p>
<p>He conocido a bastante gente, aunque aún me faltan muchos por conocer. En este tiempo, he visto cosas que me han gustado muchísimo. También he visto alguna que no me ha gustado, como es normal. Así que&hellip; ¡Voy a compartirlo!</p>]]></description></item><item><title>Es lo que hay</title><link>/blog/es-lo-que-hay/</link><pubDate>Fri, 03 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate><author>Miguel Ángel</author><guid>/blog/es-lo-que-hay/</guid><description><![CDATA[<p>Odio esa frase.</p>
<p>Es la peor excusa que se puede dar y parece que en Ciudad Real es la única. Y digo Ciudad Real porque es donde vivo. Lo mismo ocurre en todas las ciudades del mundo: Ciudad Real porque es pequeño, Toledo porque está al lado de Madrid, Madrid porque no es Barcelona y Barcelona porque no es Nueva York.</p>
<p>Cada vez que hablo con alguien que está puteado en su trabajo, siempre termina con la misma frase: <em>&ldquo;Es que&hellip; Ya ves tú. En Ciudad Real es lo que hay&rdquo;</em>.</p>
<p>¿Cómo que <em>&ldquo;es lo que hay&rdquo;</em>? Me encantaría que me dijeran qué hacen para cambiarlo. Llegan a casa y se tumban a ver la tele, esperando que, por arte de magia, todo cambie. Y ni siquiera saben en qué sentido. Ni siquiera les ha preocupado pensar <em>eso</em>.</p>
<p>Es la situación más cómoda.</p>]]></description></item><item><title>Tuenti</title><link>/blog/tuenti/</link><pubDate>Mon, 19 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate><author>Miguel Ángel</author><guid>/blog/tuenti/</guid><description><![CDATA[<p>Sé que tengo muchos amigos esperando a que escriba esta entrada, así que&hellip; ¡no me hago de rogar más!</p>
<p>¿Cómo me cogieron en Tuenti? Temo que seré algo vago en algunos aspectos, ya que me parece feo dar cierta información, pero también creo que será una entrada interesante.</p>]]></description></item><item><title>Un día en Codice Software</title><link>/blog/codice-software/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate><author>Miguel Ángel</author><guid>/blog/codice-software/</guid><description><![CDATA[<p>Creo que fue en septiembre cuando vi <a href="https://codicesoftware-es.blogspot.com/2011/09/test-hacker-plastic-scm.html" target="_blank" rel="noopener noreffer ">la mejor oferta de trabajo que he visto en
mi vida</a>, en <a href="https://www.plasticscm.com/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Codice Software</a>, y no pude evitar echarles el currículum. Eso
es lo que tienen las acciones sin pensar: que asumes muchas cosas que no tienen
por qué ser así.</p>]]></description></item><item><title>Charla sobre startups en internet #XGN</title><link>/blog/xgn/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate><author>Miguel Ángel</author><guid>/blog/xgn/</guid><description><![CDATA[<p>El pasado sábado 16 de abril, <a href="https://twitter.com/semurat" target="_blank" rel="noopener noreffer ">@semurat</a>  inundó Twitter con un montón de twits.</p>
<p>Al principio me sentó mal. Pero leyéndolos, me di cuenta del valor de cada twit: estaba retransmitiendo una charla interesantísima.</p>]]></description></item><item><title>¡¡Qué viejo soy!!</title><link>/blog/viejo/</link><pubDate>Tue, 15 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate><author>Miguel Ángel</author><guid>/blog/viejo/</guid><description></description></item></channel></rss>