<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>life - Etiqueta - El blog de MagMax</title>
        <link>https://magmax.org/tags/life/</link>
        <description>life - Etiqueta - El blog de MagMax</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 02 Jan 2013 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/life/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Un año en Tuenti</title>
    <link>https://magmax.org/blog/un-anio-tuenti/</link>
    <pubDate>Wed, 02 Jan 2013 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/un-anio-tuenti/</guid>
    <description><![CDATA[Parece que fue ayer, pero ya llevo casi un año en Tuenti.
Escribí un artículo antes de entrar. Otro cuando llevaba un mes. Es lógico pensar que escribiría otro al cumplir el año. Éste es ese artículo.
  Opiniones La verdad es que casi olvido escribir este artículo. Hace poco me ocurrió una cosa curiosa: un compañero encontró un post que criticaba a Tuenti y cuya firma era similar a mi nick.]]></description>
</item><item>
    <title>Entonando el &#39;Mea Culpa&#39;</title>
    <link>https://magmax.org/blog/mea-culpa/</link>
    <pubDate>Tue, 07 Aug 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/mea-culpa/</guid>
    <description><![CDATA[Es inevitable meter la pata de vez en cuando. Sin embargo, existen distintas maneras de reaccionar ante un problema. Cada una de ellas tiene sus consecuencias.
En este post tan sólo me gustaría contar lo que he visto en mi vida laboral, ya que me parece bastante curioso.
  Causas La verdad es que no sé por qué será. Quizá sean los jefes.
He tenido jefes que te echaban unas broncas de campeonato cuando metías la pata.]]></description>
</item><item>
    <title>No somos islas</title>
    <link>https://magmax.org/blog/no-somos-islas/</link>
    <pubDate>Thu, 31 May 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/no-somos-islas/</guid>
    <description><![CDATA[A menudo es fácil sentirse solo. Tienes un problema que resolver y no tienes a quién acudir. ¡Así es la vida del informático!
La ley del &ldquo;yo me lo guiso, yo me lo como&rdquo; es la más utilizada. Se nos ve como personas individualistas y, a menudo, poco sociables.
Sin embargo, esta no es la realidad. Ni para los informáticos ni para nadie.
  ¿Por qué? Podemos ver la diferencia en los futbolistas: no es lo mismo jugar en un estadio en el que todo el mundo te está animando que en uno en el que te insultan.]]></description>
</item><item>
    <title>Tuenti, un mes después</title>
    <link>https://magmax.org/blog/tuenti-un-mes/</link>
    <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/tuenti-un-mes/</guid>
    <description><![CDATA[Pues llevo un mes trabajando en Tuenti . Se me ha pasado enseguida. Vamos, que casi no me he enterado.
He conocido a bastante gente, aunque aún me faltan muchos por conocer. En este tiempo, he visto cosas que me han gustado muchísimo. También he visto alguna que no me ha gustado, como es normal. Así que&hellip; ¡Voy a compartirlo!
  Ágiles Como desprende mi blog, me gustan las metodologías ágiles.]]></description>
</item><item>
    <title>Es lo que hay</title>
    <link>https://magmax.org/blog/es-lo-que-hay/</link>
    <pubDate>Fri, 03 Feb 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/es-lo-que-hay/</guid>
    <description><![CDATA[Odio esa frase.
Es la peor excusa que se puede dar y parece que en Ciudad Real es la única. Y digo Ciudad Real porque es donde vivo. Lo mismo ocurre en todas las ciudades del mundo: Ciudad Real porque es pequeño, Toledo porque está al lado de Madrid, Madrid porque no es Barcelona y Barcelona porque no es Nueva York.
Cada vez que hablo con alguien que está puteado en su trabajo, siempre termina con la misma frase: &ldquo;Es que&hellip; Ya ves tú.]]></description>
</item><item>
    <title>Tuenti</title>
    <link>https://magmax.org/blog/tuenti/</link>
    <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/tuenti/</guid>
    <description><![CDATA[Sé que tengo muchos amigos esperando a que escriba esta entrada, así que&hellip; ¡no me hago de rogar más!
¿Cómo me cogieron en Tuenti? Temo que seré algo vago en algunos aspectos, ya que me parece feo dar cierta información, pero también creo que será una entrada interesante.
  Cuándo Hace año y medio que les eché el currículum. El resultado fue que caí a la primera prueba. Realmente, les subestimé; pensaba que me harían una prueba basura como en la mayor parte de las empresas.]]></description>
</item><item>
    <title>Un día en Codice Software</title>
    <link>https://magmax.org/blog/codice-software/</link>
    <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/codice-software/</guid>
    <description><![CDATA[Creo que fue en septiembre cuando vi la mejor oferta de trabajo que he visto en mi vida, en Codice Software, y no pude evitar echarles el currículum. Eso es lo que tienen las acciones sin pensar: que asumes muchas cosas que no tienen por qué ser así.
  Para empezar, supuse que estaban en Madrid. Yo vivo en Ciudad Real, así que era posible. Sin embargo estaban en Valladolid y eso lo hacía mucho más complicado.]]></description>
</item><item>
    <title>Charla sobre startups en internet #XGN</title>
    <link>https://magmax.org/blog/xgn/</link>
    <pubDate>Tue, 19 Apr 2011 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/xgn/</guid>
    <description><![CDATA[El pasado sábado 16 de abril, @semurat inundó Twitter con un montón de twits.
Al principio me sentó mal. Pero leyéndolos, me di cuenta del valor de cada twit: estaba retransmitiendo una charla interesantísima.
  No puedo evitar sentir:
Envidia por no haber podido asistir a esa charla.
Admiración por tener las ganas como para retransmitirla por twitter.
Ánimos para seguir conociendo gente como él y como toda la gente de Agile-Spain.]]></description>
</item><item>
    <title>¡¡Qué viejo soy!!</title>
    <link>https://magmax.org/blog/viejo/</link>
    <pubDate>Tue, 15 Mar 2011 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/viejo/</guid>
    <description><![CDATA[Cuando era joven, la gente fumaba en los bares.
Cuando era joven, la gente se iba de cañas al parque.
Cuando era joven, quedábamos para tomar un café, no para jugar on-line.
Cuando era joven, quedábamos el día antes, porque el teléfono era caro y no había móviles.
Cuando era niño, jugaba en el parque.
Cuando era joven, descubríamos grupos de música porque compartíamos los cassettes.
Cuando era joven&hellip; tengo 32 años.]]></description>
</item><item>
    <title>Una ancianita en el portal</title>
    <link>https://magmax.org/blog/ancianita/</link>
    <pubDate>Sat, 12 Feb 2011 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/ancianita/</guid>
    <description><![CDATA[No es habitual en mí escribir sobre algo no técnico. De hecho, no sé si en todo el blog habrá un solo post referente a algo que no sea un programa, un lenguaje de programación, una técnica, etc.
Sin embargo tenía que escribir este post.
  En el bloque en el que vivo hay mucha gente mayor. En concreto hay una ancianita que todas las mañanas sale a la calle -más o menos cuando yo me voy a trabajar- a esperar la ambulancia que debe hacerle un chequeo o algo así.]]></description>
</item></channel>
</rss>
