<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>life on El blog de MagMax</title>
    <link>http://example.org/tags/life/</link>
    <description>Recent content in life on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Jan 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Un año en Tuenti</title>
      <link>http://example.org/blog/un-anio-tuenti/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/un-anio-tuenti/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Parece que fue ayer, pero ya llevo casi un año en Tuenti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escribí un artículo antes de entrar. Otro cuando llevaba un mes. Es lógico pensar que escribiría otro al cumplir el año. Éste es &lt;em&gt;ese artículo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://example.org/images/poetry.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h1 id=&#34;opiniones&#34;&gt;Opiniones&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que casi olvido escribir este artículo. Hace poco me ocurrió una cosa curiosa: un compañero encontró un post que criticaba a Tuenti y cuya firma era similar a mi &lt;em&gt;nick&lt;/em&gt;. Este compañero me preguntó si yo tenía algo que ver. Así que he decidido escribir un post que sí es mío y en el que doy mi opinión más real.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No espero que todos mis compañeros compartan mi opinión. Es evidente que hay muchos puntos de vista, uno por cada compañero. Tan solo es mi opinión.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;los-compañeros&#34;&gt;Los compañeros&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Comienzo por la parte más sencilla: los compañeros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como es normal, no me llevo igual con todo el mundo. Hay gente con la que trabajo codo con codo cada día, y otra con la que a penas he cruzado unas palabras o ni siquiera eso. Es el problema de las empresas grandes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, me llama la atención &lt;strong&gt;el buen ambiente que se respira&lt;/strong&gt;. Al menos en la parte de &lt;em&gt;ingeniería&lt;/em&gt;, todo el mundo está siempre dispuesto a escucharte, a ayudarte, a recomendarte un buen libro o a echarse unas birras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es habitual comer con los compañeros, ya sea en un bar o en la cocina. En alguna ocasión la cocina estaba realmente petada y me he sentado con gente que no conocía, pero siempre he terminado con alguna conversación interesante.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;la-parte-técnica&#34;&gt;La parte técnica&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Antes de dar mi opinión, me gustaría comentar algo: Toda empresa busca una cosa, y es ganar dinero. Si no, en lugar de una empresa sería una ONG. Por eso, a veces es necesario sacrificar el hacer las cosas bien por hacer las cosas rápido. Cada vez que se hace esto, se adquiere una &lt;strong&gt;deuda técnica&lt;/strong&gt; que, como toda deuda, habrá que pagar en algún momento junto con los intereses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adquirir la &lt;em&gt;deuda técnica&lt;/em&gt; no es malo, si se es consciente de ello y se trata de pagar lo antes posible, a fin de que los intereses no sean terribles. Puedo asegurar haber estado en empresas que no son conscientes de su &lt;em&gt;deuda técnica&lt;/em&gt; y eso es un verdadero problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso concreto de Tuenti hay de todo. Hay proyectos que se llevan muy bien y otros que adquieren &lt;em&gt;deuda técnica&lt;/em&gt;. Sin embargo, mi impresión general es que siempre se trata de hacer las cosas lo mejor posible, y siempre se intenta averiguar las causas de los éxitos y los fracasos, con el fin de encontrar esa &lt;em&gt;deuda técnica&lt;/em&gt; y solventarla lo antes posible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es normal recibir emails con retrospectivas de proyectos, en las que cuentan qué cosas fueron bien y dónde hay que mejorar. No sé si será por el grupo en el que estoy, pero también es normal que me lleguen mails preguntando cómo hacer algo de una manera mejor de la que pensó el remitente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dicho de otra manera: No somos perfectos, pero siempre queremos mejorar.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;la-empresa&#34;&gt;La empresa&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En general, hay numerosas actividades que hacen más llevadero el día a día. A Tuenti le gusta que haya buen ambiente :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es lógico que a veces haya prisas para sacar tal o cual producto. Y hay grupos que se resienten con los &lt;em&gt;deadlines&lt;/em&gt;. Pero eso ocurre en cualquier empresa del mundo, sobre todo si es tecnológica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He estado en empresas que podría denominar &amp;ldquo;trabajo basura&amp;rdquo;. Tuenti no es, ni de lejos, una de ellas. En otros sitios me han dicho, directamente, que mi opinión no les interesa. En alguna entrevista de trabajo, me han rechazado precisamente por ese motivo. Sin embargo en Tuenti hay mecanismos para hacer llegar tu opinión a cualquier nivel de la empresa, y hasta donde yo sé, siempre se ha tenido en cuenta la opinión de cualquiera, aunque haya sido para desestimarla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al menos en mi grupo, no solo importa la opinión, sino que importa el consenso. No hay democracia, ya que no suele imperar la opinión de la mayoría, sino que se trata de que &lt;strong&gt;todos estemos de acuerdo&lt;/strong&gt;. La democracia consiste en contentar a la mayoría; el consenso, en contentar a todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra cosa que me ha llamado la atención es que siempre se exige una demostración. Si dices que algo va mal, saca los números. Si quieres demostrar que algo es mejor, muestra estadísticas. Y si quieres proponer algo diferente, ¡hazlo en un &lt;em&gt;Hack me up&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada 3 meses, más o menos, se dedica un día entero a hacer lo que nos dé la gana. Durante este día dispones de casi todos los recursos de Tuenti para desarrollar una idea, que posteriormente tienes que mostrar a los compañeros. No tiene por qué ser completamente funcional, pero sí que pueda explicar lo que querías mostrar. En los Hack me up he visto de todo: mejoras en la web, mejoras en los procesos, herramientas de desarrollo, estadísticas de uso de algún recurso, mostar lo interesante que es una herramienta de terceros&amp;hellip; De todo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tuenti es extrovertida. Le gusta relacionarse con el exterior. No en pocas ocasiones ha colaborado con asociaciones locales, y nos apoya cuando decimos que queremos ir a un congreso. Fomentan toda iniciativa de esta índole. ¡Y también nos gustan los retos! De hecho, el &lt;strong&gt;Tuenti Challenge&lt;/strong&gt; se organiza por &lt;em&gt;voluntarios&lt;/em&gt;. Todos los problemas, aplicaciones de gestión, correcciones, etc. se llevan por amor al arte, porque nos gusta hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tuenti también es divertida. Nos gusta irnos de fiesta, charlar, jugar a juegos de mesa y/o de rol, futbolines, piscina, deportes,&amp;hellip; A menudo, cualquier excusa es buena para llevar unos bollos o una tarta: ya sea un cumpleaños, una celebración o, simplemente, porque sí, en la cocina no hay semana que no puedas &amp;ldquo;catar&amp;rdquo; algo especial. Desde &lt;em&gt;donuts&lt;/em&gt; hasta tartas caseras, pasando por pizzas, hamburguesas, chocolate con churros, tapillas del bar, &lt;em&gt;delicatessen&lt;/em&gt; importadas de algún país, etc. A menudo hay que tener cuidado para no ganar unos kilillos :D&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;en-general&#34;&gt;En general&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Se nota que cuidando el ambiente de trabajo, todo funciona mejor. Cuando la empresa te ofrece los medios, cuando haces lo que te gusta, lo haces mejor. De vez en cuando tienes que hacer algo que no te gusta (como usar un Windows, por ejemplo), pero hay que recordar que es trabajo y que hay clientes. En este caso, todo el que entra en la web es nuestro cliente, y eso son muuuuuchos :D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ojalá la forma de trabajo de Tuenti no acabe nunca y se contagie a otras empresas. Gracias a las actividades de asociaciones locales a las que voy sé que es así, y que hay otras empresas que ya tratan de cuidar el ambiente y todas las cosas de las que hablo en este artículo. Tuenti no es la única. Aunque aún hay muchas empresas que creen que la única manera de trabajar es usando el látigo.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entonando el &#39;Mea Culpa&#39;</title>
      <link>http://example.org/blog/mea-culpa/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Aug 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/mea-culpa/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Es inevitable meter la pata de vez en cuando. Sin embargo, existen distintas maneras de reaccionar ante un problema. Cada una de ellas tiene sus consecuencias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este post tan sólo me gustaría contar lo que he visto en mi vida laboral, ya que me parece bastante curioso.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://example.org/images/poetry.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h1 id=&#34;causas&#34;&gt;Causas&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que no sé por qué será. Quizá sean los jefes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He tenido jefes que te echaban unas broncas de campeonato cuando metías la pata. También he tenido jefes que, cuando ocurría un problema podían tirarse hasta un día buscando al culpable para poder echarle la bronca. Estas dos posturas tienen una reacción lógica: cuando metes la pata, te callas y esperas que nadie se dé cuenta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También he tenido jefes que no echan broncas. Saben que no es necesario: todos somos responsables de nuestro trabajo, y somos conscientes de que las cosas mal hechas nos perjudican principalmente a nosotros mismos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sé si será por el tipo de trabajo. Actualmente hago más de administrador de sistemas que de programador. Cuando ocurre un problema, necesitamos saber la causa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es justamente por esta razón por la que, ante un problema, es importante anunciar el culpable. Si no es así, hay que buscar la causa. No se puede dejar al azar, ya que el error volverá a producirse y puede enmascararse con otro problema más. O combinarse y generar algo peor.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;consecuencias&#34;&gt;Consecuencias&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;¿Cuáles son las consecuencias de cada uno de estos actos? Pues resulta mucho más importante de lo que parece.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando tienes la presión de que te van a regañar, tiendes a esconder la mano. Las cosas &amp;ldquo;ocurren solas&amp;rdquo; y también &amp;ldquo;se arreglan solas&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No somos islas</title>
      <link>http://example.org/blog/no-somos-islas/</link>
      <pubDate>Thu, 31 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/no-somos-islas/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;A menudo es fácil sentirse solo. Tienes un problema que resolver y no tienes a quién acudir. ¡Así es la vida del informático!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La ley del &lt;em&gt;&amp;ldquo;yo me lo guiso, yo me lo como&amp;rdquo;&lt;/em&gt; es la más utilizada. Se nos ve como personas individualistas y, a menudo, poco sociables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, esta no es la realidad. Ni para los informáticos ni para nadie.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://example.org/images/poetry.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;por-qué&#34;&gt;¿Por qué?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Podemos ver la diferencia en los futbolistas: no es lo mismo jugar en un estadio en el que todo el mundo te está animando que en uno en el que te insultan. De la misma manera, no se trabaja igual en un proyecto en el que los jefes te animan que en uno en el que utilizan el látigo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es curioso que España tenga el dudoso mérito de ser uno de los países en los que se trabaja más horas pero se rinde menos. También es curioso que en España tengamos mucha de esa &lt;em&gt;&amp;ldquo;cultura de látigo&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. ¿Es posible que estén relacionados?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A mí me da la sensación de que el tiempo pasa más deprisa cuando estás acompañado. Y no sólo pasa más deprisa, sino que también se hacen más cosas. Está claro que todo tiene sus límites; ya conocéis la famosa frase: &amp;ldquo;Si quieres que algo no se haga, nombra un comité que lo organice&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;comparando&#34;&gt;Comparando&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si lo piensas, no hay tantos trabajos colaborativos. El profesor también se encuentra solo ante su clase. El Policía que está patruyando se sentirá igual. El fontanero, electricista, jardinero,&amp;hellip; Hay pocos trabajos realmente colaborativos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La diferencia entre un trabajo colaborativo y uno aislado no depende del desempeño, sino de cómo se lleve a cabo. Dos personas que desarrollan la misma actividad pueden sentirse de forma diferente: una de ellas puede sentirse arropada mientras que la otra se encuentra sola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero&amp;hellip; ¿Cuál es la diferencia esencial?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos gusta saber que tenemos un colchón. Saber que hay alguien ahí. A menudo, tratamos de hacer amigos de los compañeros de trabajo. Cuando funciona, nos encontraremos bien. Si no funciona, tendremos esa sensación de soledad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay distintas técnicas que favorecen cada uno de estos sentimientos, y me gustaría estudiarlas brevemente.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;programación-cowboy&#34;&gt;Programación &amp;ldquo;CowBoy&amp;rdquo;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El jefe manda un trabajo y se espera que el desarrollador lo realice. Éste no tiene a quién preguntar y, a menudo, se encuentra solo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Éste es el modo tradicional de trabajo.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;pair-programming&#34;&gt;Pair Programming&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Resulta evidente que programar por parejas puede eliminar la soledad. Además, permite sentirnos arropados y tener red: si se hace algo mal, hay otra persona observando.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;scrum&#34;&gt;Scrum&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Todas las mañanas se reúne el equipo. Y como equipo, se mira lo que se ha hecho, hacia dónde se va y qué problemas pueden surgir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y cada &lt;em&gt;sprint&lt;/em&gt;, todo el grupo &lt;em&gt;decide&lt;/em&gt; el camino a seguir. No hay figuras; es un grupo.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;team-building&#34;&gt;Team Building&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En la empresa en la que estoy hay un evento de &lt;em&gt;&amp;ldquo;Team Building&amp;rdquo;&lt;/em&gt; cada trimestre. Durante una mañana o una tarde, el equipo realiza una actividad fuera de la empresa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El único en el que he participado hasta ahora lo pasé en el parque de atracciones :D&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;hack-me-up&#34;&gt;Hack me up&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Una vez cada trimestre (más o menos) se propone un tema y se dan 24 horas para realizar lo que quieras; hay dos categorías: proyectos relacionados con el tema y otros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si se trata de seguir el tema, es posible que tengas que contar con algún miembro de otro equipo que tenga más soltura con dicho tema. Si no, seguramente tengas que tratar con otra gente debido al poco tiempo que hay para resolverlo.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;team-launch&#34;&gt;Team launch&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Casi todas las semanas nos vamos a comer el equipo junto. A menudo no salen temas de trabajo, pero nos permiten conocernos más en un entorno distendido.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;revisiones-de-código&#34;&gt;Revisiones de código&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Cuando no se puede hacer &lt;em&gt;pair programming&lt;/em&gt;, revisar el código de otra gente provoca que haya interacciones. Estas interacciones nos ayudan a tener mayor confianza en lo que estamos haciendo, produciendo un código de mejor calidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, alguien que llega de fuera puede aportar un punto de vista completamente diferente y más acertado. Tratar de convencer al otro de que nuestra idea es mejor nos ayudará a tener una idea más clara del problema y de la solución.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;integración-contínua&#34;&gt;Integración contínua&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si al realizar un arreglo se rompe un test, es posible que tengamos que contar con la ayuda de quien hizo el test. Esto enlaza con TDD, ya que dejar una buena batería de pruebas favorece que otros comprendan nuestro código.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada vez que algo se rompe, todo el grupo debe arreglarlo. Ya no es nuestro código, sino el del grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quizá se vea un poco forzado, pero yo creo que, en cierto modo, la Integración Contínua sólo es posible si hay un buen sistema de pruebas, si los componentes interactúan correctamente entre ellos y si hay un buen diseño arquitectural. Todo esto sólo es posible cuando el equipo trabaja como un único ente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusiones&#34;&gt;Conclusiones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Resulta curioso comprobar cómo todas las conocidas &amp;ldquo;técnicas ágiles&amp;rdquo; (Scrum, Integración Contínua, Pair Programming, &amp;hellip;) van enfocadas a evitar la soledad. Todas tienen el único objetivo de ver el trabajo de equipo, no trabajos aislados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También parece que las empresas, sobre todo las extranjeras, se han dado cuenta del valor del grupo frente al &lt;em&gt;pichichi&lt;/em&gt;: mayor productividad y mejor entorno de trabajo. Por eso fomentan actividades de grupo fuera de la empresa. Un trabajador que se encuentra cómodo, tranquilo, seguro y se siente parte de un equipo producirá mucho más que alguien que no cumpla estas condiciones, por muchas horas que dedique.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuenti, un mes después</title>
      <link>http://example.org/blog/tuenti-un-mes/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/tuenti-un-mes/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Pues llevo un mes trabajando en &lt;a href=&#34;http://www.tuenti.com/&#34;&gt;Tuenti&lt;/a&gt; . Se me ha pasado enseguida. Vamos, que casi no me he enterado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He conocido a bastante gente, aunque aún me faltan muchos por conocer. En este tiempo, he visto cosas que me han gustado muchísimo. También he visto alguna que no me ha gustado, como es normal. Así que&amp;hellip; ¡Voy a compartirlo!&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://example.org/images/poetry.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;ágiles&#34;&gt;Ágiles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como desprende mi blog, me gustan las metodologías ágiles. Había leído sobre ellas y había tratado de aplicarlas, pero con pocos resultados. ¿Por qué? Porque lo hacía todo mal :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas las mañanas, según llego, actualizo &amp;ldquo;el tablón&amp;rdquo;, con la progresión del día anterior. Poco después tenemos el &lt;em&gt;Stand Up&lt;/em&gt; diario, en el que cada uno tiene 2 minutos para contar lo que hizo el día anterior (cronometrados), lo que va a hacer y qué problemas tiene para desempeñar su trabajo. Vamos, &lt;em&gt;Scrum&lt;/em&gt; en toda regla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La semana pasada, sin ir más lejos, tuvimos una reunión de revisión del &lt;em&gt;Sprint&lt;/em&gt; y Retrospectiva. Este &lt;em&gt;Sprint&lt;/em&gt; ha sido muy bueno (hemos acabado todo menos dos tonterías que no requieren más de una tarde de trabajo), y eso que hemos tenido un buen número de problemas. Esos problemas se han visto reflejados en la &lt;em&gt;Retrospectiva&lt;/em&gt;, donde hemos identificado no pocas historias que nos vendrán bien para el funcionamiento del grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando uno acaba una tarea, va a ver cuál es la siguiente. No hay nadie que te diga lo que tienes que hacer. Yo tengo que preguntar, porque soy novato y muchas cosas no las sé, pero estoy deseando poder coger la siguiente tarea sin preguntar si es mucho o poco para mí. En el grupo todos son reemplazables por cualquier otro miembro del grupo, de manera que si alguien tiene un problema, puede preguntar a cualquiera; si alguien no está, cualquiera puede coger la tarea.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;grupo&#34;&gt;Grupo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De vez en cuando, nos vamos a comer todos los miembros del grupo. Esto da un sentimiento de unidad que me agrada bastante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, &lt;a href=&#34;http://www.tuenti.com/&#34;&gt;Tuenti&lt;/a&gt;  organiza actividades para fomentar este sentimiento de unidad: ¡El viernes pasado muchos se fueron juntos a esquiar todo el fin de semana!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la cocina solemos juntarnos muchísimos para comer, hacernos cafés, tés,&amp;hellip; Ya que en cualquier momento puedes hacerte un sandwich o una ensalada. Los microondas permiten que también nos llevemos comida de casa de vez en cuando :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de comer, solemos dedicar un rato a la terturlia, donde algunos juegan a la Play Station, otros al futbolín y otros, simplemente, hablamos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;trabajo-duro&#34;&gt;Trabajo duro&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eso sí: Cuando se curra, se curra. No se oye ni una mosca en toda la sala. De todas maneras, como somos tantos, es normal que algún grupo comience a discutir sobre algún punto de su &lt;em&gt;Sprint&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;backlog&lt;/em&gt;, así que puedes irte a alguna sala -si tienes la suerte de encontrar alguna libre- o a los sofás. Ventajas de tener portátil :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay que saber de todo, ya que todos los miembros del grupo son iguales. Vale, esto no es del todo cierto: hay verdaderos monstruos de &lt;a href=&#34;http://puppetlabs.com/&#34;&gt;puppet&lt;/a&gt;  o de cualquier otra cosa, pero están ahí para preguntarles, y los demás se defienden estupendamente sin ellos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y el trabajo se aprovecha: Si algo es demasiado recurrente, se automatiza. Hay grupos -como el mío- que se encargan de ello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra cosa increíble: tienen en cuenta todas las ideas. No hay nada que caiga en saco roto. Todo se considera. Está claro que no es posible atacar a todo, pero sí se tiene en cuenta y, cuando la idea gusta, se añade al &lt;em&gt;backlog&lt;/em&gt; y se prioriza. Es posible que no se implemente en años, pero&amp;hellip; ¡También es posible que se implemente en el siguiente &lt;em&gt;Sprint&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;software-libre&#34;&gt;Software libre&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aunque la empresa no se dedica al software libre, sí que colabora con él. Cuando algo no funciona como nos gustaría, se parchea y, en numerosas ocasiones, se envía el parche. Cuando es algo muy específico de Tuenti, evidentemente, no se hace así, ya que no tendría sentido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y todo lo que usamos es software libre o casi. Aunque al entrar te dan a elegir entre Windows, GNU/Linux o Mac y así te encuentras en tu salsa :D&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;y-la-historia-continúa&#34;&gt;Y la historia continúa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El vértigo que tenía cuando llegué ya se me ha pasado. Me gusta estar aquí, aunque hay algunas historias feas de las que ni he hablado ni hablaré; como dice el dicho: &amp;ldquo;los trapos sucios se lavan en casa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En general me gusta el sitio, y me siento orgulloso de estar trabajando aquí. ¡Aún tengo mucho camino por recorrer!&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Es lo que hay</title>
      <link>http://example.org/blog/es-lo-que-hay/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/es-lo-que-hay/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Odio esa frase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es la peor excusa que se puede dar y parece que en Ciudad Real es la única. Y digo Ciudad Real porque es donde vivo. Lo mismo ocurre en todas las ciudades del mundo: Ciudad Real porque es pequeño, Toledo porque está al lado de Madrid, Madrid porque no es Barcelona y Barcelona porque no es Nueva York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada vez que hablo con alguien que está puteado en su trabajo, siempre termina con la misma frase: &lt;em&gt;&amp;ldquo;Es que&amp;hellip; Ya ves tú. En Ciudad Real es lo que hay&amp;rdquo;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Cómo que &lt;em&gt;&amp;ldquo;es lo que hay&amp;rdquo;&lt;/em&gt;? Me encantaría que me dijeran qué hacen para cambiarlo. Llegan a casa y se tumban a ver la tele, esperando que, por arte de magia, todo cambie. Y ni siquiera saben en qué sentido. Ni siquiera les ha preocupado pensar &lt;em&gt;eso&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es la situación más cómoda.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://example.org/images/poetry.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Tengo la suerte o la desgracia de ser un culo inquieto. No puedo ver una situación así y cruzarme de brazos. ¿Por qué? Pues porque no es lo que quiero. Y como no es lo que quiero, dedico parte de &lt;em&gt;mi tiempo&lt;/em&gt; a &lt;em&gt;pensar&lt;/em&gt; qué es lo que quiero. Y lo que quiero es no sentir envidia de Ciudad Real, Toledo, Madrid, Barcelona o Nueva York.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando no me gusta algo, trato de cambiarlo. Si se me clava un alambre en el culo cuando me siento en el sofá, voy a por mi caja de herramientas para eliminar el problema. Sin embargo, hay gente que se pasa la vida clavándose el alambre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada vez que me encuentro con antiguos compañeros de trabajo de una empresa en la que trabajé, siempre me dicen lo mismo: que están muy puteados, que trabajan mucho, que les pagan poco, que tienen el sueldo congelado. A mí me putearon una vez, porque me pagaron menos de lo prometido. En cuanto se dio esta situación, comencé a echar currículums. 6 meses más tarde tenía trabajo en otro sitio, y &lt;em&gt;el cambio es una de las mejores cosas que me han pasado en la vida&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando vi la oferta donde me pillaron, todos me dijeron que no echara el currículum, con razones como: &amp;ldquo;con lo bien que estás&amp;rdquo;, &amp;ldquo;más vale pájaro en mano&amp;rdquo;, &amp;ldquo;seguro que las plazas ya tienen nombre&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Es que, en Ciudad Real, no hay otra cosa&amp;rdquo; o &amp;ldquo;¿estás seguro de que quieres irte?&amp;rdquo;. Pues hace exactamente 6 años y 3 días que dejé esa empresa y encontré todo lo que buscaba: que las plazas no tenían un nombre, que había un mundo ahí fuera por explorar, que en Ciudad Real sí había otra cosa -yo la había encontrado-, que hay mucho por aprender y que es importante arriesgarse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es justamente esta misma situación la que me ha llevado a volver a arriesgarme. He dejado un trabajo fijo y conocido, amigos, no desayuno ni como con mi novia, me trago casi 2 horas de tren diarias porque he decidido arriesgarme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A veces se gana. A veces se pierde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Lo importante es tener claro lo que se busca y luchar para conseguirlo.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay situaciones increíbles que se están dando a nuestro lado. Con la cantidad de paro que hay, también hay empresas que no dan con gente para contratarla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y voy a poner ejemplos concretos: en &lt;a href=&#34;http://www.plasticscm.com/&#34;&gt;Codice Software&lt;/a&gt;  están buscando gente, y
no hay manera. A &lt;a href=&#34;http://www.carlosble.com/2012/01/apego-a-la-herramienta/&#34;&gt;Carlos Blé&lt;/a&gt;  le pasa lo mismo. ¿Qué es lo que ocurre? Pues que la gente se asusta cuando les dicen lo que hacen allí. ¡¡Hay que programar!! ¡¡Hay que pensar!! No te pagan solo por ir a echar el rato. &lt;em&gt;A la gente le parece muy sencillo hacer lo que siempre han hecho.&lt;/em&gt; Cuesta mucho cambiar eso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las empresas buscan gente &lt;em&gt;proactiva&lt;/em&gt; y no gente &lt;em&gt;reactiva&lt;/em&gt;. El proactivo es el
que &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Proactividad%22&#34;&gt;&amp;ldquo;asume la responsabilidad de hacer que las cosas sucedan; decide en cada
momento lo que quiere hacer y cómo lo va a hacer&lt;/a&gt; . Por esa razón no encuentran a nadie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, también hay gente como yo que se preocupa por lo que hace. Conocí
&lt;a href=&#34;http://agilemanifesto.org/&#34;&gt;las técnicas ágiles&lt;/a&gt; , así que las estudié (sigo en ello), viajé para conocer
gente a la que también le gustaba la idea, busqué gente en mi propia ciudad,
organicé &lt;a href=&#34;https://sites.google.com/site/agileciudadreal/home&#34;&gt;una asociación&lt;/a&gt; . Simplemente, tenía una inquietud y comencé a crear un camino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si has llegado a leer hasta aquí, pueden ocurrir dos cosas: Que te hayas sentido indignado por lo que te he estoy diciendo o que te sientas motivado. Sea cual sea el motivo, ya has hecho algo importante: has sido capaz de luchar contra la opción de cerrar la página e irte a ver la tele.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Te propongo que hagas algo más: si te gusta el fútbol, las flores, los insectos, las nubes, los edificios exóticos, la pintura, la escultura, los trenes, las monedas, los sellos, los ordenadores, los libros&amp;hellip; Busca a alguien a tu alrededor con esa misma inquietud, y apuntaros los dos a alguna asociación relacionada con ello. Si no la encontráis, tenéis la oportunidad de crear una nueva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero, por favor, &lt;em&gt;moveos&lt;/em&gt;. No os importe que os quedéis solos o que os insulten. Moveos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y tú, querido lector&amp;hellip; ¿Vas a seguir quejándote o sabes ya lo que quieres?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pues lucha para conseguirlo. Si puedo, te echo una mano.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuenti</title>
      <link>http://example.org/blog/tuenti/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/tuenti/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Sé que tengo muchos amigos esperando a que escriba esta entrada, así que&amp;hellip; ¡no me hago de rogar más!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Cómo me cogieron en Tuenti? Temo que seré algo vago en algunos aspectos, ya que me parece feo dar cierta información, pero también creo que será una entrada interesante.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://example.org/images/poetry.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;cuándo&#34;&gt;Cuándo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hace año y medio que les eché el currículum. El resultado fue que caí a la primera prueba. Realmente, les subestimé; pensaba que me harían una prueba basura como en la mayor parte de las empresas. Quedamos un día, me llamaron por teléfono para comprobar que estaba preparado y me mandaron la prueba por e-mail. 2 horas por delante para resolver el ejercicio. Elegí Java, lo que me dio no pocos dolores de cabeza. Se me echó el tiempo encima, me puse nervioso y&amp;hellip; adiós, muy buenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hace mucho, decidí ver cómo estaba el mercado laboral, por si alguna otra empresa merecía la pena. Me han pasado cosas realmente curiosas en esta empresa, como conocer a la gente de &lt;a href=&#34;http://example.org/blog/codice-software/&#34;&gt;Codice Software&lt;/a&gt; o, en el otro extremo, que me digan que &amp;ldquo;&lt;em&gt;no encajo en la empresa, porque me gusta mejorar y proponer cosas, y no quieren gente así&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. En el sitio que me contestaron eso, me dejaron bien jodido. Pasé un mal rato, y una mala tarde. Después lo pensé con frialdad y&amp;hellip; Ciertamente, no encajo en esa empresa, porque &lt;em&gt;me gusta mejorar y proponer cosas nuevas&lt;/em&gt;. No soy un mono que pica código, aunque utilice Emacs :-P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando decidí que ya era suficiente, que no encontraría nada mejor que lo que tenía, un buen amigo me dijo que en &lt;a href=&#34;http://www.tuenti.es&#34;&gt;Tuenti&lt;/a&gt;  buscaban gente. Le dije que no, que ya me había plantado y que la gente de Tuenti ya me había dicho que no una vez.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo&#34;&gt;Cómo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, el sábado siguiente me dio por hacer la práctica de Tuenti de nuevo. Busqué el mail, y la implementé en Python. La primera vez, en java, tardé una hora y cuarto en resolver la primera parte. En esta ocasión, con python, tardé 10 minutos. ¿Tanto he aprendido en año y medio? ¿Tan ágil es Python frente a Java? No lo sé, pero decidí echarles el currículum, a ver qué ocurría.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El lunes ocurrió una cosa muy curiosa: Tuenti se puso en contacto conmigo a través de &lt;a href=&#34;http://es.linkedin.com/in/miguelangelgarciamartinez&#34;&gt;LinkedIn&lt;/a&gt; . Esto era un poco extraño, porque yo le había enviado mi currículum directamente a la chica que me atendió la primera vez, y en esta ocasión se ponía en contacto conmigo otra persona preguntando si estaba interesado. Parece que nos cruzamos :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de arreglar el malentendido, quedamos para comenzar el proceso de selección. En esta ocasión hicimos una entrevista antes de la prueba. Yo estaba bastante nervioso, ya que, además, el teléfono me pone de los nervios. El caso es que acabé bastante contento y pocos días después me dijeron que había pasado y que me mandarían una prueba similar a la de la otra ocasión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta prueba es la que yo más temía, ya que me había eliminado en una ocasión. Cuando me mandaron la prueba, mi primera impresión fue: &amp;ldquo;&lt;em&gt;Es imposible, no da tiempo&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. Me puse al lío, decidiendo divertirme con el ejercicio aunque no pudiera acabarlo. Por uno de los requisitos, se me ocurrió buscar una solución a un problema que siempre había visto en python y nunca había resuelto de forma satisfactoria, y encontré una clase que me pareció prometedora. Ya había decidido que no me daba tiempo a resolver la práctica, así que me puse a investigarla. Me hacía la mitad del trabajo. Y era fácil de usar. Lancé una pequeña batería de pruebas para aprender a usarla y apliqué los conocimientos a la práctica. Había pasado 1 hora y sólo me faltaba un punto para acabar la práctica. Media hora más tarde estaba enviando el mail con la solución.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pocos días después me dijeron que había pasado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasé más entrevistas, incluso estuve dentro de las oficinas todo un día. Temo que no puedo comentar cómo trabajan, ya que estuve algo aislado, haciendo entrevistas. Sólo interactué con el equipo de trabajo durante la comida; el resto del tiempo fueron entrevistas o una visita guiada por todas las instalaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La impresión fue bastante buena. Mis entrevistadores me pusieron las cosas realmente jodidas. Aquí no importaba si yo sabía programar, sino cómo sabía programar. Curiosamente, me preguntaron sobre todos los temas que más me gustan, aunque en algunos de ellos me dejaron a la altura del betún :D&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;qué&#34;&gt;Qué&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Queréis &lt;em&gt;consejos&lt;/em&gt;? ¿Queréis saber &lt;em&gt;qué me preguntaron&lt;/em&gt;? Estaría muy feo decirlo. Es como publicar la respuesta a un examen. Pero sí os diré algo: ¡&lt;em&gt;Aprended inglés&lt;/em&gt;! ¡&lt;em&gt;Leed mucho&lt;/em&gt;! ¡&lt;em&gt;Practicad más&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quizá os suene un poco a tópico, pero es así como entré: gracias a mis ganas de aprender y a mí ansia de mejorar. Qué ironía, ¿no? Igualito que cierta empresa sobre la que ya he comentado algo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hubo dos cosas curiosas que me ayudaron. La primera fue hacer el &lt;a href=&#34;http://www.carlosble.com/2011/06/estreno-curso-de-tdd-avanzado/&#34;&gt;curso avanzado de TDD con Carlos Blé&lt;/a&gt; , que salió en más de la mitad de las entrevistas. La otra, seguir el &lt;a href=&#34;http://codicesoftware-es.blogspot.com/&#34;&gt;blog de Codice Software&lt;/a&gt; , donde he aprendido bastante de sistemas de control de versiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pues ya sólo me queda esperar al día 2 de enero, día en que vuelvo a las oficinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Nervioso? Mucho. Por un lado tengo muchas ganas, por otro tengo miedo de lo que me voy a encontrar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;por-qué&#34;&gt;Por qué&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dejo muchas cosas: a mis compañeros, que también son amigos. Abandono desayunar con mi novia y comer también con ella. Sacrifico horas de viaje. Dejo un puesto en el que llevo toda la vida, de programador, para un puesto que no tengo muy claro lo que hace, como &amp;ldquo;&lt;em&gt;Test Framework Engineer&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. Dejo una empresa en la que llevo casi 6 años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero creo que este cambio puede ayudarme profesionalmente, y por eso, he decidido cambiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya os contaré cómo es Tuenti desde las trincheras.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un día en Codice Software</title>
      <link>http://example.org/blog/codice-software/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/codice-software/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Creo que fue en septiembre cuando vi &lt;a href=&#34;http://codicesoftware-es.blogspot.com/2011/09/test-hacker-plastic-scm.html&#34;&gt;la mejor oferta de trabajo que he visto en
mi vida&lt;/a&gt;, en &lt;a href=&#34;http://www.plasticscm.com/&#34;&gt;Codice Software&lt;/a&gt;, y no pude evitar echarles el currículum. Eso
es lo que tienen las acciones sin pensar: que asumes muchas cosas que no tienen
por qué ser así.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://example.org/images/job.jpg&#34;
         alt=&#34;Empleo&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Para empezar, supuse que estaban en Madrid. Yo vivo en Ciudad Real, así que era
posible. Sin embargo estaban en Valladolid y eso lo hacía mucho más complicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para continuar, recientemente me habían llamado de no pocas consultoras,
ofreciéndome trabajo. Incluso habiéndome llamado ellos, todo eran problemas,
disculpas, etc. Sin embargo en &lt;em&gt;Codice&lt;/em&gt; ocurrió todo lo contrario: aunque yo me
disculpé porque estaba muy lejos, ellos me ofrecieron alternativas,
teletrabajo,&amp;hellip; ¿Podía ser que existiera una empresa así? ¿Podría ser que
existiera &lt;em&gt;en España&lt;/em&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Y a qué se dedican en Codice? Pues nada más y nada menos que a crear
herramientas para desarrolladores, en concreto, un sistema de control de
versiones distribuído. Por lo visto, tiene un sistema de mezcla de ramas mejor
aún que el de &lt;a href=&#34;http://git-scm.com/&#34;&gt;Git&lt;/a&gt;  o &lt;a href=&#34;http://mercurial.selenic.com/&#34;&gt;Mercurial&lt;/a&gt;; permite el seguimiento de un método en el
histórico, aunque éste haya cambiado de posición; la interfaz es bastante
intuitiva y chula; mirrors de sólo una parte del servidor principal, &amp;hellip; Vamos,
todo un reto de programación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras un buen puñado de mails terminé quedando con ellos en ir a hacer la
entrevista de trabajo a Valladolid. Me pusieron todas las facilidades del mundo,
sacándome los billetes de tren e incluso recogiéndome en la estación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando llegamos a la oficina, me hicieron la primera entrevista, donde habló más
Pablo que yo, contándome lo que hacen y cómo lo hacen. Yo no podía creer que una
empresa tan puntera pudiera estar en España, ni que pudieran hacer las cosas
como las hacen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poco después me ofrecieron un chocolate con churros. Sí, una entrevista de
trabajo comiendo chocolate con churros. ¿Surrealista? Un poco, la verdad :D Pero
fue entonces cuando comenzó la entrevista de verdad, entre Pablo y Rubén. Me
hicieron preguntas serias, para ver cómo me desenvolvía en varios campos, y creo
que terminaron bastante satisfechos, o esa fue mi impresión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después, me puse a trabajar con Rubén, como si llevara toda la vida allí. Me
estuvo enseñando cómo resolvían las incidencias, y fue algo que me fascinó. ¡Con
qué elegancia aplican todos los conceptos que he visto en la carrera! Sobre
todos aquéllos que veía como inútiles, como una pérdida de tiempo. Por ejemplo,
las incidencias se publican con las preguntas más básicas: un título y una
descripción, y después 3 desplegables con tres preguntas sobre la criticidad de
la incidencia, pero no con puntuaciones subjetivas, sino con respuestas
perfectamente objetivas, tales como &lt;em&gt;&amp;ldquo;El cliente está parado&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Cada respuesta
está ponderada, obteniendo entre las 3 un valor de 0 a 100 que permite ordenar
las incidencias por criticidad. Sin ambigüedades. ¿Esto no es &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/T%C3%A9cnica_de_revisi%C3%B3n_y_evaluaci%C3%B3n_de_programas&#34;&gt;Pert&lt;/a&gt;?  Sí, pero
aplicado de una manera muy sencilla y útil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además tuve la suerte de asistir a un &lt;em&gt;Scrum&lt;/em&gt;. Rubén abrió un wiki y cada uno
comenzó a decir lo que había hecho y lo que iba a hacer a continuación. En 10
minutos habían acabado. Tienen tanta práctica, que casi fue un dictado, salvo
alguna cosa que no le cuadró a Rubén y preguntó por ella. En breve se aclaró y
cada uno a su trabajo. Después de una pasada corrigiendo faltas tipográficas,
queda registrado el &lt;em&gt;Scrum&lt;/em&gt; del día. Fácil y sencillo. Esto permite también
cumplir &lt;em&gt;CMMi&lt;/em&gt;, ya que queda claro qué se va ha hacer y qué se ha hecho, y queda
documentado. Me pareció increible la facilidad para cumplir cosas que me
parecían imposibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También tuve la suerte de programar un rato con otros miembros del equipo,
viendo cómo trabajan. No hacen nada que no esté en el sistema de control de
incidencias, aunque sean problemas que han encontrado ellos. Así todo queda
documentado y cualquiera puede saber qué están haciendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El buen rollo que tienen entre ellos también se notaba, en bromas simpáticas, a
lo largo de todo el día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando volví, no me lo podía creer. Parecía una empresa de otro planeta: se
dedicaban al software y seguían un sistema sencillo y limpio. Tendrá sus
problemas, como todo, pero puedo aseguraros que es lo mejorcito que he visto
hasta ahora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me ofrecieron todas las facilidades para irme a trabajar con ellos.
Desgraciadamente, me dio miedo. Pasar una temporada en Valladolid, que yo
preveía mayor de la que ellos me decían, y después teletrabajo a diario se me
hacía muy duro. Yo creo en el teletrabajo, y creo que un día o dos a la semana
pueden ser muy beneficiosos, pero todos los días&amp;hellip; Eso se me hacía muy duro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras postergarlo todo lo que pude, tratando de convencerme de que podía hacerlo,
tuve que rechazar la oferta. Pero&amp;hellip; ¡Cuánto me hubiera gustado trabajar de esa
manera! Quién sabe&amp;hellip; Quizá algún día (Pablo: ¿Para PlasticSCM 6? :-P).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El caso es que, aunque al final no pudo ser, no podía dejar de escribir esta
entrada, como homenaje a &lt;a href=&#34;http://www.plasticscm.com/company/team.aspx&#34;&gt;estos profesionales que trabajan en el Boecillo,
Valladolid&lt;/a&gt;, haciendo software de calidad. ¡Un saludo por vosotros!&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Charla sobre startups en internet #XGN</title>
      <link>http://example.org/blog/xgn/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/xgn/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;El pasado sábado 16 de abril, &lt;a href=&#34;http://twitter.com/semurat&#34;&gt;@semurat&lt;/a&gt;  inundó Twitter con un montón de twits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al principio me sentó mal. Pero leyéndolos, me di cuenta del valor de cada twit: estaba retransmitiendo una charla interesantísima.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://example.org/images/poetry.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;No puedo evitar sentir:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Envidia&lt;/em&gt; por no haber podido asistir a esa charla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Admiración&lt;/em&gt; por tener las ganas como para retransmitirla por twitter.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Ánimos&lt;/em&gt; para seguir conociendo gente como él y como toda la gente de Agile-Spain.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He decidido postear todos los twits tal cual los escribió él, con sus faltas fruto de las prisas y sus pequeñas erratas. Espero que me ayude a escribir un pequeño guión (al final) con los mitos y propuestas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo tanto, el autor material de este post es, sin duda alguna, &lt;a href=&#34;http://twitter.com/semurat&#34;&gt;@semurat&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;xgn-en-twitter&#34;&gt;XGN en Twitter&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;charla sobre startups en internet, contando los mitos y errores q ocurren en la vida real&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;mito-1-en-galicia-no-se-pueden-crear-startups&#34;&gt;Mito 1: En galicia no se pueden crear startups&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;#mito1 en galicia no se pueden crear startups&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;#mito1 extrapolable a cualquier sitio, no hace falta estar en madrid o barcelona, clientes n internet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ir a madrid o barcelona para montar una startup es mentira&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;mito-2-emprender-en-internet-es-fácil&#34;&gt;Mito 2: Emprender en Internet es fácil&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;#mito2 Emprender en INternet es fácil&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;para emprender en internet no hay barreras tecnicas, cualquiera puede tener su negocio en internet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;montarlo es dejarlo en el desierto, hay que Vender, posicionar, modelo de negocio&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;para destacar en internet hay q pagaar mucha pasta&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;en internet prima el aportar contenido variado continuamente&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;mito-3-la-programacion-es-el-90-del-producto-el-resto-tontunacas&#34;&gt;Mito 3: La programacion es el 90% del producto. el resto tontunacas&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;la programacion es el 90% del producto. el resto tontunacas.&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;montar una empresa: ser autonomo para ser administrador y soltar 250 € cada mes sin empezar a facturar&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;hay q hacer los deberes antes: plan de negocio, viabilidad&amp;hellip;&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;mito-4-comienza-desde-cero-a-tiempo-completo&#34;&gt;Mito 4: Comienza desde cero a tiempo completo&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Comienza desde cero a tiempo completo&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;me encanta este #mito4&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;segun @mpermar este mito vien de gente sin compromisos ni necesidades economicas. Aparece en foros de inversion&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la gente va a invertir busca negocios, da igual si ha sido a tiempo parcial o completo. algun momento pasarás a tiempo completo&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;mito-5-tu-proyecto-triunfará-gracias-a-incubadoras-yo-gurús&#34;&gt;Mito 5: Tu proyecto triunfará gracias a incubadoras y/o gurús&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Tu proyecto triunfará gracias a incubadoras y/o gurús&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;yo no tengo ni idea, y nadie que ha triunfado tiene idea&amp;rdquo; según @david_bonilla&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Rodearos de gente que haga cosas de verdad&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;&amp;hellip;y aunque FALLE&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;desconfio de la gente que te dice cómo triunfar&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;mito-6-encontrarás-inversión-en-concursos-y-eventos&#34;&gt;Mito 6: Encontrarás inversión en concursos y eventos&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Encontrarás inversión en concursos y eventos&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;hay muchos eventos y algunos son muy malos, como los institucionales&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;por la situacion interesa a administraciones invcentivar estos eventos&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;marketing institucional no esta orientado a ayudar a emprendedores&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hay eventos de bancos q estan bien como el de la caixa, pero el de bbva&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;hellip;es un mal ejemplo pq busca potenciar su marca, no ayudar al emprendedor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hay eventos buenos&amp;hellip; te lo cobran en &amp;ldquo;especias&amp;rdquo; pero están bien&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ejemplo: seedrocket&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;otros eventos, los altruistas, no piden nada a cambio. Ej: Desafio Abre Datos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;mito-7-el-networking-me-ayudará-a-vender-o-conseguir-inversión&#34;&gt;Mito 7: El networking me ayudará a vender o conseguir inversión&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;El networking me ayudará a vender o conseguir inversión&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;networking t puede llevar mucho tiempo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;en networking encontrarás gente como tu, con las mismas necesidades, ni clientes ni inversores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;consejo: disfruta del networking y generar sinergias&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;el networking es un trabajo a largo plazo, podrás encotnrar cosas interesantes, pero no en 2 días&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;la clave e sno obsesionarse con el networking&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;mito-8-utilizar-la-tecnología-más-puntera-me-hará-vender&#34;&gt;Mito 8: Utilizar la tecnología más puntera me hará vender&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Utilizar la tecnología más puntera me hará vender&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;el envoltorio es lo + importante&amp;rdquo; lo de detrás puede ser lo q sea, al cliente le va a dar igual&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;poca gente dice q invierte en diseñadores y UX en sus proyectos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;no pongas un formulario con 300 campos pq le matas al cliente&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;mito-9-una-startup-sólo-necesita-programadores&#34;&gt;Mito 9: Una startup sólo necesita programadores&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Una startup sólo necesita programadores&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;estoy totalmente de acuerdo con este mito&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;solucion: divide equipo y asigna roles&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;haceer un plan de negocio es necesario y complicado, pero hay que hacerlo sí o sí&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;mito-10-para-vender-necesitas-contratar-un-comercial&#34;&gt;Mito 10: Para vender necesitas contratar un comercial&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Para vender necesitas contratar un comercial&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;cuanto menso cuesta tu producto más necesitas en publicidad,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;alternativa: ir a grandes clientes, necesitas 1 comercial para tratar esa gran cuenta&amp;hellip;xo hablamos de startup sin presupuesto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hay soluciones: tener a ese comercial como socio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pq ese comercial tiene el contacto y pone el producto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;otra alternativ: crear comunidad, generar respecto y confianza&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;o buscar gente que necesite lo nuestro e ir a porcentajes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;con un comercial: pensar en cifras, porcentajes y márgenes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un comercial no es escalable, el tiempo suyo no se estira&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;mito-11-tengo-una-idea-tengo-un-negocio&#34;&gt;Mito 11: Tengo una idea tengo un negocio&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Tengo una idea tengo un negocio&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;una idea NO VALE NADA hasta que no se implementa&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;en España es muy dificil conseguir inversion sólo con una idea, sin prototipo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pero en USA dicen que sí es posible&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;allí invierten en gente que ha hecho cosas, pq valoran su idea.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;si hubiera más dinero en España, las ideas valdrían más&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;mito-12-los-negocios-offline-no-son-cool&#34;&gt;Mito 12: Los negocios offline no son cool&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Los negocios offline no son cool&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;los tecnologos estamos obsesionados en hacer el nuevo FB&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;mito-13-cualquier-inversor-es-bueno-si-mete-pasta&#34;&gt;Mito 13: Cualquier inversor es bueno si mete pasta&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Cualquier inversor es bueno si mete pasta&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hay negocios que te pueden hacer super rico pero las probabilidades son pocas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hay negocios q pueden daret poco dinero pero hacerte super feliz&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;busca un socio capitaista que te aporte más que dinero&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;mejor ese socio q un inversor, te puede dar conocimiento, contactos, clientes&amp;hellip;te trae negocio, no dinero&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cómo conseguir pasta!!!&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;Rascate el bo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;pero antes haz los estudios para ver si merece&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FFF Friends, Family &amp;amp; Fools &amp;ndash;&amp;gt; fuente d&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Concurso va&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;ángeles validados: gente q sea de fiar, respetada y que traiga&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Crowdsourcing : conseguir dinero de much&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Préstamos&amp;ndash;&amp;gt; los prestamos de 50000 euros sin aval (pero hay q devolverlos como si fuera un banco el que te lo pide&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;otra opcion, si tengo 100.000 euros me dan otros 1&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Subvenciones&amp;ndash;&amp;gt; NO es una opcion, y menos adelantadas y son poner dinero por&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Capital Riesgo &amp;ndash;&amp;gt; tampoco es una&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;se pueden llevar la idea a otra&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;plan-de-acción&#34;&gt;Plan de acción&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Plan de accion&amp;hellip;esto ya se acaba&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Comienza en &amp;ldquo;Valladolid&amp;rdquo; y conquista el mundo&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34;&gt;
&lt;li&gt;Prepara un análisis de mercado (es papel mojado, estimaciones)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34;&gt;
&lt;li&gt;No desprecies Marketing &amp;amp; Ventas (y no los confundas, ni con publicidad)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;los tecnicos confuncimos marketing con publicidad y con comercilaes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34;&gt;
&lt;li&gt;Haz los deberes&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hacer los deberes no implica dejar tu situacion actual para hacerlos, es compatible&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;5&#34;&gt;
&lt;li&gt;Rodeate de gente que HAGA cosas -&amp;gt; que hablen de lo que han hecho&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;6&#34;&gt;
&lt;li&gt;Selecciona los eventos, tu tiempo es oro. Verifica que tu tiempo lo monetizas (ej: escribir en tu blog o no)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;7&#34;&gt;
&lt;li&gt;Haz networking con cabeza&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;8&#34;&gt;
&lt;li&gt;Invierte en el envoltorio&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;9&#34;&gt;
&lt;li&gt;Crea un equipo multidisciplinar (busca alguien para marketing)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;10&#34;&gt;
&lt;li&gt;Construye relaciones&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;@david_bonilla tiene un community manager para enviar sus tweets, es&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;11&#34;&gt;
&lt;li&gt;Produce, produce, produce &amp;ndash;&amp;gt; haz cosas reales, tener algo para lanzar lo antes posible, darte un tortazo lo antes posible&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;ldquo;un producto vale más q una idea&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;ol start=&#34;12&#34;&gt;
&lt;li&gt;Persigue la rentabilidad, no la fama&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pidos disculpas por ser tan pesado&amp;hellip;se acabo ;) lo hice por los que me pidieron una retrasmision online :)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;recomendaciones&#34;&gt;Recomendaciones&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Comienza en tu ciudad y conquista el mundo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prepara un análisis de mercado; sin estimaciones es papel mojado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No desprecies Marketing &amp;amp; Ventas (y no los confundas entre ellos ni con publicidad).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Haz los deberes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rodeate de gente que HAGA cosas y que hablen de lo que han hecho.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Selecciona los eventos, porque tu tiempo es oro. Verifica que monetizas tu tiempo y evalúalo (ej: escribir en tu blog o no)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Haz networking con cabeza.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Invierte en el envoltorio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Crea un equipo multidisciplinar (busca alguien para marketing).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Construye relaciones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Produce, produce, produce. Haz cosas reales, tener algo para lanzar lo antes posible, darte un tortazo lo antes posible. &amp;ldquo;Un producto vale más q una idea&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Persigue la rentabilidad, no la fama.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;compendio-de-mitos&#34;&gt;Compendio de mitos&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;En galicia no se pueden crear startups&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Emprender en Internet es fácil&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La programacion es el 90% del producto. el resto tontunacas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comienza desde cero a tiempo completo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tu proyecto triunfará gracias a incubadoras y/o gurús&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Encontrarás inversión en concursos y eventos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El networking me ayudará a vender o conseguir inversión&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilizar la tecnología más puntera me hará vender&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una startup sólo necesita programadores&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Para vender necesitas contratar un comercial&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tengo una idea tengo un negocio&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los negocios offline no son cool&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cualquier inversor es bueno si mete pasta&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;autor&#34;&gt;Autor&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Por &lt;a href=&#34;http://twitter.com/semurat&#34;&gt;@semurat&lt;/a&gt;, con algo de maquetación por parte de &lt;a href=&#34;http://twitter.com/magmax_en&#34;&gt;@magmax_en&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡¡Qué viejo soy!!</title>
      <link>http://example.org/blog/viejo/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Mar 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/viejo/</guid>
      <description>
        
          &lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://example.org/images/poetry.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Cuando era joven, la gente fumaba en los bares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando era joven, la gente se iba de cañas al parque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando era joven, quedábamos para tomar un café, no para jugar on-line.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando era joven, quedábamos el día antes, porque el teléfono era caro y no había móviles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando era niño, jugaba en el parque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando era joven, descubríamos grupos de música porque compartíamos los cassettes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando era joven&amp;hellip; tengo 32 años. SOY joven.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Una ancianita en el portal</title>
      <link>http://example.org/blog/ancianita/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/ancianita/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;No es habitual en mí escribir sobre algo no técnico. De hecho, no sé si en todo el blog habrá un solo post referente a algo que no sea un programa, un lenguaje de programación, una técnica, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo tenía que escribir este post.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://example.org/images/poetry.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;En el bloque en el que vivo hay mucha gente mayor. En concreto hay una ancianita que todas las mañanas sale a la calle -más o menos cuando yo me voy a trabajar- a esperar la ambulancia que debe hacerle un chequeo o algo así.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muchas mañanas me la encuentro en el portal, resguardada del frío mientras viene la ambulancia. Habitualmente está distraída mirando a la calle, cerrando el paso de la puerta. Además, la pobre está bastante sorda y no suele oírme llegar, por lo que a menudo tengo que avisarla. A veces se asusta cuando lo hago.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Verla cada mañana me hace apreciar con más fuerza todo lo que supone la juventud. Esta mujer perdió a su marido no hace mucho, y debía estar muy mal desde mucho antes, ya que no recuerdo haberle visto nunca. Sin embargo, siempre que me ve se le ilumina la cara y me saluda. ¡Casi se enfada conmigo en una ocasión en la que no la había oído saludarme!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada mañana que está en la puerta nos cruzamos dos o tres frases. Una de ellas siempre suele ser algo como &amp;ldquo;perdona, que estoy en el medio como el jueves&amp;rdquo; o algo así :D. En cierto modo, envidio poder ir con esa tranquilidad, sin prisas, pausadamente. Por otro lado, me hace saborear las posibilidades que me ofrece el poder ir deprisa de un sitio a otro, y apreciar el hecho de irme a trabajar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las frases cambian. Pero lo que nunca cambia es la sonrisa de la ancianita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y no sé por qué, pero tenía que dedicarle un post.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hacer cosas</title>
      <link>http://example.org/blog/hacer-cosas/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/hacer-cosas/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Estoy harto de escuchar &amp;ldquo;Madrid es mucho mejor que mi ciudad, porque se organizan muchas cosas&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es un error de concepto completo. El problema no es que en tu ciudad se organicen pocas cosas, sino que tú no estás dispuesto a organizarlas.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://example.org/images/poetry.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Es muy sencillo quejarse de que otros no hacen nada, pero lo primero es fijarse en si tú haces algo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También es muy sencillo quejarse de que es muy difícil, pero también lo es para los demás.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra excusa es decir que no hay gente interesada, pero no te has molestado en comprobarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existe un error en pensar que lo primero es juntar gente y comenzar a hacer cosas. Este método no deja de ser una manera de buscar a otro para que se encargue él y así no tengo que hacerlo yo. Hay que ser más proactivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La manera correcta de hacer las cosas es hacerlas con ganas. Si tienes una idea, ponla en práctica. Si funciona, lo habrás logrado; si no, podrás mirar hacia atrás orgulloso de haberlo intentado. Si a alguien le gusta, te seguirá. Si te ve decisión y ganas, él también las tendrá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡¡ Hay que organizar más actividades allá donde no las hay !!&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>El secreto de la vida</title>
      <link>http://example.org/blog/secreto-vida/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Apr 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/secreto-vida/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;El otro día, viendo los Simson, Homer le pregunta a Dios cuál es el secreto de la vida. No sé si recordáis el diálogo:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Homer: ¿Cuál es el secreto de la vida?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dios: Lo sabrás cuando mueras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Homer: ¡No puedo esperar tanto!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dios: ¿No puedes esperar seis meses? Está bien. El secreto de la vida es&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ndash; Los Simson&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Y aquí acaba el capítulo.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://example.org/images/poetry.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;No sé por qué me acordé de la película Conan. En uno de sus pocos diálogos se menciona algo parecido: &amp;ldquo;lo mejor de la vida&amp;rdquo; (conseguido en &lt;a href=&#34;http://es.wikiquote.org/wiki/Conan_el_B%C3%A1rbaro&#34;&gt;wikiquote&lt;/a&gt;):&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿Qué es lo mejor de la vida? - preguntó un líder a sus guerreros-.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La extensa estepa, un caballo rápido, halcones en tu puño y el viento en tu cabello -contestó uno-.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Mal! ¿Y tú Conan, qué crees que es lo mejor de la vida?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aplastar enemigos, verlos destrozados y escuchar el lamento de sus mujeres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ndash; Conan El Bárbaro&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Qué bien, ¿no? pero a lo mejor se ve un poco mal en nuestros días.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Buscando más referencias recordé a otro gran héroe, quizá menos conocido que Conan, pero no por ello menos fiero: Cohen el Bárbaro, de las aventuras del Mundo Disco (de Terry Pratchett, &amp;ldquo;La luz fantástica&amp;rdquo;):&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El jefe bárbaro dijo:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿Cuáles, pues, son las grandes cosas que un hombre puede encontrar en la vida?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Es el tipo de conversaciones que hay que iniciar para que los bárbaros esteparios se mantengan sentados en círculos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El hombre situado a su derecha bebió pensativamente un sorbo de cóctel de leche de yegua y sangre de lince blanco, y así habló:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El horizonte nítido de la estepa, el viento en tu melena, un caballo descansado para cabalgar.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;El hombre de su izquierda dijo:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El grito de un águila blanca en las montañas, la caída de la nieve en el bosque, una buena flecha en tu arco.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;El jefe asintió y dijo:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Sin duda es el espectáculo de tu enemigo muerto, la humillación de su tribu y el llanto de sus mujeres.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Se oyó un murmullo generalizado de aprobación ante tan extravagante afirmación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El jefe se volvió respetuosamente hacia su invitado, una figurilla que se calentaba cuidadosamente los sabañones junto a la hoguera.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pero nuestro huésped, cuyo nombre es legendario, sin duda conoce la verdad: ¿cuáles son las grandes cosas que un hombre puede encontrar en la vida?&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;El invitado se detuvo en mitad de otro inútil intento por encender su pitillo.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;¿Cómo dicez? -preguntó, desdentado.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Que cuáles son las grandes cosas que un hombre puede encontrar en la vida.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Los guerreros se inclinaron hacia adelante para oír mejor. Aquello valdría la pena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El invitado pensó durante largo rato con todas sus fuerzas, y luego dijo con voz pausada:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Agua caliente, buenoz dientez y papel higiénico zuave.`&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&amp;ndash; &amp;ldquo;La luz Fantástica&amp;rdquo;, Terry Pratchett&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Como puede verse, Cohen tiene unos gustos más sencillos que Conan. Debe ser cosa de la edad. De todas maneras, yo disto un poco de ser un héroe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siguiendo mi búsqueda metafísica sobre qué es lo más importante de la vida, recuerdo cierta frase de una noche de cachondeo. Disculpad que no ponga la referencia, pero creo que entenderéis el por qué:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;No tenéis ni puta idea de la vida, que yo tengo coche y trabajo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;La cosa se pone complicada&amp;hellip; Matar gente, papel higiénico y un coche no me parecen los mejores objetivos en esta vida&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que me puse a pensar en qué es lo que de verdad echaría de menos si me faltara. Y llegué a las siguientes conclusiones:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Gente a quien quiero y me quiere.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estar tranquilo en el trabajo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salud para disfrutar de lo anterior.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Parece un topicazo, ¿no? Al fin y al cabo&amp;hellip; Salud, dinero y amor, con otras palabras. En fin, qué le vamos a hacer&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y tú, lector, ya que has leído hasta aquí, ¿qué crees que es lo más importante en la vida?&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
