<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Java Ide - Etiqueta - El blog de MagMax</title><link>/tags/java-ide/</link><description>Java Ide - Etiqueta - El blog de MagMax</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 14 Dec 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/java-ide/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cómo transformar un proyecto Netbeans en uno Maven</title><link>/blog/netbeans-a-maven/</link><pubDate>Wed, 14 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate><author>Miguel Ángel</author><guid>/blog/netbeans-a-maven/</guid><description><![CDATA[<p>Últimamente estoy pasando muchos proyectos de <a href="https://netbeans.org/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Netbeans</a>  a <a href="https://maven.apache.org/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Maven</a> , con las ventajas (e inconvenientes) que esto supone. Así que he decidido compartir con vosotros los pasos que suelo seguir y, ya de paso, me hago una chuleta :D</p>]]></description></item><item><title>Netbeans y Templates</title><link>/blog/netbeans-templates/</link><pubDate>Tue, 27 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate><author>Miguel Ángel</author><guid>/blog/netbeans-templates/</guid><description>&lt;p>Vamos a ver cómo utilizar las plantillas de Netbeans, en concreto para que ponga la licencia en lugar del encabezado que pone actualmente. Lo haremos en dos sencillos pasos.&lt;/p></description></item><item><title>Hibernate con Netbeans</title><link>/blog/hibernate-netbeans/</link><pubDate>Sat, 13 Feb 2010 00:00:00 +0000</pubDate><author>Miguel Ángel</author><guid>/blog/hibernate-netbeans/</guid><description><![CDATA[<p>Soy nuevo en esto de Hibernate, y tampoco he trabajado demasiado con Netbeans. Por eso es para mí todo un reto tratar de hacer un tutorial de Hibernate con Netbeans.</p>
<p>Por otra parte, tiene sus ventajas: no voy a poder dar nada por asumido, dado que no sé nada de nada. He estado haciendo unas pruebas y tal, pero no he conseguido nada funcional. Vamos a ver qué tal el tutorial.</p>
<p>No voy a tratar de explicar Hibernate. Eso ya lo hace muy bien la gente de Hibernate (y tienen <a href="https://docs.jboss.org/hibernate/core/3.3/reference/en/html/tutorial.html" target="_blank" rel="noopener noreffer ">muy buenos tutoriales</a>). Este tutorial trata exclusivamente de ver qué diferencias hay entre el citado tutorial y NetBeans.</p>
<p>Tan solo matizar que voy a suponer que estáis en un entorno GNU/Linux, bien Debian o Ubuntu.</p>]]></description></item></channel></rss>