<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>java ide - Etiqueta - El blog de MagMax</title>
        <link>https://magmax.org/tags/java-ide/</link>
        <description>java ide - Etiqueta - El blog de MagMax</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 14 Dec 2011 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/java-ide/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Cómo transformar un proyecto Netbeans en uno Maven</title>
    <link>https://magmax.org/blog/netbeans-a-maven/</link>
    <pubDate>Wed, 14 Dec 2011 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/netbeans-a-maven/</guid>
    <description><![CDATA[Últimamente estoy pasando muchos proyectos de Netbeans a Maven , con las ventajas (e inconvenientes) que esto supone. Así que he decidido compartir con vosotros los pasos que suelo seguir y, ya de paso, me hago una chuleta :D
  Maven ofrece varias ventajas bastante interesantes:
 Resolución automática de dependencias. Lanzamiento automático de las pruebas tras la compilación. Generación automática del Manifest. Compatibilidad entre distintos IDEs.  Tiene algunos inconvenientes, como que la configuración se realiza mediante un XML y tiende a ser condenadamente grande o que la herencia entre los distintos &ldquo;pom&rdquo; puede ser infernal.]]></description>
</item><item>
    <title>Netbeans y Templates</title>
    <link>https://magmax.org/blog/netbeans-templates/</link>
    <pubDate>Tue, 27 Jul 2010 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/netbeans-templates/</guid>
    <description><![CDATA[Vamos a ver cómo utilizar las plantillas de Netbeans, en concreto para que ponga la licencia en lugar del encabezado que pone actualmente. Lo haremos en dos sencillos pasos.
  Primeros pasos Lo primero que vamos a hacer es añadir la licencia que queremos. Para ello, nos iremos al menú: &ldquo;Tools-&gt;Templates&rdquo;, con lo que se nos abrirá el Templage Manager. Vamos a abrir, tan sólo para verlo, el fichero &ldquo;Java-&gt;Java Class&rdquo;.]]></description>
</item><item>
    <title>Hibernate con Netbeans</title>
    <link>https://magmax.org/blog/hibernate-netbeans/</link>
    <pubDate>Sat, 13 Feb 2010 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/hibernate-netbeans/</guid>
    <description><![CDATA[Soy nuevo en esto de Hibernate, y tampoco he trabajado demasiado con Netbeans. Por eso es para mí todo un reto tratar de hacer un tutorial de Hibernate con Netbeans.
Por otra parte, tiene sus ventajas: no voy a poder dar nada por asumido, dado que no sé nada de nada. He estado haciendo unas pruebas y tal, pero no he conseguido nada funcional. Vamos a ver qué tal el tutorial.]]></description>
</item></channel>
</rss>
