<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Tornado - Etiqueta - El blog de MagMax</title><link>/tags/tornado/</link><description>Tornado - Etiqueta - El blog de MagMax</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 03 May 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/tornado/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Python Tornado: Web Testing</title><link>/blog/python-tornado-2/</link><pubDate>Fri, 03 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate><author>Miguel Ángel</author><guid>/blog/python-tornado-2/</guid><description><![CDATA[<p>Una vez tenemos los <a href="/blog/python-tornado/" rel="">conocimientos básicos de Tornado</a>, lo lógico es seguir añadiendo características del <em>framework</em>.</p>
<p>En este caso voy a añadir una de las características más importantes: el entorno de pruebas. En mi opinión, es siempre lo primero que se debería enseñar, mucho antes de otras cosas como el sistema de <em>location</em> (idiomas, etc.), acceso a servicios de terceros (google, facebook, twitter, oauth, &hellip;) y otras cosas molonas.</p>
<p>Partiremos de los conocimientos anteriores y pondremos un ejemplo sencillo de uso de esta herramienta.</p>
<p>Se tratará de pruebas de integración. <strong>No</strong> se utilizará un <em>Browser</em>, y <strong>podremos <em>mockear</em></strong> lo que nos haga falta (aunque en este artículo no se utilizarán <em>mocks</em>).</p>]]></description></item><item><title>Python Tornado</title><link>/blog/python-tornado/</link><pubDate>Mon, 22 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate><author>Miguel Ángel</author><guid>/blog/python-tornado/</guid><description><![CDATA[<p>En esta ocasión trataré de ver cómo utilizar un <em>framework</em> de red, como es el caso de <a href="https://www.tornadoweb.org/" title="Python Tornado official site" target="_blank" rel="noopener noreffer ">python-tornado</a>.</p>
<p>Crearemos un <em>site</em> pequeño y básico, lo justo como para tener una idea de sus posibilidades.</p>
<p>En cuanto al uso, yo últimamente lo utilizo para todo: desde pequeñas aplicaciones web hasta herramientas de soporte en el escritorio, donde necesito un servidor.</p>]]></description></item></channel></rss>