<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>agile - Etiqueta - El blog de MagMax</title>
        <link>https://magmax.org/tags/agile/</link>
        <description>agile - Etiqueta - El blog de MagMax</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 01 Nov 2015 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/agile/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Lo que me gustaría que hubiéramos hecho...</title>
    <link>https://magmax.org/blog/lo-que-me-gustaria-que-hubieramos-hecho/</link>
    <pubDate>Sun, 01 Nov 2015 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/lo-que-me-gustaria-que-hubieramos-hecho/</guid>
    <description><![CDATA[<p>A veces te encuentras con un post que crees que es realmente revolucionario. Eso
me ocurrió cuando leí el artículo <a href="https://ronjeffries.com/articles/015-10/wish-prac/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">What I wish we had done &hellip;</a> por primera vez.</p>
<p>Tanto me llamó la atención que no tardé ni 5 minutos en enviarle un email al mismo Ron Jeffries para pedirle permiso para traducirlo aquí, en mi blog. Me lo dio en menos de tres horas.</p>
<p>Espero que lo saboreéis tanto como yo. Espero haber sido fiel en la traducción.</p>
<p>Como siempre que hago esto, por favor, comentad sólo sobre la traducción. Los comentarios sobre el contenido del artículo deberían estar con el artículo original.</p>
<p><strong>ATENCIÓN:</strong> Por lo visto no todo el mundo entendió el artículo original como yo, y Ron Jeffries, su autor original, lo ha modificado para evitar equívocos. En cuanto pueda traduciré de nuevo los cambios o borraré esta traducción, dependiendo de si soy de los que lo entendieron correctamente.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Retrospectiva al OpenSpace</title>
    <link>https://magmax.org/blog/retrospectiva_juguemos/</link>
    <pubDate>Sat, 15 Dec 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/retrospectiva_juguemos/</guid>
    <description><![CDATA[<p>El sábado pasé el día en Madrid, asistiendo a <a href="https://twitter.com/search?q=%23juguemOS&amp;src=hash" target="_blank" rel="noopener noreffer ">#juguemOS</a>.</p>
<p>Como siempre hago después de una reunión de estas características, aquí está la retrospectiva, con el fin de dejar constancia de mis impresiones y de compartir mis opiniones con los demás, tanto los que asistieron como los que no.</p>
<p>Es bueno asistir a un evento de estas características de vez en cuando para cargar las pilas. ¡Es una inyección de <a href="https://magmax.org/blog/hacer-cosas/" rel="">ganas de hacer cosas</a> en toda regla!</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>10 razones para evitar el Desarrollo Dirigido por Tests</title>
    <link>https://magmax.org/blog/10reasons-to-avoid-tdd/</link>
    <pubDate>Wed, 05 Dec 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/10reasons-to-avoid-tdd/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Como saben los que me siguen habitualmente, de vez en cuando me da por traducir algún artículo, con la intención de acercar información interesante a los más perezosos a la hora de leer en inglés. Éste es otro de <em>esos artículos</em>.</p>
<p>En este caso he traducido el artículo <a href="https://www.softwareandi.com/2011/12/10-reasons-to-avoid-test-driven.html" target="_blank" rel="noopener noreffer ">10 Reasons to Avoid Test Driven Development</a>, de <a href="https://plus.google.com/107676240236745204608/posts" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Assaf Stone</a>. No sé la licencia que tiene&hellip; no pone nada en su web.</p>
<p>Espero que os guste tanto como a mí.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Entonando el &#39;Mea Culpa&#39;</title>
    <link>https://magmax.org/blog/mea-culpa/</link>
    <pubDate>Tue, 07 Aug 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/mea-culpa/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Es inevitable meter la pata de vez en cuando. Sin embargo, existen distintas maneras de reaccionar ante un problema. Cada una de ellas tiene sus consecuencias.</p>
<p>En este post tan sólo me gustaría contar lo que he visto en mi vida laboral, ya que me parece bastante curioso.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Integración contínua: BuildBot</title>
    <link>https://magmax.org/blog/buildbot/</link>
    <pubDate>Thu, 02 Aug 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/buildbot/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Como prometí en el <a href="https://magmax.org/blog/jenkins/" rel="">artículo anterior</a>, es hora de presentar otra alternativa para la Integración Contínua (<em>CI</em>, o <em>Continuous Integration</em>).</p>
<p>No es la única alternativa, pero yo sólo he trasteado con <a href="https://jenkins-ci.org/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Jenkins</a> y con <a href="https://buildbot.net/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">BuildBot</a>.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Integración continua: Jenkins</title>
    <link>https://magmax.org/blog/jenkins/</link>
    <pubDate>Sat, 21 Jul 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/jenkins/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Ahora está de moda eso de la integración continua (en adelante, <em>CI</em>. de <em>Continuous Integration</em>). Pero&hellip; ¿Qué es eso de la <em>CI</em>?</p>
<p>Contaré a grandes rasgos algunos aspectos y después me centraré en la configuración de un trabajo con jenkins.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Programar sin condicionales</title>
    <link>https://magmax.org/blog/programarsinifs/</link>
    <pubDate>Sat, 05 May 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/programarsinifs/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Desde el momento en el que comenzamos a programar, nos enseñan a utilizar el <em>IF</em>. Eso es porque utilizar condiciones es fácil.</p>
<p>Lo difícil es <em>no usarlas</em>.</p>
<p>Y eso es lo que quiero ver aquí.</p>
<p>NOTA: Voy a utilizar Python, pero podría utilizarse cualquier lenguaje. No es necesario tener conocimientos previos de Python.</p>
<p><em>Actualización 2012-05-12</em>: Transformo referencias en links y añado el apartado de &ldquo;reflexiones&rdquo;.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>No lo llames &#39;util&#39;, llámalo &#39;helper</title>
    <link>https://magmax.org/blog/no-lo-llames-helper/</link>
    <pubDate>Mon, 23 Apr 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/no-lo-llames-helper/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Cuando estamos programando, es muy fácil encontrar situaciones en las que necesitamos una pequeña función que vamos a utilizar en muchas partes. Esta función no encaja en nungún sitio y encaja en todos, así que no sabemos muy bien dónde dejarla.</p>
<p>Este tipo de situaciones suele terminar con un método estático en algún fichero con otras funciones similares, aunque no tengan mucho que ver entre ellas.</p>
<p>Me gustaría analizar este tipo de situaciones.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Agile ha muerto. ¡Viva post-agile!</title>
    <link>https://magmax.org/blog/post-agile/</link>
    <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/post-agile/</guid>
    <description><![CDATA[<p>El tema del agilismo en España está de moda ahora. En el resto del mundo ya lo llevan usando 10 años, pero aquí comenzamos ahora.</p>
<p>Comienza a aparecer un nuevo término: &ldquo;post-agile&rdquo;.</p>
<p>Y mi visión personal, claro.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Estadística</title>
    <link>https://magmax.org/blog/estadistica/</link>
    <pubDate>Sat, 31 Mar 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/estadistica/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Nunca me ha gustado la estadística. Bueno, vale: esas gráficas llenas de líneas que no sabes qué significan siempre me han resultado hipnóticas.</p>
<p>Sin embargo, últimamente me han enseñado la importancia de la estadística en la informática, y me gustaría compartirlo con vosotros.</p>
<p>Resumiéndolo mucho: la estadística puede ser la diferencia entre el éxito y el fracaso.</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
