<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>puppet - Etiqueta - El blog de MagMax</title>
        <link>https://magmax.org/tags/puppet/</link>
        <description>puppet - Etiqueta - El blog de MagMax</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 17 Jul 2015 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/puppet/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Puppet templates hint: quitando espacios</title>
    <link>https://magmax.org/blog/puppet-templates-hint-quitando-espacios/</link>
    <pubDate>Fri, 17 Jul 2015 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/puppet-templates-hint-quitando-espacios/</guid>
    <description><![CDATA[Aquí tenéis un truco para quitar espacios en las plantillas de Puppet o en un ERB en general: utilizar &lt;%- y -%&gt; en lugar de &lt;% y de %&gt;, respectivamente.
Bueno, claro, esto está en la documentación :)
El problema es que hay veces que no tenemos nada que añadir y queremos quitar los espacios, o tenemos líneas demasiado largas. En estos casos no hay problema, porque podemos añadir la cadena &lt;%--%&gt;, que eliminará todo desde el comienzo o final de línea, incluyendo los saltos de línea.]]></description>
</item><item>
    <title>LAMP con Puppet</title>
    <link>https://magmax.org/blog/lamp-con-puppet/</link>
    <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/lamp-con-puppet/</guid>
    <description><![CDATA[En esta ocasión se me ha ido la pelota. En un solo artículo vamos a:
 crear una máquina virtual con Vagrant configurar Puppet configurar librarian-puppet instalar todo un entorno LAMP (Linux + Apache + MySQL + Php) descargarnos la web de un repositorio remoto Git servir su contenido desde el servidor Apache.  Y sabéis que mis artículos se leen en unos 10 minutos.
  Jerarquía Ésta es la jerarquía de archivos que se van a emplear.]]></description>
</item><item>
    <title>Vagrant y Puppet</title>
    <link>https://magmax.org/blog/vagrant-puppet/</link>
    <pubDate>Fri, 18 May 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/vagrant-puppet/</guid>
    <description><![CDATA[Hay mucha gente que tiene que trabajar a diario con más de un ordenador. En ocasiones, tienen cientos. Las máquinas se estropean y hay que reemplazarlas, así que se pierde mucho tiempo en reinstalar el sistema. Incluso si sólo tienes una máquina, siempre se te olvida instalar algo que necesitarás cuando no tengas red.
Una solución es clonar discos, pero eso es poco flexible. Resulta complejo cambiar la versión de un programa en todas las máquinas.]]></description>
</item></channel>
</rss>
