<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mercurial on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/mercurial/</link>
    <description>Recent content in mercurial on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 May 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/mercurial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hg vs Git</title>
      <link>https://magmax.org/blog/comparativa-mercurial-git/</link>
      <pubDate>Mon, 27 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/comparativa-mercurial-git/</guid>
      <description>Vamos con tópicos: Mercurial vs Git.
Voy a intentar desmitificar o corroborar rumores, de manera unívoca y que cualquiera pueda reproducir.
Este artículo y los siguientes admiten colaboraciones :D
  Este artículo es un coñazo Pues sí. Este artículo es un coñazo total. Por eso voy a comenzar por el final: las conclusiones. Así, los crédulos, pueden evitarse la parte de demostración y leer sólo las conclusiones. Los incrédulos pueden llegar hasta el final y comprobar que he tratado de ser todo lo objetivo posible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistemas de Control de Versiones (Subversion y Mercurial)</title>
      <link>https://magmax.org/blog/mercurial-subversion/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/mercurial-subversion/</guid>
      <description>En esta ocasión vamos a ver qué es un Sistema de Control de Versiones y cómo se utiliza.
Voy a dividir la entrada en 4 partes bien diferenciadas. Primero una breve introducción, explicando qué son y qué tipos hay. A continuación, una descripción del uso de VCS, seguida por una descripción de DVCS. Finalmente, una entrada avanzada de cómo utilizar DVCS. Si ya eres un usuario de DVCS, a lo mejor te interesa saltarte las dos primeras partes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
