<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>devops on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/devops/</link>
    <description>Recent content in devops on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/devops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>DevOps: ¿Equipo, Rol o metodología?</title>
      <link>https://magmax.org/blog/devops-rol-o-metodologia/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/devops-rol-o-metodologia/</guid>
      <description>Recientemente leí el artículo 6 DevOps mistakes to avoid, cuyo primer punto es &amp;ldquo;Creating a single DevOps team&amp;rdquo;. Esto genero un pequeño hilo en twitter con @recena, donde colaboró también mi amigo @thejtoken.
Finalmente, @david_bonilla, en la última bonilista, ha escrito también en torno a este tema: ¿Es DevOps un rol o una metodología de trabajo?.
En este artículo doy mis argumentos a favor y en contra.
  El problema No queda claro cuales son las competencias exactas de un DevOps.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Docker</title>
      <link>https://magmax.org/blog/docker/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/docker/</guid>
      <description>La vida de un DevOps está llena de palabros raros. Uno que suena mucho últimamente es el de Docker, pero&amp;hellip; ¿qué es exactamente? ¿Por qué está tan de moda?
En este post contaré cómo lo veo yo y por qué no sólo que los Docker han venido para quedarse, sino que están revolucionando la industria.
  Qué es un Docker Un Docker es una manera de empaquetar una infraestructura.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>En busca de los cinco 9s: Calculando la disponibilidad de sistemas complejos</title>
      <link>https://magmax.org/blog/en-busca-de-los-cinco-9s/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/en-busca-de-los-cinco-9s/</guid>
      <description>Este artículo es la traducción del artículo In search of five 9s: Calculating Availability of Complex Systems, publicado por Bill el 29 de Octubre de 2007. Dado que el artículo original tiene demasiado texto, me he visto obligado a modificar la maquetación y añadir títulos.
Puede parecer un poco largo, pero es realmente interesante. Aunque tiene muchas fórmulas es sencillo de entender, gracias a los ejemplos.
Y he elegido este artículo porque con el cloud que está tan de moda resulta sencillo y relativamente barato redundar máquinas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vagrant y Puppet</title>
      <link>https://magmax.org/blog/vagrant-puppet/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/vagrant-puppet/</guid>
      <description>Hay mucha gente que tiene que trabajar a diario con más de un ordenador. En ocasiones, tienen cientos. Las máquinas se estropean y hay que reemplazarlas, así que se pierde mucho tiempo en reinstalar el sistema. Incluso si sólo tienes una máquina, siempre se te olvida instalar algo que necesitarás cuando no tengas red.
Una solución es clonar discos, pero eso es poco flexible. Resulta complejo cambiar la versión de un programa en todas las máquinas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
