<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>java - Etiqueta - El blog de MagMax</title>
        <link>https://magmax.org/tags/java/</link>
        <description>java - Etiqueta - El blog de MagMax</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 08 Mar 2013 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/java/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Selenium y QA Automation</title>
    <link>https://magmax.org/blog/selenium-y-qa-automation/</link>
    <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/selenium-y-qa-automation/</guid>
    <description><![CDATA[<p>En el mundo de la automatización de pruebas, <a href="https://docs.seleniumhq.org/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Selenium</a> arrasa. Existen otras alternativas, pero lo cierto es que todo el mundo utiliza <a href="https://docs.seleniumhq.org/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Selenium</a>.</p>
<p>Hay distintas formas de utilizarlo, y aquí veremos algunas de ellas. He elegido Python porque es mi lenguaje favorito y Java porque es el lenguaje en el que está hecho <a href="https://docs.seleniumhq.org/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Selenium</a>.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Por qué Java mola</title>
    <link>https://magmax.org/blog/porque-java-mola/</link>
    <pubDate>Mon, 11 Jun 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/porque-java-mola/</guid>
    <description><![CDATA[<p>El otro día estuve viendo una presentación de Kinisoftware en la que dijo que &ldquo;Java mola&rdquo;. Al final no explica por qué <em>Java mola</em>, así que he decidido hacerlo yo.</p>
<p>Claro, que al final también diré por qué Java <strong>no</strong> mola.</p>
<p>Espero que Kinisoftware pueda leer esto y criticarlo con todas sus ganas. Kini: ¡va por ti!</p>
<p><em>Actualización 2012-06-28:</em> Dándole la razón a Alejandro, confundí el polimorfismo con la sobrecarga de métodos. Corregido.
<em>Actualización 2012-06-20:</em> Añado ejemplos de aplicaciones Java que utilizan XML como base, y mejoro la definición de Polimorfismo. También añado la desventaja de que no permite sobrecarga de operadores.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Java Swing: Cerrando un Dialog</title>
    <link>https://magmax.org/blog/swing-cerrar-dialog/</link>
    <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/swing-cerrar-dialog/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Trabajando con Swing me he dado cuenta de algunas cosas raras en esta API. Una de ellas es la falta de uniformidad en la gente que lo usa. Esto, a veces, es culpa de una mala información. Otras, de la propia API.</p>
<p>En este caso me gustaría ver un ejemplo de lo que digo: cómo cerrar un <code>Dialog</code>. Para mi desgracia, me llevó casi 1 hora encontrar la manera adecuada.</p>
<p>En concreto, estoy tratando de cerrar la ventana desde el típico botón &ldquo;Cerrar&rdquo;.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Enumerados Java: no sólo enumerados</title>
    <link>https://magmax.org/blog/enumerados-java/</link>
    <pubDate>Mon, 15 Aug 2011 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/enumerados-java/</guid>
    <description><![CDATA[<p>En Java los enumerados son más potentes de lo que parecen. He llegado a implementar toda la funcionalidad de un párser en un enumerado (dejando a la clase principal sólo la detección de tokens y la iteración de los mismos).</p>
<p>Esta versatilidad se debe a que, en Java, los enumerados son clases, en toda su extensión.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Pruebas de sistema: Concordion</title>
    <link>https://magmax.org/blog/concordion/</link>
    <pubDate>Wed, 17 Nov 2010 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/concordion/</guid>
    <description><![CDATA[<p>He aquí cómo realizar las pruebas de todo el sistema. En mi caso, suelo utilizar
<a href="https://www.concordion.org/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Concordion</a> , que es una aplicación que descubrí no hace mucho y que me está facilitando la vida.</p>
<p>Antes de nada, advertir que esta es la manera en la que YO uso concordion. Soy bastante novato con la herramienta y es posible que haya miles de modos mejores.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Centrar una ventana en Java (Swing)</title>
    <link>https://magmax.org/blog/centrar-ventana-java/</link>
    <pubDate>Mon, 14 Jun 2010 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/centrar-ventana-java/</guid>
    <description><![CDATA[<p>A menudo me siento en la necesidad de centrar una ventana cuando trabajo en Swing. En muchos foros se muestra la manera de obtener la altura y anchura de la ventana, la posición de la ventana padre, y realizar complejos cálculos en base a éstas para obtener una ventana centrada.</p>
<p>Es triste pensar que la gente que ha hecho java no haya dedicado tiempo a algo tan trivial como centrar una ventana.</p>
<p>Y lo han hecho.</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
