<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gtk on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/gtk/</link>
    <description>Recent content in gtk on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/gtk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>WebViews en el escritorio</title>
      <link>https://magmax.org/blog/webviews-en-el-escritorio/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/webviews-en-el-escritorio/</guid>
      <description>La programación en móviles ha conseguido poner de moda las WebViews. Esta técnica consiste en abrir un navegador y cargar la aplicación como si fuera una página web, embebida dentro del resto de la aplicación.
La primera vez que vi esta técnica, sin embargo, no fue en móvil, sino el cliente de Steam, que se ejecutaba bajo Windows (ahora ya también está disponible para GNU/Linux). Desde entonces me picó la curiosidad sobre cómo se haría&amp;hellip; y aquí lo tenemos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tablas GTK: realizar una acción al cambiar la selección</title>
      <link>https://magmax.org/blog/tablas-gtk-cambio-seleccion/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/tablas-gtk-cambio-seleccion/</guid>
      <description>Esta receta puede parecer sencilla, pero me ha traído de cabeza :-(
Tengo la típica tabla con los botones de añadir, editar y eliminar. Quiero que, cuando hay una fila seleccionada, todos estén habilitados. Cuando no haya filas seleccionadas, se tienen que deshabilitar los botones de editar y eliminar.
  Este error lo he encontrado hasta en el gedit. Si tengo tiempo le prepararé el parche.
Lo primero que piensas es: pues me voy al TreeView y alguna de sus señales me hará el arreglo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
