<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>vagrant on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/vagrant/</link>
    <description>Recent content in vagrant on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/vagrant/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>LAMP con Salt</title>
      <link>https://magmax.org/blog/lamp-con-salt/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/lamp-con-salt/</guid>
      <description>De la misma manera que hace unos meses conté cómo crear un entorno LAMP con Puppet, en esta ocasión haremos lo mismo con Salt, también conocido como SaltStack:
 crear una máquina virtual con Vagrant configurar Salt instalar todo un entorno LAMP (Linux + Apache + MySQL + Php) descargarnos la web de un repositorio remoto Git servir su contenido desde el servidor Apache.  Y, nuevamente, todo en unos 10 minutos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LAMP con Puppet</title>
      <link>https://magmax.org/blog/lamp-con-puppet/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/lamp-con-puppet/</guid>
      <description>En esta ocasión se me ha ido la pelota. En un solo artículo vamos a:
 crear una máquina virtual con Vagrant configurar Puppet configurar librarian-puppet instalar todo un entorno LAMP (Linux + Apache + MySQL + Php) descargarnos la web de un repositorio remoto Git servir su contenido desde el servidor Apache.  Y sabéis que mis artículos se leen en unos 10 minutos.
  Jerarquía Ésta es la jerarquía de archivos que se van a emplear.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vagrant y Puppet</title>
      <link>https://magmax.org/blog/vagrant-puppet/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/vagrant-puppet/</guid>
      <description>Hay mucha gente que tiene que trabajar a diario con más de un ordenador. En ocasiones, tienen cientos. Las máquinas se estropean y hay que reemplazarlas, así que se pierde mucho tiempo en reinstalar el sistema. Incluso si sólo tienes una máquina, siempre se te olvida instalar algo que necesitarás cuando no tengas red.
Una solución es clonar discos, pero eso es poco flexible. Resulta complejo cambiar la versión de un programa en todas las máquinas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
