<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>nosql - Etiqueta - El blog de MagMax</title>
        <link>https://magmax.org/tags/nosql/</link>
        <description>nosql - Etiqueta - El blog de MagMax</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 12 May 2014 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/nosql/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>ElasticSearch y Logstash</title>
    <link>https://magmax.org/blog/elasticsearch-y-logstash/</link>
    <pubDate>Mon, 12 May 2014 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/elasticsearch-y-logstash/</guid>
    <description><![CDATA[Se han puesto de moda las bases de datos No-SQL. El tratamiento de datos masivo y el escalado horizontal (sharding) están a la orden del día.
Gestionar granjas de servidores es cada día más común, y cada vez es todo más distribuido.
Esta distribución dificulta la gestión de logs y trazas: ¿Qué ocurrió para que saltara una excepción, cuando cada paso de la ejecución se realizó en una máquina diferente?]]></description>
</item><item>
    <title>Retrospectiva OpenSpace Persistencia</title>
    <link>https://magmax.org/blog/retrospective-openspace-persistence/</link>
    <pubDate>Sat, 19 Jan 2013 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/retrospective-openspace-persistence/</guid>
    <description><![CDATA[Como después de cada evento al que asisto, aquí está la retrospectiva. En este caso consiste en un OpenSpace dedicado a la Persistencia y, como está de moda, a hablar de NoSQL a muerte.
Llegué sin tener ni idea y me voy con un montón de conceptos que tengo que revisar en casa. Es probable que haya mezclado cosas o que otras las explique fatal. Tomé mogollón de notas y es gracias a éstas que voy a escribir este artículo, pero no creo que sirvan para aprender nada, sino como guía de aquéllo que hay que aprender.]]></description>
</item><item>
    <title>MongoDB</title>
    <link>https://magmax.org/blog/mongodb/</link>
    <pubDate>Thu, 30 Aug 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/mongodb/</guid>
    <description><![CDATA[En este artículo voy a exponer un problema, como de costumbre, y a resolverlo de la manera más rápida posible. Una vez hecho esto, trataré de cambiarlo para que utilice MongoDB para la persistencia. Usaré YAGNI.
No soy un experto en MongoDB, sino que estoy comenzando mis primeros pinitos. Por eso voy a tratar de explicarlo como yo lo veo.
El problema es el siguiente: quiero un programa que me permita gestionar mi biblioteca.]]></description>
</item></channel>
</rss>
