<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>hosting on El blog de MagMax</title>
    <link>http://example.org/tags/hosting/</link>
    <description>Recent content in hosting on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/tags/hosting/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hosting</title>
      <link>http://example.org/blog/hosting/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/hosting/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;En el mundo hay distintas soluciones para albergar tus proyectos en internet.
Aquí tenéis un pequeño repaso a algunas de las que he probado.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://example.org/images/cpd.jpg&#34;
         alt=&#34;Centro de Proceso de Datos (CPD)&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;En realidad, este post surge como un compromiso editorial con
&lt;a href=&#34;https://www.hostinger.es/hosting-wordpress&#34;&gt;un proveedor de hosting español&lt;/a&gt;. Me preguntaron qué pediría por poner un artículo sobre ellos
en mi blog y pedí espacio gratis por probarles. Finalmente he decidido publicar
uno mío sobre ellos y otras soluciones más, pero sin pedirles nada a cambio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando decides que necesitas hosting en internet, lo primero que hay que
preguntarse es: &lt;strong&gt;¿Para qué?&lt;/strong&gt;. Lo segundo, &lt;strong&gt;¿cuánto tiempo le voy a
dedicar?&lt;/strong&gt;. Finalmente, &lt;strong&gt;¿Cuánto estoy dispuesto a gastarme?&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;para-qué&#34;&gt;¿Para qué?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La respuesta a la primera pregunta suele ser algo así como:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;para crear mi blog&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;para crear una web de colaboración&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;para albergar una aplicación de unos amiguetes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;para albergar algo profesional&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;cuánto-tiempo-le-voy-a-dedicar&#34;&gt;¿Cuánto tiempo le voy a dedicar?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La respuesta a la segunda pregunta suele depender de la primera XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Habitualmente comenzamos los proyectos con muchas ganas y éstas se van enfriando
poco a poco. Es importante ser autocríticos y plantearse si éste es uno de
&lt;em&gt;esos&lt;/em&gt; proyectos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si creemos que es así, mi recomendación es optar por algo sencillo: &lt;a href=&#34;https://es.wordpress.com&#34;&gt;En la
página oficial de WordPress&lt;/a&gt; te dan espacio gratis y te lo dejan todo montado.
El &lt;a href=&#34;https://sites.google.com/&#34;&gt;Gran Hermano Google&lt;/a&gt; también te brinda esta oportunidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si pretendes hacer como yo y aprender un poquito sobre cómo funciona esto del
HTML, JavaScript y CSS, y quizá hasta el SEO, te recomiendo mi misma solución:
&lt;a href=&#34;https://pages.github.com/&#34;&gt;GitHub web pages&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También es posible que lo utilices como una excusa para aprender de gestión de
servidores, pero no quieres meterte en berenjenales mayores, que es como comencé
yo, y quieres acceso FTP o SSH&amp;hellip; En este caso recomiendo soluciones como
&lt;a href=&#34;https://hostinger.es&#34;&gt;Hostinger&lt;/a&gt; o &lt;a href=&#34;https://quijost.com/&#34;&gt;Quijost&lt;/a&gt;, que son de origen nacional, como el jamón, y hombre&amp;hellip;
siempre está bien eso de barrer para casa, sobre todo si son baratitos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puestos a elegir, Hostinger me ofrece algo más de confianza porque está detrás
de Cloudflare que, dependiendo de lo que paguen, puede ofrecer protección
anti-DDoS y otros servicios&amp;hellip; Pero no nos engañemos, que las ofertas más
baratas tanto en Hostinger como en Quijost son sistemas poco seguros donde
compartes espacio con otros clientes, estando en manos de los administradores
mantener el sistema actualizado y libre de exploits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si piensas en un proyecto medio y que le vas a dedicar tiempo, entonces métete
en cosas &lt;a href=&#34;https://www.digitalocean.com/&#34;&gt;DigitalOcean&lt;/a&gt; o &lt;a href=&#34;https://www.heroku.com/&#34;&gt;Heroku&lt;/a&gt;, aunque siguen valiendo otras soluciones no tan
baratas en Hostinger o Quijost (o similares). Todo el mundo habla maravillas
de &lt;a href=&#34;https://www.heroku.com/&#34;&gt;Heroku&lt;/a&gt;, pero a mí me deja un sabor agridulce: todo es muy sencillo, pero te
&amp;ldquo;casas&amp;rdquo; con &lt;a href=&#34;https://www.heroku.com/&#34;&gt;Heroku&lt;/a&gt;, y no es algo que me agrade demasiado. Personalmente me
gusta tener más control&amp;hellip; o perderlo del todo, nada de medias tintas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si necesitas una base de datos para un proyecto medio serio, olvídate de cosas
baratas, ya que serán más inseguras, y métete en las soluciones más avanzadas
del proveedor de hosting, ya sea Hostinger, Quijost o incluso &lt;a href=&#34;https://aws.amazon.com&#34;&gt;AWS&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cuánto-estoy-dispuesto-a-gastarme&#34;&gt;¿Cuánto estoy dispuesto a gastarme?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bueno&amp;hellip; pues un poco ya está respondido más arriba: si es poco, tírale a una
solución gratuita. Si estás dispuesto a gastar un poco más, ataca con algo
baratito. Y si quieres ir a todo estrozo&amp;hellip; pues métete en &lt;a href=&#34;https://aws.amazon.com&#34;&gt;AWS&lt;/a&gt; o &lt;a href=&#34;https://www.heroku.com/&#34;&gt;Heroku&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mis-pasos&#34;&gt;Mis pasos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Yo comencé con una página gratuita en &lt;code&gt;Google Sites&lt;/code&gt;. Después de unos 50
artículos, descubrí que había perdido el control completo y que Google manejaba
mi site como se le antojaba, incluso era difícil para mí acceder a algunos
artículos más viejos que, por alguna razón, no era capaz de encontrar en la web.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta falta de control me puso nervioso y decidí cambiarme a una solución Drupal,
con base de datos MySQL en &lt;a href=&#34;https://quijost.com/&#34;&gt;Quijost&lt;/a&gt;, hace ya un montón de años. Eran muy baratos
y me pareció la solución adecuada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por falta de mantenimiento, comenzaron a hackearme la página y decidí cambiarme
a algo estático, así que me moví a &lt;a href=&#34;https://jekyllrb.com/&#34;&gt;Jekyll&lt;/a&gt;. Como te daba muchas opciones, cambié
a &lt;a href=&#34;http://octopress.org/&#34;&gt;Octopress&lt;/a&gt;, que me daba un montón de funcionalidad adicional que nunca
utilicé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por puro orgullo decidí salirme de ruby y pasarme a python, así que cambié a
&lt;a href=&#34;https://getnikola.com/&#34;&gt;Nikola&lt;/a&gt;, que tiene algunas cosas que me gustan más que &lt;a href=&#34;https://jekyllrb.com/&#34;&gt;Jekyll&lt;/a&gt;, como el soporte
para el formato RST o algunos plugins para generación de gráficos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas estas soluciones estáticas las fui guardando en &lt;a href=&#34;https://quijost.com/&#34;&gt;Quijost&lt;/a&gt;, aunque ya no
usaba base de datos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aproveché que tenía el espacio ahí para intentar montar algo en django con bases
de datos&amp;hellip; pero tuve poco éxito. También levanté un &lt;a href=&#34;https://tt-rss.org/&#34;&gt;Tiny Tiny RSS&lt;/a&gt;, que está
chulísimo, pero es de todo menos &lt;em&gt;tiny&lt;/em&gt;. Después de varios millones de consultas
me mandaron mi primera advertencia de que o lo apagaba o me quitaban el espacio,
a pesar de estar pagando XD. Cosas que pasan con los sitios baratos. No sería la
última advertencia que me enviaran :)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente decidí optar por algo más barato, y moví mi dominio a &lt;a href=&#34;https://aws.amazon.com&#34;&gt;AWS&lt;/a&gt; y el
hosting a &lt;a href=&#34;https://pages.github.com/&#34;&gt;GitHub web pages&lt;/a&gt;. En realidad no me sale mucho más barato, ya que
el precio del dominio es poco menos que lo que me costaba el alojamiento en
&lt;a href=&#34;https://quijost.com/&#34;&gt;Quijost&lt;/a&gt;, pero la verdad es que el SLA es mucho más elevado (vamos, que se cae
menos XD).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;lo-que-volvería-a-hacer&#34;&gt;Lo que volvería a hacer&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pues&amp;hellip; todo. En este proceso he aprendido mucho. Me parece interesante conocer
una solución gratuita, un hosting low-cost y también otras soluciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He perdido mucho tiempo intentando dejar las cosas como yo las quiero con
&lt;a href=&#34;https://jekyllrb.com/&#34;&gt;Jekyll&lt;/a&gt; y con &lt;a href=&#34;https://getnikola.com/&#34;&gt;Nikola&lt;/a&gt;&amp;hellip; Hoy día a lo mejor probaba otras opciones, como
&lt;a href=&#34;https://www.getlektor.com/&#34;&gt;Lektor&lt;/a&gt;
o &lt;a href=&#34;https://gohugo.io/&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt;, pero hay que decir que es &lt;a href=&#34;https://www.staticgen.com/&#34;&gt;increible la cantidad de generadores
estáticos&lt;/a&gt; que hay. Hasta yo tengo dos prequeñas aproximaciones, que nunca
terminé ni usé:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/magmax/jass&#34;&gt;JASS&lt;/a&gt;: que fue una prueba inicial&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/magmax/osomsite&#34;&gt;OsomSite&lt;/a&gt;: que es un cambio drástico de concepto, en el que trataba de generar
sólo los índices con la intención de generar un sitio dinámico con Angular. El
resultado es que tardaba lo mismo en generar los índices que en generar el site
completo XD&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Y el resultado de todo este camino es este site. No es el más bonito o el mejor
pero es el mío.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y lo importante no es el resultado, sino el camino seguido hasta aquí.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
