<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>LAMP on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/lamp/</link>
    <description>Recent content in LAMP on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Mar 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/lamp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>LAMP con Docker</title>
      <link>https://magmax.org/blog/lamp-con-docker/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/lamp-con-docker/</guid>
      <description>Hace algún tiempo que escribí los artículos LAMP con Puppet y LAMP con Salt. Desde entonces ha llovido mucho y&amp;hellip; bueno, creo que los sistemas tipo Salt y Puppet están casi obsoletos, gracias a nuevas tecnologías como Docker.
Pero antes de criticarme por esa afirmación, ruego al lector que se lea este artículo y luego decida por sí mismo.
Igual que en los otros ejercicios, montaremos una arquitectura LAMP (Linux + Apache + MySQL + PHP) que tan de moda ha estado durante mucho tiempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LAMP con Salt</title>
      <link>https://magmax.org/blog/lamp-con-salt/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/lamp-con-salt/</guid>
      <description>De la misma manera que hace unos meses conté cómo crear un entorno LAMP con Puppet, en esta ocasión haremos lo mismo con Salt, también conocido como SaltStack:
 crear una máquina virtual con Vagrant configurar Salt instalar todo un entorno LAMP (Linux + Apache + MySQL + Php) descargarnos la web de un repositorio remoto Git servir su contenido desde el servidor Apache.  Y, nuevamente, todo en unos 10 minutos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LAMP con Puppet</title>
      <link>https://magmax.org/blog/lamp-con-puppet/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/lamp-con-puppet/</guid>
      <description>En esta ocasión se me ha ido la pelota. En un solo artículo vamos a:
 crear una máquina virtual con Vagrant configurar Puppet configurar librarian-puppet instalar todo un entorno LAMP (Linux + Apache + MySQL + Php) descargarnos la web de un repositorio remoto Git servir su contenido desde el servidor Apache.  Y sabéis que mis artículos se leen en unos 10 minutos.
  Jerarquía Ésta es la jerarquía de archivos que se van a emplear.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
