<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>atheist - Etiqueta - El blog de MagMax</title>
        <link>https://magmax.org/tags/atheist/</link>
        <description>atheist - Etiqueta - El blog de MagMax</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 13 Aug 2011 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/atheist/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Atheist, No seas crédulo ¡¡Prueba!!</title>
    <link>https://magmax.org/blog/atheist-no-seas-credulo/</link>
    <pubDate>Sat, 13 Aug 2011 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/atheist-no-seas-credulo/</guid>
    <description><![CDATA[Hay dos tipos de programadores: los creyentes y los ateos.
Los creyentes se creen tan buenos que no necesitan pruebas. Tienen fe en su forma de escribir código.
Los ateos, necesitan pruebas para poder creer.
Precisamente por esta razón nace Atheist.
  Motivación Ayer, en la reunión de Agile-CR , David Villa nos contó las maravillas de Atheist.
Personalmente, me impresionó bastante.
No es un sistema para hacer pruebas unitarias, aunque permite integrar pruebas unitarias en python, C/C++ o Java.]]></description>
</item><item>
    <title>Pruebas web: selenium &#43; atheist</title>
    <link>https://magmax.org/blog/selenium-atheist/</link>
    <pubDate>Fri, 13 May 2011 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/selenium-atheist/</guid>
    <description><![CDATA[Voy a explicar, con un ejemplo sencillito, cómo realizar pruebas web.
Además, voy a terminar indicando cómo podemos hacerlo aún más chulo lanzándolo desde atheist.
  Instalación Necesitaremos bajarnos el servidor selenium . También necesitaremos el cliente python (he estado intentándolo con Java y se me ha hecho bastante complejo, debido a las dependencias).
Una vez nos hemos descargado el cliente, lo descomprimimos y ejecutamos:
1 2 3  $ .]]></description>
</item><item>
    <title>Atheist: Probando módulos C</title>
    <link>https://magmax.org/blog/atheist-c/</link>
    <pubDate>Mon, 09 May 2011 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/atheist-c/</guid>
    <description><![CDATA[Vamos a usar Atheist con el módulo CxxTest , de manera que podamos probar un programa C.
Recordemos algo que yo olvidé: Atheist es una herramienta para pruebas de integración (que tiene como algo adicional la posibilidad de integrarse con python-testunit). Eso quiere decir que nuestras pruebas estarán en C, pero las llamaremos desde Atheist.
  Para comenzar, escribimos nuestras pruebas C. Primero sólo vamos a comprobar la interacción entre Atheist y CxxTest (lo saco de los ejemplos de Atheist):]]></description>
</item></channel>
</rss>
