<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>codice software on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/codice-software/</link>
    <description>Recent content in codice software on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 12 Dec 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/codice-software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Un día en Codice Software</title>
      <link>https://magmax.org/blog/codice-software/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/codice-software/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Creo que fue en septiembre cuando vi &lt;a href=&#34;https://codicesoftware-es.blogspot.com/2011/09/test-hacker-plastic-scm.html&#34;&gt;la mejor oferta de trabajo que he visto en
mi vida&lt;/a&gt;, en &lt;a href=&#34;https://www.plasticscm.com/&#34;&gt;Codice Software&lt;/a&gt;, y no pude evitar echarles el currículum. Eso
es lo que tienen las acciones sin pensar: que asumes muchas cosas que no tienen
por qué ser así.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/job.jpg&#34;
         alt=&#34;Empleo&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Para empezar, supuse que estaban en Madrid. Yo vivo en Ciudad Real, así que era
posible. Sin embargo estaban en Valladolid y eso lo hacía mucho más complicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para continuar, recientemente me habían llamado de no pocas consultoras,
ofreciéndome trabajo. Incluso habiéndome llamado ellos, todo eran problemas,
disculpas, etc. Sin embargo en &lt;em&gt;Codice&lt;/em&gt; ocurrió todo lo contrario: aunque yo me
disculpé porque estaba muy lejos, ellos me ofrecieron alternativas,
teletrabajo,&amp;hellip; ¿Podía ser que existiera una empresa así? ¿Podría ser que
existiera &lt;em&gt;en España&lt;/em&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Y a qué se dedican en Codice? Pues nada más y nada menos que a crear
herramientas para desarrolladores, en concreto, un sistema de control de
versiones distribuído. Por lo visto, tiene un sistema de mezcla de ramas mejor
aún que el de &lt;a href=&#34;https://git-scm.com/&#34;&gt;Git&lt;/a&gt;  o &lt;a href=&#34;https://mercurial.selenic.com/&#34;&gt;Mercurial&lt;/a&gt;; permite el seguimiento de un método en el
histórico, aunque éste haya cambiado de posición; la interfaz es bastante
intuitiva y chula; mirrors de sólo una parte del servidor principal, &amp;hellip; Vamos,
todo un reto de programación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras un buen puñado de mails terminé quedando con ellos en ir a hacer la
entrevista de trabajo a Valladolid. Me pusieron todas las facilidades del mundo,
sacándome los billetes de tren e incluso recogiéndome en la estación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando llegamos a la oficina, me hicieron la primera entrevista, donde habló más
Pablo que yo, contándome lo que hacen y cómo lo hacen. Yo no podía creer que una
empresa tan puntera pudiera estar en España, ni que pudieran hacer las cosas
como las hacen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Poco después me ofrecieron un chocolate con churros. Sí, una entrevista de
trabajo comiendo chocolate con churros. ¿Surrealista? Un poco, la verdad :D Pero
fue entonces cuando comenzó la entrevista de verdad, entre Pablo y Rubén. Me
hicieron preguntas serias, para ver cómo me desenvolvía en varios campos, y creo
que terminaron bastante satisfechos, o esa fue mi impresión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después, me puse a trabajar con Rubén, como si llevara toda la vida allí. Me
estuvo enseñando cómo resolvían las incidencias, y fue algo que me fascinó. ¡Con
qué elegancia aplican todos los conceptos que he visto en la carrera! Sobre
todos aquéllos que veía como inútiles, como una pérdida de tiempo. Por ejemplo,
las incidencias se publican con las preguntas más básicas: un título y una
descripción, y después 3 desplegables con tres preguntas sobre la criticidad de
la incidencia, pero no con puntuaciones subjetivas, sino con respuestas
perfectamente objetivas, tales como &lt;em&gt;&amp;ldquo;El cliente está parado&amp;rdquo;&lt;/em&gt;. Cada respuesta
está ponderada, obteniendo entre las 3 un valor de 0 a 100 que permite ordenar
las incidencias por criticidad. Sin ambigüedades. ¿Esto no es &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/T%C3%A9cnica_de_revisi%C3%B3n_y_evaluaci%C3%B3n_de_programas&#34;&gt;Pert&lt;/a&gt;?  Sí, pero
aplicado de una manera muy sencilla y útil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además tuve la suerte de asistir a un &lt;em&gt;Scrum&lt;/em&gt;. Rubén abrió un wiki y cada uno
comenzó a decir lo que había hecho y lo que iba a hacer a continuación. En 10
minutos habían acabado. Tienen tanta práctica, que casi fue un dictado, salvo
alguna cosa que no le cuadró a Rubén y preguntó por ella. En breve se aclaró y
cada uno a su trabajo. Después de una pasada corrigiendo faltas tipográficas,
queda registrado el &lt;em&gt;Scrum&lt;/em&gt; del día. Fácil y sencillo. Esto permite también
cumplir &lt;em&gt;CMMi&lt;/em&gt;, ya que queda claro qué se va ha hacer y qué se ha hecho, y queda
documentado. Me pareció increible la facilidad para cumplir cosas que me
parecían imposibles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También tuve la suerte de programar un rato con otros miembros del equipo,
viendo cómo trabajan. No hacen nada que no esté en el sistema de control de
incidencias, aunque sean problemas que han encontrado ellos. Así todo queda
documentado y cualquiera puede saber qué están haciendo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El buen rollo que tienen entre ellos también se notaba, en bromas simpáticas, a
lo largo de todo el día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando volví, no me lo podía creer. Parecía una empresa de otro planeta: se
dedicaban al software y seguían un sistema sencillo y limpio. Tendrá sus
problemas, como todo, pero puedo aseguraros que es lo mejorcito que he visto
hasta ahora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me ofrecieron todas las facilidades para irme a trabajar con ellos.
Desgraciadamente, me dio miedo. Pasar una temporada en Valladolid, que yo
preveía mayor de la que ellos me decían, y después teletrabajo a diario se me
hacía muy duro. Yo creo en el teletrabajo, y creo que un día o dos a la semana
pueden ser muy beneficiosos, pero todos los días&amp;hellip; Eso se me hacía muy duro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras postergarlo todo lo que pude, tratando de convencerme de que podía hacerlo,
tuve que rechazar la oferta. Pero&amp;hellip; ¡Cuánto me hubiera gustado trabajar de esa
manera! Quién sabe&amp;hellip; Quizá algún día (Pablo: ¿Para PlasticSCM 6? :-P).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El caso es que, aunque al final no pudo ser, no podía dejar de escribir esta
entrada, como homenaje a &lt;a href=&#34;https://www.plasticscm.com/company/team.aspx&#34;&gt;estos profesionales que trabajan en el Boecillo,
Valladolid&lt;/a&gt;, haciendo software de calidad. ¡Un saludo por vosotros!&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
