<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>automation on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/automation/</link>
    <description>Recent content in automation on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/automation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Niveles de automatización</title>
      <link>https://magmax.org/blog/niveles-de-automatizacion/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/niveles-de-automatizacion/</guid>
      <description>Hace poco escribí un twit sobre los niveles de automatización. Desgraciadamente, en 140 caracteres no podía meter todo lo que me gustaría y tampoco podía corregir el error cometido, a pesar de ser importante. Aunque parece que nadie se dio cuenta :D
Pero para eso tengo mi blog.
Aquí contaré cómo veo yo los distintos niveles de automatización, desde la automatización más básica a la más avanzada, con ejemplos y software que puede ayudar a obtener ese nivel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selenium y QA Automation: PageObjects</title>
      <link>https://magmax.org/blog/selenium-y-qa-automation-3/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/selenium-y-qa-automation-3/</guid>
      <description>En los artículos anteriores, &amp;ldquo;Selenium y QA Automation&amp;rdquo; y &amp;ldquo;[Selenium y QA Automation: Tests][selenium post2]&amp;rdquo; hemos visto cómo utilizar Selenium/Webdriver.
En este caso vamos a ver cómo organizar estos tests. Realmente no es necesario el conocimiento previo de Selenium, ya que puede utilizarse algún otro framework. Sin embargo, sí que resulta interesante ya que lo usaremos para los ejemplos.
Aunque los PageObjects se idearon para pruebas en la Web (de hecho, creo que son una idea de Selenium), este artículo está escrito pensando que los PageObjects pueden usarse tanto en aplicaciones de escritorio como web, por lo que veréis &amp;ldquo;pantalla&amp;rdquo; o &amp;ldquo;página&amp;rdquo; indistintamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selenium y QA Automation</title>
      <link>https://magmax.org/blog/selenium-y-qa-automation/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/selenium-y-qa-automation/</guid>
      <description>En el mundo de la automatización de pruebas, Selenium arrasa. Existen otras alternativas, pero lo cierto es que todo el mundo utiliza Selenium.
Hay distintas formas de utilizarlo, y aquí veremos algunas de ellas. He elegido Python porque es mi lenguaje favorito y Java porque es el lenguaje en el que está hecho Selenium.
  ¿Qué es? Selenium es un conjunto de herramientas que permiten la automatización de navegaciones Web.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
