<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>automation on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/automation/</link>
    <description>Recent content in automation on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Sep 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/automation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Niveles de automatización</title>
      <link>https://magmax.org/blog/niveles-de-automatizacion/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/niveles-de-automatizacion/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Hace poco escribí un &lt;a href=&#34;https://twitter.com/magmax_en/status/505777648493416448&#34;&gt;twit sobre los niveles de automatización&lt;/a&gt;. Desgraciadamente, en 140 caracteres no podía meter todo lo que me gustaría y tampoco podía corregir el error cometido, a pesar de ser importante. Aunque parece que nadie se dio cuenta :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero para eso tengo mi blog.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aquí contaré cómo veo yo los distintos niveles de automatización, desde la automatización más básica a la más avanzada, con ejemplos y software que puede ayudar a obtener ese nivel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faltarán cosas&amp;hellip; Sobre todo programas. Agradecería si pudiérais completarlo en comentarios. Si es software privativo, es bienvenido si la entrada no es publicidad cantosa; pero si es libre, mucho mejor.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/engineering.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;estructura&#34;&gt;Estructura&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Desgraciadamente, los niveles no son lineales. O al menos, no del todo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De hecho, habrá ciertos niveles que nunca se puedan alcanzar, como acciones que
se realizan una única vez, que no estarán dentro de un &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Cron*(Unix)&#34;&gt;cron&lt;/a&gt; (aunque es posible
que estén dentro de &lt;a href=&#34;http://puppetlabs.com/&#34;&gt;Puppet&lt;/a&gt; y éste, dentro de &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Cron*(Unix)&#34;&gt;cron&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ello, puede decirse que la automatización sigue este esquema:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-text&#34; data-lang=&#34;text&#34;&gt;&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 1&lt;/span&gt;+--------------------------------------------------+
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 2&lt;/span&gt;|                   Documentación                  |
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 3&lt;/span&gt;+--------------------------------------------------+
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 4&lt;/span&gt;|                      Script                      |
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 5&lt;/span&gt;+--------------------------------------------------+
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 6&lt;/span&gt;|                |                | Monitorización |
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 7&lt;/span&gt;| Temporización  |  Replicación   +----------------+
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 8&lt;/span&gt;|                |                |  Autorecovery  |
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 9&lt;/span&gt;+--------------------------------------------------+
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;10&lt;/span&gt;|                Sistemas Autónomos                |
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;11&lt;/span&gt;+--------------------------------------------------+
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;niveles&#34;&gt;Niveles&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;nivel-1-documentación&#34;&gt;Nivel 1: Documentación&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El nivel más básico de automatización es la documentación. ¿Quién no le ha mandado a un amigo unas instrucciones sobre cómo debe hacer algo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podría decirse que ésta es la razón de que creara este blog: documentar cosas típicas que me voy encontrando para no tener que repetirlas. Creo que desde entonces ha evolucionado un poco :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es habitual que todo el software de usuario incluya documentación enumerando paso a paso cómo hacer algo. Éste es el espíritu del nivel documental. Manuales de usuario, FAQs, tutoriales, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Problemas de la documentación:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Puede &lt;strong&gt;quedarse obsoleta&lt;/strong&gt;. Es lógico, ya que&amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&amp;hellip; casi nunca se puede &lt;strong&gt;probar&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es &lt;strong&gt;propensa a errores&lt;/strong&gt;. Imagine un operario de una central nuclear leyendo el manual ante una alerta de fusión del núcleo; lo más probable es que lea deprisa y puede saltarse pasos importantes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es &lt;strong&gt;aburrida&lt;/strong&gt;. ¿Quién se ha leído el manual de su reloj?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Habitualmente, no tiene &lt;strong&gt;control de versiones&lt;/strong&gt;, ya que se usan formatos como Word, PDF, etc. en lugar de formatos tipo texto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es &lt;strong&gt;lento&lt;/strong&gt;, y si hay que repetirlo, requerirá casi el mismo tiempo que la primera vez.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para ayudarnos tenemos distintas herramientas de generación de documentación,
como &lt;a href=&#34;https://pypi.python.org/pypi/Sphinx&#34;&gt;Sphinx&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/documentation/index-jsp-135444.html&#34;&gt;Javadoc&lt;/a&gt; o más genérica, como &lt;a href=&#34;http://www.stack.nl/~dimitri/doxygen/&#34;&gt;Doxygen&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;nivel-2-script&#34;&gt;Nivel 2: Script&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si tenemos un tutorial que indica paso por paso cómo instalar un programa&amp;hellip; ¿Por qué no &lt;em&gt;scriptarlo&lt;/em&gt;? Basta con transformar cada uno de esos puntos en una función de un &lt;em&gt;script&lt;/em&gt; e invocar a cada una de estas funciones de manera secuencial. Es decir: basta con &lt;strong&gt;formalizar la documentación&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ejemplos de software en este nivel son todos los programas de instalación, ya que van paso por paso ejecutando acciones. Algunas veces requieren la acción del usuario para tomar decisiones o para introducir algún valor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este nivel tiene algunas ventajas sobre el de documentación:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Se puede &lt;strong&gt;probar&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;No es propenso a errores&lt;/strong&gt;, al menos para el flujo básico. Si funciona una vez, el ordenador no se saltará pasos ni los hará en distinto orden.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;No requiere acción&lt;/strong&gt; por parte del usuario, más allá de saber si requiere algún parámetro o saber responder alguna pregunta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Puede meterse en un &lt;strong&gt;control de versiones&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se puede distribuir a otras máquinas, es decir, es &lt;strong&gt;replicable&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ahorra tiempo&lt;/strong&gt;. Una vez escrito, no es necesario saber qué hace por dentro (¿Alguien sabe qué ocurre al hacer un &lt;code&gt;git init&lt;/code&gt;?)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, también tiene problemas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Requiere la presencia del &lt;strong&gt;usuario&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Su replicación, habitualmente requerirá &lt;strong&gt;documentación&lt;/strong&gt;, devolviéndonos al nivel anterior.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Puede quedarse &lt;strong&gt;obsoleto&lt;/strong&gt;. Que se pueda probar no significa que haya pruebas ni que alguien lo pruebe.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Estos tres problemas son, exactamente, los que se tratan de solucionar en el nivel siguiente.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;nivel-3-script-automatizado&#34;&gt;Nivel 3: Script automatizado&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En este nivel hay 3 partes. No tienen por qué cumplirse las 3 y tampoco tienen que hacerse en un orden determinado. Pero son 3 partes bien diferenciadas que conviene identificar:&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;nivel-31-temporización&#34;&gt;Nivel 3.1: Temporización&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Con el fin de evitar la &lt;strong&gt;presencia del usuario&lt;/strong&gt;, se pueden utilizar archivos de configuración y provocar que nuestro script se ejecute cada cierto intervalo de tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para esta tarea suele puede utilizar &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Cron*(Unix)&#34;&gt;cron&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://packages.debian.org/wheezy/admin/at&#34;&gt;at&lt;/a&gt; o &lt;a href=&#34;http://anacron.sourceforge.net/&#34;&gt;anacron&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este conocimiento hubiera facilitado mucho la vida de Desmond en la isla de
&lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Lost&#34;&gt;Perdidos (Lost)&lt;/a&gt; :D.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;nivel-32-replicabilidad&#34;&gt;Nivel 3.2: Replicabilidad&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;No sé cómo llamar a este nivel. Hay gente que se refiere a él como &lt;strong&gt;&amp;ldquo;orquestación&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;, pero no estoy hablando de la gestión de numerosas máquinas, sino de la realización de pequeñas acciones. Claro, que es la realización de estas pequeñas acciones las que permiten esos sistemas dignos de ser &lt;em&gt;orquestados&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La distribución de nuestro script en distintas máquinas puede implicar distintas
cosas: Puede ser una distribución para que el usuario lo instale (como hacen las
conocidas &lt;a href=&#34;http://en.wikipedia.org/wiki/App*store&#34;&gt;App Stores&lt;/a&gt;) o de manera automática (&lt;a href=&#34;http://puppetlabs.com/&#34;&gt;Puppet&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.getchef.com/&#34;&gt;Chef&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.saltstack.com/community/&#34;&gt;SaltStack&lt;/a&gt;, &amp;hellip;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estamos hablando de automatización, así que me centraré en esta última: cuando la distribución es automática, también puede serlo su ejecución, en cuyo caso este nivel podría englobar también el de &lt;strong&gt;Temporización&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La decisión podríamos estar tomándola cuando utilizamos el software de
orquestación: ¿Debe ser &lt;a href=&#34;http://puppetlabs.com/&#34;&gt;Puppet&lt;/a&gt; quien lo ejecute o sólo debe instalarlo en un
&lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Cron*(Unix)&#34;&gt;cron&lt;/a&gt;?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando hablo de &amp;ldquo;replicabilidad&amp;rdquo; no me refiero sólo a la distribución, sino a
asegurar que no ocurre el efecto &lt;strong&gt;&amp;ldquo;en mi máquina funciona&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;. Una forma de
conseguir replicabilidad es utilizar un sistema de &amp;ldquo;jaulas&amp;rdquo; con todo el sistema,
de manera que se ejecuten entornos aislados como un todo. Para ello se pueden
utilizar &lt;strong&gt;Máquinas virtuales&lt;/strong&gt;(&lt;a href=&#34;https://www.virtualbox.org/&#34;&gt;VirtualBox&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.vagrantup.com/&#34;&gt;Vagrant&lt;/a&gt;, &amp;hellip;), &lt;strong&gt;containers&lt;/strong&gt;
(&lt;a href=&#34;https://linuxcontainers.org/&#34;&gt;lxc&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.docker.com/&#34;&gt;Docker&lt;/a&gt; o, a menor escala, &lt;a href=&#34;https://pypi.python.org/pypi/virtualenv&#34;&gt;VirtualEnv&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://bundler.io/&#34;&gt;Bundle&lt;/a&gt;) o simples listas de
instalación (&lt;a href=&#34;https://pypi.python.org/pypi/pip&#34;&gt;pip&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://bower.io/&#34;&gt;bower&lt;/a&gt;, &amp;hellip;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gestión de estos entornos aislados dan para otro post. Pueden ser de distintos tipos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gestión de &lt;strong&gt;artefactos específicos&lt;/strong&gt;, como puede ser un repositorio Debian,
compatible con la aplicación cliente (&lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Advanced_Packaging_Tool&#34;&gt;apt&lt;/a&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gestión de &lt;strong&gt;artefactos genéricos&lt;/strong&gt;, como &lt;a href=&#34;http://www.sonatype.org/nexus/&#34;&gt;Nexus&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.jfrog.com/open-source/&#34;&gt;Artifactory&lt;/a&gt;, &amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gestión y &lt;strong&gt;creación de máquinas virtuales&lt;/strong&gt; y sistemas de red completos:
&lt;a href=&#34;http://mesos.apache.org/&#34;&gt;Mesos&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;nivel-33-monitorización-y-alertas&#34;&gt;Nivel 3.3: Monitorización y alertas&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Puede considerarse la ejecución del script como una prueba del mismo. Por lo tanto, ¿por qué no monitorizarlo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La monitorización con alertas nos avisará en dos circunstancias: cuando el elemento monitorizado no tiene los valores que debe o bien cuando el script que obtiene ese valor da problemas. Es como tener un &lt;em&gt;téster&lt;/em&gt; constante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La monitorización puede tener distintas formas, de más sencilla a más compleja:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Comprobación de que el &lt;strong&gt;proceso&lt;/strong&gt; está corriendo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comprobación de un puerto o del &lt;strong&gt;efecto&lt;/strong&gt; que debe producir el script.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lectura de los &lt;strong&gt;archivos de log&lt;/strong&gt; para comprobar que van cambiando de la manera esperada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Generación de estadísticas y posterior comprobación de las mismas para ver &lt;strong&gt;tendencias&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Y lo mismo ocurre con las alertas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Una &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=1nBg2pk_XFY&#34;&gt;alarma todo va bien de Homer Simpsom&lt;/a&gt;, que nos mande un mail cada vez que acaba de manera exitosa. Esto requiere una comprobación manual que nos devuelve al nivel 1 :D&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un sistema cliente/servidor con interfaz web, como pueda ser &lt;a href=&#34;http://www.nagios.org/&#34;&gt;Nagios&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&#34;https://www.icinga.org/&#34;&gt;Icinga&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://pandorafms.com/&#34;&gt;Pandora&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.zabbix.com/es/&#34;&gt;Zabbix&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://sensuapp.org/&#34;&gt;Sensu&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://riemann.io/&#34;&gt;Riemann&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://cabotapp.com/&#34;&gt;Cabot&lt;/a&gt;, &amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un sistema distinto para monitorización (&lt;a href=&#34;http://munin-monitoring.org/&#34;&gt;Munin&lt;/a&gt;, &amp;hellip;) y alertas (&lt;a href=&#34;http://flapjack.io/&#34;&gt;FlapJack&lt;/a&gt;, &amp;hellip;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un sistema de agrupación de datos (&lt;a href=&#34;http://graphite.wikidot.com/&#34;&gt;Graphite&lt;/a&gt;), monitorización sobre el mismo y alertas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Y también con la &lt;em&gt;forma de las alertas&lt;/em&gt;: mail, alerta en un panel, SMS, llamada pregrabada, servicio de mensajería instantánea, tícket, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tema de la monitorización y alertado es toda una ciencia, ya que puede tener numerosas implicaciones: servicios de 24x7, guardias, releases con alertas a ignorar, &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un sistema de alertas deficiente puede provocar dos efectos nocivos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Que se &lt;strong&gt;pierdan alertas&lt;/strong&gt;, de manera que un proceso crítico no esté atendido. Es algo que ocurrirá tarde o temprano, y la solución es añadir una alerta nueva.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Que lleguen &lt;strong&gt;demasiadas alertas&lt;/strong&gt;, de manera que las críticas se mezclan con las normales. Es mucho peor que el anterior y la solución no suele ser nada sencilla.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h4 id=&#34;nivel-34-autorecovery&#34;&gt;Nivel 3.4: Autorecovery&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Pero&amp;hellip; ¿Qué ocurre cuando llega una alerta?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pues que entra en marcha un nuevo proceso automatizable: la resolución.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ésta puede ser:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Completamente manual&lt;/strong&gt;: llega la alerta y hay que investigar dónde está el problema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Documentada&lt;/strong&gt;: junto con la alerta llega la solución (o una URL con la misma).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Automática&lt;/strong&gt;: al recibir la alerta, se lanza un proceso que intenta recuperarse del problema.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Algunas medidas que pueden tomarse:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Si es un servicio y se ha muerto, puede &lt;strong&gt;volver a lanzarse&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si es un servicio y no responde en un puerto, quizá pueda &lt;strong&gt;reiniciarse&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si es una máquina que no responde, quizá dispongamos de &lt;strong&gt;alta disponibilidad&lt;/strong&gt; (High Availability) y otro servidor pueda ocupar su lugar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si tenemos balanceo de carga y el sistema está sobredimensionado, es posible que no se requiera acción inmediata.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;También hay software que nos ayuda en este caso: &lt;a href=&#34;http://supervisord.org/&#34;&gt;supervisord&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://www.haproxy.org/&#34;&gt;HAProxy&lt;/a&gt;,
&lt;a href=&#34;http://tldp.org/HOWTO/TCP-Keepalive-HOWTO/overview.html&#34;&gt;KeepAlive&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://mmonit.com/monit/&#34;&gt;Monit&lt;/a&gt;, &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es importante que el &lt;em&gt;autorecovery&lt;/em&gt; quede documentado de alguna manera. De esta forma se pueden indentificar fallos periódicos (por ejemplo, &amp;ldquo;el servidor se cae todos los días a las 00:00&amp;rdquo;). Este registro puede tener la forma de mail, log, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es más: Si se puede mezclar la hora del &lt;em&gt;autorecovery&lt;/em&gt; con el resto de gráficas, mucho mejor, de manera que se quede automáticamente aclarado un problema; por ejemplo, que un pico de la gráfica de memoria se debe a un reinicio de tal servicio.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;nivel-4-sistemas-autónomos&#34;&gt;Nivel 4: Sistemas autónomos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Este artículo puede leerse de dos maneras. La primera es leerlo como la automatización de un script, y la segunda, como un sistema considerablemente más grande: una máquina, una red, una organización.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;El todo se compone de cada una de las partes.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;En el caso de un script, una vez es distribuido automáticamente y monitorizado, la automatización ya es completa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, en el caso de una máquina aún falta otro detalle: Si es necesario entrar a la máquina para algo, entonces aún no se ha automatizado completamente. Esto tiene muchas implicaciones:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Debe existir un sistema de logs centralizado y externo al sistema autónomo.
Una solución típica es usar &lt;a href=&#34;http://logstash.net/&#34;&gt;logstash&lt;/a&gt; + &lt;a href=&#34;http://www.elasticsearch.org/&#34;&gt;elastic search&lt;/a&gt; + &lt;a href=&#34;http://www.elasticsearch.org/overview/kibana/&#34;&gt;kibana&lt;/a&gt; para
guardar los logs y &lt;a href=&#34;http://www.rsyslog.com/&#34;&gt;rsyslog&lt;/a&gt; para enviar los logs del sistema.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El sistema de monitorización y alertas debe ser igualmente centralizado y externo al sistema autónomo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El despliegue de todos los servicios del sistema autónomo debe ser automático.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deben existir políticas de &lt;em&gt;autorecovery&lt;/em&gt; muy fuertes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;nomenclatura&#34;&gt;Nomenclatura&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Propongo medir el nivel de automatización de un sistema mediante la siguiente nomenclatura:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El literal &amp;ldquo;A&amp;rdquo;, de &amp;ldquo;Automation&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un número, indicando el nivel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En el caso del nivel 3, un conjunto de letras, siendo &amp;rsquo;t&#39; para temporización, &amp;lsquo;r&amp;rsquo; para Replicación,  &amp;rsquo;m&#39; para monitorización y &amp;lsquo;a&amp;rsquo; para &lt;em&gt;autorecovery&lt;/em&gt;. De esta manera se pueden combinar en &amp;lsquo;ta&amp;rsquo; para &lt;em&gt;autorecovery&lt;/em&gt; y temporización, etc. En este caso es importante seguir el orden: &amp;rsquo;t&#39;, &amp;lsquo;r&amp;rsquo;, &amp;rsquo;m&#39;, &amp;lsquo;a&amp;rsquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Aquí está la tabla completa de nomenclatura&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Código&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Significado&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;A0&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;No tiene ningún tipo de automatización&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;A1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Hay documentación&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;A2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Existe un script para hacer el trabajo&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;A3.t&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;El script se ejecuta cada cierto tiempo&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;A3.r&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;El script se replica a otras máquinas&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;A3.m&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Existe monitorización&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;A3.a&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Existe &lt;em&gt;autorecovery&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;A3.tr&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;El script se replica a otras máquinas y ejecuta cada cierto tiempo&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;A3.tm&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;El script se ejecuta cada cierto tiempo y está monitorizado&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;A3.ta&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;El script se ejecuta cada cierto tiempo y en caso de fallo se arregla sólo&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;A3.rm&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;El script se replica a otras máquinas y está temporizado&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;A3.ra&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;El script se replica a otras máquinas y tiene &lt;em&gt;autorecovery&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;A3.ma&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;El script tiene monitorización y &lt;em&gt;autorecovery&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;A3.trm&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Temporización, replicación y monitorización&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;A3.tra&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Temporización, replicación y &lt;em&gt;autorecovery&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;A3.tma&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Temporización, monitorización y &lt;em&gt;autorecovery&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;A3.rma&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Replicación, monitorización y &lt;em&gt;autorecovery&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;A3.trma&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Temporización, Replicación, monitorización y &lt;em&gt;autorecovery&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;A4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Sistema autónomo&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;De esta manera se pueden especificar los &lt;strong&gt;KPI&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Key Performance Indicator&lt;/em&gt;) de la siguiente forma: &amp;ldquo;Conseguir A2 en el build y A3.rm en el despliegue&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusiones&#34;&gt;Conclusiones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Montar un sistema autónomo es difícil, pero las ventajas son enormes. A mayor automatización, mayor velocidad en el resto de procesos. Si un &lt;em&gt;push&lt;/em&gt; en un repositorio desencadena todo un flujo de tareas que termina en el despliegue en producción o en una alerta en mi buzón si hay algún error, provocará que cada trabajador pueda publicar decenas de versiones en un solo día, y que las implicaciones de los errores sean mucho menores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El otro día hablaba con David y me decía que &lt;strong&gt;&amp;ldquo;el software está vivo&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;. Es una gran verdad que hay que tener en cuenta a la hora de diseñar nuestro sistema automático: debe ser propenso al cambio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ésta es una diferencia entre los administradores de sistemas actuales y los de
antaño: hoy día deben abrazar los &lt;a href=&#34;http://agilemanifesto.org/&#34;&gt;principios del manifiesto ágil&lt;/a&gt; y abrazar el cambio. Se acabó lo de &amp;ldquo;si funciona no lo toques&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selenium y QA Automation: PageObjects</title>
      <link>https://magmax.org/blog/selenium-y-qa-automation-3/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/selenium-y-qa-automation-3/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;En los artículos anteriores, &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://magmax.org/blog/selenium-y-qa-automation/&#34; title=&#34;Selenium y QA Automation&#34;&gt;Selenium y QA Automation&lt;/a&gt;&amp;rdquo; y &amp;ldquo;[Selenium y QA Automation: Tests][selenium post2]&amp;rdquo; hemos visto cómo utilizar &lt;a href=&#34;http://docs.seleniumhq.org/&#34; title=&#34;Selenium Official Site&#34;&gt;Selenium/Webdriver&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este caso vamos a ver cómo organizar estos tests. Realmente no es necesario el conocimiento previo de Selenium, ya que puede utilizarse algún otro &lt;em&gt;framework&lt;/em&gt;. Sin embargo, sí que resulta interesante ya que lo usaremos para los ejemplos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque los &lt;em&gt;PageObjects&lt;/em&gt; se idearon para pruebas en la Web (de hecho, creo que son una idea de Selenium), este artículo está escrito pensando que los &lt;em&gt;PageObjects&lt;/em&gt; pueden usarse tanto en aplicaciones de escritorio como web, por lo que veréis &amp;ldquo;pantalla&amp;rdquo; o &amp;ldquo;página&amp;rdquo; indistintamente.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/selenium.jpg&#34;
         alt=&#34;Selenium&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h1 id=&#34;creando-tests&#34;&gt;Creando tests&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Cuando uno comienza a escribir tests, comienza haciendo las cosas mal. Es normal. Para hacer las cosas bien hechas es necesario adquirir experiencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo primero que suele hacerse es escribir toda la inicialización de un test en el propio test. Poco a poco, uno comienza a darse cuenta de que no hace más que repetirse, así que decide pasar al siguiente nivel: crear funciones dentro del propio &lt;em&gt;Test Case&lt;/em&gt;, de manera que pueda reutilizarlas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, se sigue repitiendo código entre distintas &lt;em&gt;Suites&lt;/em&gt;. Así que se aumenta al siguiente nivel: Crear archivos aparte que permitan reutilizar toda esta estructura.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;pageobjects&#34;&gt;PageObjects&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;PageObjects&lt;/strong&gt; son el siguiente paso. Consisten en encapsular la funcionalidad de nuestra aplicación en objetos. Dicho de otro modo: Consisten en modelar de nuevo nuestra aplicación, de manera que cada pantalla sea un objeto (un &lt;em&gt;PageObject&lt;/em&gt;) y cada acción que pueda realizar el usuario sea un método.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Serán los PageObjects quienes interactúen con la aplicación principal, aislando este uso de los tests y consiguiendo así tests más robustos.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;ejemplo&#34;&gt;Ejemplo&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Y llegados a este punto, vamos con un ejemplo completo. Consiste en un formulario que, al pulsar el botón, reemplaza el propio formulario por un saludo:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 1&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;&amp;lt;!-- file: index.html --&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 2&lt;/span&gt;&amp;lt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;html&lt;/span&gt;&amp;gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 3&lt;/span&gt;  &amp;lt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;head&lt;/span&gt;&amp;gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 4&lt;/span&gt;    &amp;lt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;title&lt;/span&gt;&amp;gt;PageObjects Example (By MagMax)&amp;lt;/&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;title&lt;/span&gt;&amp;gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 5&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 6&lt;/span&gt;    &amp;lt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;script&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;type&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;text/JavaScript&amp;#34;&lt;/span&gt;&amp;gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 7&lt;/span&gt;      &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;function&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;greet&lt;/span&gt;() {
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 8&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;var&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;myAnchor&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt; document.&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;getElementById&lt;/span&gt;(&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;content&amp;#34;&lt;/span&gt;);
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 9&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;var&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;mySpan&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt; document.&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;createElement&lt;/span&gt;(&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;span&amp;#34;&lt;/span&gt;);
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;10&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;mySpan&lt;/span&gt;.&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;innerHTML&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;Hello, &amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;+&lt;/span&gt; document.&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;getElementById&lt;/span&gt;(&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;name&amp;#34;&lt;/span&gt;).&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;value&lt;/span&gt;;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;11&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;myAnchor&lt;/span&gt;.&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;parentNode&lt;/span&gt;.&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;replaceChild&lt;/span&gt;(&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;mySpan&lt;/span&gt;, &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;myAnchor&lt;/span&gt;);
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;12&lt;/span&gt;      }
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;13&lt;/span&gt;    &amp;lt;/&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;script&lt;/span&gt;&amp;gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;14&lt;/span&gt;  &amp;lt;/&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;head&lt;/span&gt;&amp;gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;15&lt;/span&gt;  &amp;lt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;body&lt;/span&gt;&amp;gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;16&lt;/span&gt;    &amp;lt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;div&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;id&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;content&amp;#34;&lt;/span&gt;&amp;gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;17&lt;/span&gt;      &amp;lt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;label&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;for&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;name&amp;#34;&lt;/span&gt;&amp;gt;Name:&amp;lt;/&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;label&lt;/span&gt;&amp;gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;18&lt;/span&gt;      &amp;lt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;input&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;id&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;name&amp;#34;&lt;/span&gt; /&amp;gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;19&lt;/span&gt;      &amp;lt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;input&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;type&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;submit&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;onClick&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;return greet();&amp;#34;&lt;/span&gt;/&amp;gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;20&lt;/span&gt;    &amp;lt;/&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;div&lt;/span&gt;&amp;gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;21&lt;/span&gt;  &amp;lt;/&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;body&lt;/span&gt;&amp;gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;22&lt;/span&gt;&amp;lt;/&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;html&lt;/span&gt;&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Y ahora vamos con los tests:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 1&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;#!/usr/bin/env python&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 2&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;# FILE: exampleTest.py&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 3&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;import&lt;/span&gt; unittest
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 4&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;from&lt;/span&gt; selenium &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;import&lt;/span&gt; webdriver
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 5&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;from&lt;/span&gt; selenium.common.exceptions &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;import&lt;/span&gt; NoSuchElementException
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 6&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 7&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;BrowserTest&lt;/span&gt;(unittest&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;TestCase):
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 8&lt;/span&gt;    BASE_URL &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;http://localhost:8000&amp;#39;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 9&lt;/span&gt;    SELENIUM_URL &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;http://localhost:4444/wd/hub&amp;#39;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;10&lt;/span&gt;    BROWSER_NAME &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;firefox&amp;#39;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;11&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;12&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;setUp&lt;/span&gt;(self):
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;13&lt;/span&gt;        self&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;_driver &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt; None
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;14&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;15&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;tearDown&lt;/span&gt;(self):
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;16&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;if&lt;/span&gt; self&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;_driver:
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;17&lt;/span&gt;            self&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;_driver&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;close()
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;18&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;19&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;getBrowser&lt;/span&gt;(self, address):
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;20&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;if&lt;/span&gt; self&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;_driver &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;is&lt;/span&gt; None:
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;21&lt;/span&gt;            self&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;_driver &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt; webdriver&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;Remote(self&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;SELENIUM_URL, {&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;browserName&amp;#39;&lt;/span&gt;: self&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;BROWSER_NAME})
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;22&lt;/span&gt;        self&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;_driver&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;get(self&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;BASE_URL &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;+&lt;/span&gt; address)
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;23&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;return&lt;/span&gt; self&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;_driver
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;24&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;25&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;26&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;PageObject&lt;/span&gt;(object):
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;27&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;def&lt;/span&gt; __init__(self, browser):
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;28&lt;/span&gt;        self&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;_browser &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt; browser
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;29&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;30&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;31&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;GreetingsPageObject&lt;/span&gt;(PageObject):
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;32&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;writeName&lt;/span&gt;(self, name):
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;33&lt;/span&gt;        self&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;_browser&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;find_element_by_id(&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;name&amp;#39;&lt;/span&gt;)&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;send_keys(name)
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;34&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;35&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;submit&lt;/span&gt;(self):
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;36&lt;/span&gt;        self&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;_browser&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;find_element_by_css_selector(&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;[type=submit]&amp;#39;&lt;/span&gt;)&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;click()
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;37&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;38&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;getContent&lt;/span&gt;(self):
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;39&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;return&lt;/span&gt; self&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;_browser&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;find_element_by_css_selector(&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;span&amp;#39;&lt;/span&gt;)&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;text
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;40&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;41&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;42&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;AutomationTest&lt;/span&gt;(BrowserTest):
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;43&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;test_the_title_is_set&lt;/span&gt;(self):
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;44&lt;/span&gt;        browser &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt; self&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;getBrowser(&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;/&amp;#39;&lt;/span&gt;)
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;45&lt;/span&gt;        greetingsPage &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt; GreetingsPageObject(browser)
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;46&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;47&lt;/span&gt;        greetingsPage&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;writeName(&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;MagMax&amp;#34;&lt;/span&gt;)
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;48&lt;/span&gt;        greetingsPage&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;submit()
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;49&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;50&lt;/span&gt;        self&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;assertEquals(&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;Hello, MagMax&amp;#39;&lt;/span&gt;, greetingsPage&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;getContent())
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Es un poquito largo, pero vamos a analizarlo para ver que no es tan complicado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por una parte, tenemos la clase &lt;code&gt;BrowserTest&lt;/code&gt;, que ya analizamos en [el artículo anterior][selenium post2]. Como vimos, en esta clase se enmascara el acceso principal a Selenium. Vemos que está configurado para utilizar el servidor. Podéis modificarlo para que utilice &lt;code&gt;webdriver.Firefox&lt;/code&gt; en lugar de &lt;code&gt;webdriver.Remote&lt;/code&gt; si queréis simplificarlo, pero con este cambio estaréis perdiendo versatilidad. De esto hablaré más en otro artículo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación creamos un &lt;code&gt;PageObject&lt;/code&gt; básico, que lo único que implementa es el constructor. Con el fin de poder acceder a Selenium, necesitamos el driver. La idea es, justamente, usar el driver exclusivamente desde los &lt;strong&gt;PageObjects&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo siguiente es el &lt;em&gt;PageObject&lt;/em&gt; propiamente dicho, en la clase &lt;code&gt;GreetingsPageObject&lt;/code&gt;, en la que definimos las acciones que se pueden realizar en la página:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;writeName&lt;/code&gt;: escribe el nombre en el lugar adecuado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;submit&lt;/code&gt;: envía los datos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;getContent&lt;/code&gt;: Obtiene el contenido final.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Y finalmente el test en la clase &lt;code&gt;AutomationTest&lt;/code&gt;, que define claramente lo que se desea hacer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me gustaría hacer incapié en varias cosas que podéis observar en este ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No se hacen comprobaciones en el &lt;em&gt;PageObject&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No se accede directamente a Selenium/Webdriver desde el test. Únicamente desde el &lt;em&gt;PageObject&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estamos creando el objeto directamente desde el Test, pero sería mejor utilizar una &lt;strong&gt;Factory&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;problemas&#34;&gt;Problemas&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Los &lt;em&gt;PageObjects&lt;/em&gt; no están exentos de problemas, pero ya hay quien se ha peleado con éstos y ha aportado algunas soluciones:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;enlaces-a-otras-pantallas&#34;&gt;Enlaces a otras pantallas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es normal que, al pulsar un botón, aparezca otra pantalla/página.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La forma de modelar esto es mediante la devolución de otro PageObject que modele la página destino.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;Desktop&lt;/span&gt;(PageObject):
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;2&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;pass&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;3&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;4&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;Login&lt;/span&gt;(PageObject):
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;5&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;login&lt;/span&gt;(self):
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;6&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;return&lt;/span&gt; Desktop(self&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;_browser)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;em&gt;NOTA&lt;/em&gt;: Se supone que ambas clases heredan de los &lt;strong&gt;PageObjects&lt;/strong&gt; del ejemplo, por lo que necesitan el browser en su constructor.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;distintos-resultados-para-una-misma-acción&#34;&gt;Distintos resultados para una misma acción&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En ocasiones podemos tener distintos resultados para una misma acción, dependiendo del estado interno. Por ejemplo, en la ventana de &lt;em&gt;Login&lt;/em&gt;, el resultado será diferente si el &lt;em&gt;login&lt;/em&gt; es válido o inválido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La solución a este problema es utilizar distintos métodos que modelen cada una de estas posibilidades:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;Login&lt;/span&gt;(object):
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;2&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;login&lt;/span&gt;(self):
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;3&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;# ...&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;4&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;login_no_password&lt;/span&gt;(self):
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;5&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;# ...&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;6&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;def&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;login_invalid&lt;/span&gt;(self):
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;7&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;# ...&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;comprobaciones&#34;&gt;Comprobaciones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Todas las comprobaciones deberían hacerse en el propio Test y no en el &lt;em&gt;PageObject&lt;/em&gt;. De esta manera se aíslan los Tests del manejo de la aplicación.  No deberían realizarse comprobaciones en los PageObjects, ya que esto rome la encapsulación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existe una excepción. Es un patrón bastante corriente comprobar que estamos en la página que debemos estar al crear un PageObject. Esto es normal, ya que encontrarnos en una página incorrecta puede dar lugar a errores más difíciles de encontrar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ello, suelen utilizarse los constructores para realizar este tipo de comprobaciones. Hay que evitar realizar estas comprobaciones en otros sitios. Sin embargo, debe tratarse de realizar comprobaciones rápidas, ya que se realizarán muy a menudo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;páginas-muy-grandes&#34;&gt;Páginas muy grandes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En ocasiones vamos a encontrar páginas muy grandes, que suelen dividirse en objetos más pequeños y, a menudo, reutilizados en distintas páginas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En estos casos debemos crear &lt;em&gt;PageWidgets&lt;/em&gt;, que embeban la funcionalidad de todo el componente. Así resultará más sencillo reutilizarlos y organizarlos.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;Login&lt;/span&gt;(object):
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;2&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;def&lt;/span&gt; __init__(self):
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;3&lt;/span&gt;        self&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;menu &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt; MenuPageWidget()
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;4&lt;/span&gt;        self&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;header &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt; HeaderPageWidget()
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;5&lt;/span&gt;        self&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;footer &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt; FooterPageWidget()
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;6&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;# ...&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h1 id=&#34;ventajas&#34;&gt;Ventajas&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Si usamos un &lt;em&gt;framework&lt;/em&gt; diferente de Selenium/Webdriver, es suficiente cambiar la implementación de los PageObjects, ya que el funcionamiento de las páginas debería ser el mismo. Los tests seguirán siendo igual de válidos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es más fácil reutilizar la funcionalidad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los tests son independientes del acceso a la Web.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los tests se quedan más sencillos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;referencias&#34;&gt;Referencias&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Lo mejor es irse a la propia web de &lt;a href=&#34;http://docs.seleniumhq.org/&#34; title=&#34;Selenium Official Site&#34;&gt;selenium&lt;/a&gt;, donde está el artículo sobre [Page Objects][]. Es un artículo bastante conciso, en el que se proponen ejemplos en Java.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;[selenium post2]: https://magmax.org/blog/selenium-y-qa-automation-2/&amp;quot;Selenium y QA Automation: Tests&amp;quot;
[page objects]: &lt;a href=&#34;https://code.google.com/p/selenium/wiki/PageObjects&#34;&gt;https://code.google.com/p/selenium/wiki/PageObjects&lt;/a&gt; &amp;ldquo;PageObjects en Selenium/Webdriver&amp;rdquo;&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Selenium y QA Automation</title>
      <link>https://magmax.org/blog/selenium-y-qa-automation/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Mar 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/selenium-y-qa-automation/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;En el mundo de la automatización de pruebas, &lt;a href=&#34;http://docs.seleniumhq.org/&#34;&gt;Selenium&lt;/a&gt; arrasa. Existen otras alternativas, pero lo cierto es que todo el mundo utiliza &lt;a href=&#34;http://docs.seleniumhq.org/&#34;&gt;Selenium&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay distintas formas de utilizarlo, y aquí veremos algunas de ellas. He elegido Python porque es mi lenguaje favorito y Java porque es el lenguaje en el que está hecho &lt;a href=&#34;http://docs.seleniumhq.org/&#34;&gt;Selenium&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/selenium.jpg&#34;
         alt=&#34;Selenium&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;qué-es&#34;&gt;¿Qué es?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://docs.seleniumhq.org/&#34;&gt;Selenium&lt;/a&gt; es un conjunto de herramientas que permiten la automatización de navegaciones Web. En general, esto tiene dos usos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Automatizar pruebas web.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Automatizar tareas web muy repetitivas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En general, y aunque puede usarse para navegar, llamaremos &amp;ldquo;Test&amp;rdquo; a cada uno de los scripts que usemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Probablemente leáis en la web acerca de otra opción, llamada &lt;strong&gt;Webdriver&lt;/strong&gt;, pero éste es el nombre que recibe Selenium 2. A veces la información al respecto está un poco confusa.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo-funciona&#34;&gt;¿Cómo funciona?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Existen distintas maneras de usarlo, algunas mejores y otras peores:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mediante el &lt;a href=&#34;http://docs.seleniumhq.org/docs/02_selenium_ide.jsp&#34;&gt;Selenium IDE&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Usando el driver adecuado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arrancando un servidor y conectándonos a él&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En modo Hub.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Veremos cada uno de ellos en las siguientes secciones.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;selenium-ide&#34;&gt;Selenium IDE&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Consiste en un plugin para Firefox que nos permitirá guardar las acciones que realicemos para después reproducirlas. Realmente lo que hace es guardar un script que después lanzará contra el servidor (ver siguiente apartado).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ventajas&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es muy fácil para comenzar y realizar algunas pruebas básicas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Todo mediante &lt;em&gt;clicks&lt;/em&gt; de ratón.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No es necesario un aprendizaje previo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desventajas&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aunque al principio parece muy interesante, pronto se descubre que realizar las pruebas así es lento.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No se puede reutilizar nada. Hay que comenzar desde el principio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No permite ningún tipo de organización, más allá de agrupar en módulos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es necesario tener el navegador arrancado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sólo funciona con Firefox.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las pruebas tienen que ser locales; no se pueden lanzar en remoto.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;En general es un modo que puede ser interesante para aprender, para ver cómo hacer algo que no sabemos hacer a mano o para &lt;em&gt;scriptar&lt;/em&gt; una navegación frecuente o dos sobre una página.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;driver-especifico&#34;&gt;Driver especifico&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Esta opción es NO usar &lt;a href=&#34;http://docs.seleniumhq.org/&#34;&gt;Selenium&lt;/a&gt;, sino un driver a medida, como el &lt;a href=&#34;https://code.google.com/p/selenium/wiki/ChromeDriver&#34;&gt;ChromeDriver&lt;/a&gt;. La propia API ya puede utilizar el driver adecuado y así realizar la operación adecuada, sin necesidad de ejecutar servidores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ventajas&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Fácil para comenzar a usar la API.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Permite organizar el código.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Abrirá el navegador adecuado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ofrece una API común a todos los navegadores.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desventajas&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El código es dependiente del navegador.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No se puede ejecutar remotamente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si usamos Chrome, usando el ChromeDriver tendríamos mucha más versatilidad, pero la API no sería común con otros navegadores.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;servidor&#34;&gt;Servidor&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Al arrancar el servidor y usar una API podremos obtener mayor control y realizar las pruebas en remoto. En estas pruebas podremos indicarle al servidor qué navegador queremos arrancar para ejecutar las pruebas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego veremos cómo usar esta API.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ventajas&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Se puede utilizar de forma remota.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El servidor puede estar arrancado y abrirá el navegador adecuado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El código se puede organizar como si fuera de producción. Esto también permite guardarlo en un DVCS.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desventajas&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Sólo puede ejecutar un script simultáneamente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Perdemos parte de la potencia de cada API individual, a favor de una API común a todos los navegadores.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;modo-hub&#34;&gt;Modo Hub&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En este caso lo que tenemos son servidores que se conectan a otro servidor principal, al que llamaremos &lt;strong&gt;Hub&lt;/strong&gt;. Este &lt;em&gt;Hub&lt;/em&gt; mantiene una lista (&amp;quot;&lt;em&gt;pool&lt;/em&gt;&amp;quot;) de tests que irá repartiendo entre sus &amp;ldquo;clientes&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto permite utilizar distintas máquinas para ejecutar los tests de manera simultánea. Por lo demás, funciona igual que el modo servidor, y cualquier script que hayamos creado antes nos valdrá.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ventajas&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Todas las del modo servidor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Puede ejecutar tantos scripts simultáneos como servidores se conecten a él.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Desventajas&lt;/strong&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Arquitectura un poco más compleja&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Seguimos perdiendo parte de la potencia de cada API individual.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;al-lío&#34;&gt;Al lío&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pues ya sabemos lo que hay, así que vamos a hacer alguna cosa. Crearemos un script que se puede ejecutar en modo &lt;em&gt;Hub&lt;/em&gt; o servidor. Por simplicidad, aquí contaremos cómo usar el modo servidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo primero es arrancar un servidor de selenium. Para ello, nos bajamos de la web la última versión y ejecutamos:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;1&lt;/span&gt;$ java -jar selenium-server-standalone-2.30.0.jar
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;2&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;[&lt;/span&gt;...&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;]&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;3&lt;/span&gt;08:55:15.446 INFO - Started SocketListener on 0.0.0.0:4444
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;4&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;[&lt;/span&gt;...&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;]&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Y ahí se queda funcionando. He copiado una de las líneas de la salida para que veáis dónde estará escuchando: en &lt;em&gt;localhost&lt;/em&gt;, usando el puerto 4444.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora necesitamos algo que probar&amp;hellip; Lo más sencillo es levantar un servidor en nuestra máquina y así podremos navegar por los directorios. Y hacer esto con python es muy sencillo. Los que no tengáis Python instalado, podéis usar cualquier web como ejemplo:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-bash&#34; data-lang=&#34;bash&#34;&gt;&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;1&lt;/span&gt;$ python -m SimpleHTTPServer
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;2&lt;/span&gt;Serving HTTP on 0.0.0.0 port &lt;span style=&#34;color:#ae81ff&#34;&gt;8000&lt;/span&gt; ...
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Ale, ya tenemos un servidor sirviendo algo que podemos probar. Espero que lo hayáis ejecutado en algún directorio que tenga algún fichero XD&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;nuestro-primer-script&#34;&gt;Nuestro primer script&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vamos a hacer un script que abra un Chrome y que compruebe algo básico de la página: el título:&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;java&#34;&gt;Java&lt;/h4&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-java&#34; data-lang=&#34;java&#34;&gt;&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 1&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;package&lt;/span&gt; org.magmax.selenium&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 2&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 3&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;import&lt;/span&gt; java.net.MalformedURLException&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 4&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;import&lt;/span&gt; java.net.URL&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 5&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;import&lt;/span&gt; java.util.HashMap&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 6&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;import&lt;/span&gt; java.util.Map&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 7&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 8&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;import&lt;/span&gt; org.openqa.selenium.Capabilities&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 9&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;import&lt;/span&gt; org.openqa.selenium.firefox.FirefoxDriver&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;10&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;import&lt;/span&gt; org.openqa.selenium.remote.DesiredCapabilities&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;11&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;import&lt;/span&gt; org.openqa.selenium.remote.RemoteWebDriver&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;12&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;13&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;14&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;class&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;App&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;15&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;16&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;public&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;static&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;void&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;main&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;(&lt;/span&gt; String&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;[]&lt;/span&gt; args &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;)&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;throws&lt;/span&gt; MalformedURLException
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;17&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;18&lt;/span&gt;      &lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;/*
&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;19&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;      URL url = new URL(&amp;#34;http://localhost:4444/wd/hub&amp;#34;);
&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;20&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;      Map&amp;lt;String, String&amp;gt; map = new HashMap&amp;lt;String, String&amp;gt;();
&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;21&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;      map.put(&amp;#34;browserName&amp;#34;, &amp;#34;firefox&amp;#34;);
&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;22&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;      Capabilities capabilities = new DesiredCapabilities(map);
&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;23&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;      RemoteWebDriver driver = new RemoteWebDriver(url, capabilities );
&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;24&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;       */&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;25&lt;/span&gt;      FirefoxDriver driver &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;new&lt;/span&gt; FirefoxDriver&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;();&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;26&lt;/span&gt;      &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;try&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;27&lt;/span&gt;        driver&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;get&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;http://localhost:8000&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;28&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;(!&lt;/span&gt;driver&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;getTitle&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;().&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;equals&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;Directory listing for /&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;))&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;29&lt;/span&gt;          &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;throw&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;new&lt;/span&gt; AssertionError&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;The title do not match&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;30&lt;/span&gt;        System&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;out&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;println&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;Everything OK&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;);&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;31&lt;/span&gt;      &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;}&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;finally&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;32&lt;/span&gt;        driver&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;close&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;();&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;33&lt;/span&gt;      &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;34&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;35&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Y el POM si usáis Maven:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-xml&#34; data-lang=&#34;xml&#34;&gt;&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 1&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;project&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;xmlns=&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;http://maven.apache.org/POM/4.0.0&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 2&lt;/span&gt;  &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;xmlns:xsi=&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 3&lt;/span&gt;  &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;xsi:schemaLocation=&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;http://maven.apache.org/POM/4.0.0 http://maven.apache.org/xsd/maven-4.0.0.xsd&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 4&lt;/span&gt;  &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;modelVersion&amp;gt;&lt;/span&gt;4.0.0&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/modelVersion&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 5&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 6&lt;/span&gt;  &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;groupId&amp;gt;&lt;/span&gt;org.magmax&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/groupId&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 7&lt;/span&gt;  &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;artifactId&amp;gt;&lt;/span&gt;selenium&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/artifactId&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 8&lt;/span&gt;  &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;version&amp;gt;&lt;/span&gt;0.0.1-SNAPSHOT&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/version&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 9&lt;/span&gt;  &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;packaging&amp;gt;&lt;/span&gt;jar&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/packaging&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;10&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;11&lt;/span&gt;  &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;name&amp;gt;&lt;/span&gt;selenium&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/name&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;12&lt;/span&gt;  &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;url&amp;gt;&lt;/span&gt;http://maven.apache.org&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/url&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;13&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;14&lt;/span&gt;  &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;properties&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;15&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;project.build.sourceEncoding&amp;gt;&lt;/span&gt;UTF-8&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/project.build.sourceEncoding&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;16&lt;/span&gt;  &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/properties&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;17&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;18&lt;/span&gt;  &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;build&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;19&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;plugins&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;20&lt;/span&gt;      &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;plugin&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;21&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;groupId&amp;gt;&lt;/span&gt;org.apache.maven.plugins&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/groupId&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;22&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;artifactId&amp;gt;&lt;/span&gt;maven-jar-plugin&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/artifactId&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;23&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;configuration&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;24&lt;/span&gt;          &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;archive&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;25&lt;/span&gt;            &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;manifest&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;26&lt;/span&gt;              &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;mainClass&amp;gt;&lt;/span&gt;org.magmax.selenium.Main&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/mainClass&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;27&lt;/span&gt;            &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/manifest&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;28&lt;/span&gt;          &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/archive&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;29&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/configuration&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;30&lt;/span&gt;      &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/plugin&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;31&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/plugins&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;32&lt;/span&gt;  &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/build&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;33&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;34&lt;/span&gt;  &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;dependencies&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;35&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;dependency&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;36&lt;/span&gt;      &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;groupId&amp;gt;&lt;/span&gt;junit&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/groupId&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;37&lt;/span&gt;      &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;artifactId&amp;gt;&lt;/span&gt;junit&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/artifactId&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;38&lt;/span&gt;      &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;version&amp;gt;&lt;/span&gt;4.11&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/version&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;39&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;scope&amp;gt;&lt;/span&gt;test&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/scope&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;40&lt;/span&gt;      &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/dependency&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;41&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;dependency&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;42&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;groupId&amp;gt;&lt;/span&gt;org.seleniumhq.selenium&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/groupId&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;43&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;artifactId&amp;gt;&lt;/span&gt;selenium-java&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/artifactId&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;44&lt;/span&gt;        &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;version&amp;gt;&lt;/span&gt;2.31.0&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/version&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;45&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/dependency&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;46&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;dependency&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;47&lt;/span&gt;      &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;groupId&amp;gt;&lt;/span&gt;org.seleniumhq.selenium&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/groupId&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;48&lt;/span&gt;      &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;artifactId&amp;gt;&lt;/span&gt;selenium-chrome-driver&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/artifactId&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;49&lt;/span&gt;      &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;version&amp;gt;&lt;/span&gt;2.31.0&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/version&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;50&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/dependency&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;51&lt;/span&gt;  &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/dependencies&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;52&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;53&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;&amp;lt;/project&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;NOTA&lt;/strong&gt;: El código que quería mostraros es el comentado. De esa manera sólo dependíamos de una cadena para seleccionar el Browser a utilizar, sin embargo no he conseguido hacer que funcione. Si alguien sabe por qué, le estaría muy agradecido.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;python&#34;&gt;Python&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;En python necesitaremos instalar python-selenium, que es paquete Debian.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 1&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#75715e&#34;&gt;#!/usr/bin/env python&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 2&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 3&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;from&lt;/span&gt; selenium &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;import&lt;/span&gt; webdriver
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 4&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;from&lt;/span&gt; selenium.common.exceptions &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;import&lt;/span&gt; NoSuchElementException
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 5&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 6&lt;/span&gt;driver &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt; webdriver&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;Remote(&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;http://localhost:4444/wd/hub&amp;#39;&lt;/span&gt;, {&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;browserName&amp;#39;&lt;/span&gt;: &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;firefox&amp;#39;&lt;/span&gt;})
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 7&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;try&lt;/span&gt;:
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 8&lt;/span&gt;    driver&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;get(&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;http://localhost:8000&amp;#39;&lt;/span&gt;)
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt; 9&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;assert&lt;/span&gt; driver&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;title &lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;==&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;Directory listing for /&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;10&lt;/span&gt;    &lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;print&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#39;Everything ok&amp;#39;&lt;/span&gt;
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;11&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#66d9ef&#34;&gt;finally&lt;/span&gt;:
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;12&lt;/span&gt;    driver&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;close()
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Y ya está.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;comentarios&#34;&gt;Comentarios&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Como podréis suponer, si en lugar de &amp;ldquo;&lt;em&gt;firefox&lt;/em&gt;&amp;rdquo; queremos usar &amp;ldquo;&lt;em&gt;chrome&lt;/em&gt;&amp;rdquo;, basta con cambiar el &amp;ldquo;&lt;strong&gt;browserName&lt;/strong&gt;&amp;rdquo;. Para que funcione con Chrome, tendréis que descargaros el chromeDriver y dejarlo en el mismo directorio que esté el servidor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si no estuviéramos usando el modo servidor, podríamos haber usado &amp;ldquo;&lt;em&gt;webdriver.Chrome&lt;/em&gt;&amp;rdquo; o &amp;ldquo;&lt;em&gt;webdriver.Firefox&lt;/em&gt;&amp;rdquo;, lo que trataría de acceder directamente, tal y como he terminado haciendo en Java. Me parece que ya es limitar el código, así que he decidido usar la manera genérica, usando &amp;ldquo;&lt;em&gt;webdriver.Remote&lt;/em&gt;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es importante cerrar el driver, ya que si no lo hacemos, el navegador se quedará abierto. Con un único test no es crítico, pero con muchos puede afectar al rendimiento de la máquina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y aquí lo dejo. Ahora viene la tarea de buscar en la API aquello que queramos hacer: pulsar botones, ir a enlaces, acceder al DOM,&amp;hellip; Pero eso ya os lo dejo a vosotros.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;me-encanta&#34;&gt;¡Me encanta!&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Algunos de vosotros diréis: &amp;ldquo;¡Esto es la leche! Voy a usarlo para todo&amp;rdquo;&amp;hellip; Pero no es así.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque el sistema es muy potente y permite probar toda la página en distintos navegadores, la ejecución de pruebas es lenta. Abrir un navegador puede llevar varios segundos, incluso estando en caché, lo que hace que todo el proceso vaya lento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una solución es usar &lt;a href=&#34;http://phantomjs.org/&#34;&gt;PhantomJS&lt;/a&gt;, que no abre navegadores, pero con esta opción no estaremos probando la web en un navegador real. Para nuestra desgracia, habrá muchas funcionalidades JavaScript que funcionarán de forma distinta dependiendo del navegador&amp;hellip; y de PhantomJS.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que no es una solución que valga para todo. Sin embargo, sí es interesante para tests de aceptación y para automatizar ciertos procesos. Pero por favor, no lo uséis para probar corner-cases. Para eso existen otro tipo de herramientas más rápidas, como los tests de integración.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este artículo he usado Selenium/Webdriver en modo Script. Más adelante trataré de mostrarlo para realizar tests.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
