<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Django tutorial on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/categories/django-tutorial/</link>
    <description>Recent content in Django tutorial on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Mar 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/categories/django-tutorial/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Django lo hizo un mago: plantillas y contextos</title>
      <link>https://magmax.org/blog/django-lo-hizo-un-mago-plantillas-y-contextos/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/django-lo-hizo-un-mago-plantillas-y-contextos/</guid>
      <description>En el tutorial Django lo hizo un mago expliqué los conceptos básicos de Django]. En Django lo hizo un mago: paginación y detalle añadimos paginación y la ventana de detalle. En esta ocasión vamos a ponerlo bonito mediante plantillas, y crearemos cierto estilo añadiendo también contextos.
Para los que sepan algo de Django, no es necesario seguir los tutoriales anteriores, aunque sí es recomendable para los más novatos :D
  Cómo leer este artículo Nuevamente, hay tres maneras de leer este artículo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Django lo hizo un mago: paginación y detalle</title>
      <link>https://magmax.org/blog/django-lo-hizo-un-mago-paginacion-y-detalle/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/django-lo-hizo-un-mago-paginacion-y-detalle/</guid>
      <description>En el artículo anterior Django lo hizo un mago creamos un entorno básico con un listado de posts para un blog. En esta ocasión vamos a añadir más funcionalidad.
En concreto, veremos cómo visualizar cada post (lo que llamaremos detalle), y añadiremos paginación.
Pero antes un extra: Añadir elementos aleatorios de pruebas fácilmente con sampledatahelper.
  Cómo leer este artículo Hay tres maneras de leer este artículo.
 Continuando tras la lectura de Django lo hizo un mago.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Django lo hizo un mago</title>
      <link>https://magmax.org/blog/django-lo-hizo-un-mago/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/django-lo-hizo-un-mago/</guid>
      <description>En las películas, a menudo, se encuentran errores imposibles de explicar: un tarro que se derrama y aparece lleno, gafas que aparecen y desaparecen, espadas que se transforman en martillos&amp;hellip; En esos casos decimos que &amp;ldquo;lo hizo un mago&amp;rdquo;.
En esta ocasión no es que un mago haya hecho Django, sino que hay un equipo impresionante detrás. Pero sí es cierto que Django hace mucha magia.
Me gustaría comenzar aquí un pequeño tutorial rápido para usar Django, utilizando toda la magia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
