<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Xml - Etiqueta - El blog de MagMax</title><link>/tags/xml/</link><description>Xml - Etiqueta - El blog de MagMax</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 02 Jun 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/xml/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Formatos simples: XML, Yaml, Json, Properties e 'Ini'</title><link>/blog/formatos-simples/</link><pubDate>Thu, 02 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate><author>Miguel Ángel</author><guid>/blog/formatos-simples/</guid><description><![CDATA[<p>Cuando queremos transmitir datos entre dos máquinas, almacenar la configuración o guardar datos para un uso posterior, tenemos que decidir el formato del archivo que estamos usando.</p>
<p>En algunos casos la decisión pasa por un archivo binario, lo cual puede estar bien en muchos casos. En otros puede ser un gran error, ya que siempre es mejor utilizar formatos existentes. Estos formatos suelen proporcionarnos librerías con el fin de facilitarnos la creación y/o el uso de los archivos.</p>
<p>Me voy a centrar en 5 de estos formatos. No voy a compararlos, ya que creo que
cada uno está bien para un grupo de casos concretos. Ya hice una <a href="/blog/xml-vs-json/" rel="">comparativa
entre XML y JSON</a>, que suelen ser en los que más discrepancias pueden aparecer, y creo que es suficiente.</p>]]></description></item><item><title>XML vs JSON</title><link>/blog/xml-vs-json/</link><pubDate>Tue, 20 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate><author>Miguel Ángel</author><guid>/blog/xml-vs-json/</guid><description><![CDATA[<p>Últimamente estoy viendo bastantes comparativas entre <a href="https://json.org/" title="JavaScript Object Notation" target="_blank" rel="noopener noreffer ">JSON</a> y <a href="https://www.w3.org/XML/" title="eXtensible Markup Language" target="_blank" rel="noopener noreffer ">XML</a>. No quería ser menos, así que investigué un poco para poder entrar en este tipo de comparativas.</p>
<p>Para mi desgracia, me he dado cuenta de que no son comparables. Comparar <a href="https://www.w3.org/XML/" title="eXtensible Markup Language" target="_blank" rel="noopener noreffer ">XML</a> con <a href="https://json.org/" title="JavaScript Object Notation" target="_blank" rel="noopener noreffer ">JSON</a> es como comparar un documento de OpenOffice con un archivo de texto. Son dos cosas completamente diferentes.</p>]]></description></item></channel></rss>