<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>monitoring - Etiqueta - El blog de MagMax</title>
        <link>https://magmax.org/tags/monitoring/</link>
        <description>monitoring - Etiqueta - El blog de MagMax</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 28 Mar 2020 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/monitoring/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Monitorización con Graphite</title>
    <link>https://magmax.org/blog/monitorizacion-con-graphite/</link>
    <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/monitorizacion-con-graphite/</guid>
    <description><![CDATA[Actualmente está de moda utilizar Graphite como base de cualquier sistema de monitorización, y sobre él añadir distintas herramientas. Éstas pueden estar orientadas al sistema de almacenamiento, interfaz para programas o interfaz para humanos.
En este post analizaré el stack de Graphite, proponiendo diversas herramientas cuyo uso es bastante habitual.
Al final del post, cualquiera con una Debian/Ubuntu debería tener instalado un Graphite básico con un panel muy molón.
  Graphite Es el corazón de todo el tinglado que vamos a montar.]]></description>
</item><item>
    <title>Monitorización con ElasticSearch, Kibana y TopBeat</title>
    <link>https://magmax.org/blog/monitorizacion-con-elasticsearch-kibana-y-topbeat/</link>
    <pubDate>Thu, 28 Jan 2016 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/monitorizacion-con-elasticsearch-kibana-y-topbeat/</guid>
    <description><![CDATA[Los que me conocéis sabéis que soy un obseso del control&hellip; de mis sistemas. Cuando ocurre algo, me gusta saber por qué ha ocurrido así.
Por esta razón trato de mejorar los sistemas de monitorización. Me interesa tanto encontrar cosas que sean útiles como rápidas de montar. Y también eficientes.
Eso me llevó a comenzar a desarrollar mi propio sistema de monitorización y alertado. Pero he conocido ElasticSearch, Kibana y TopBeat]]></description>
</item><item>
    <title>Midiéndolo todo con StatsD</title>
    <link>https://magmax.org/blog/midiendolo-todo-con-statsd/</link>
    <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/midiendolo-todo-con-statsd/</guid>
    <description><![CDATA[Tras el artículo Gráficas basadas en tiempo: Graphite era obligatorio escribir uno sobre StatsD.
En este artículo voy a contar qué es StatsD y cómo usarlo para extraer estadísticas de uso de nuestro código. Aunque al principio pueda parecer un poco extraño, os aseguro que es realmente interesante, sobre todo cuando se usa junto con Graphite.
  ¿Qué es StatsD? Según la propia página de StatsD:
 StatsD is a front-end proxy for the Graphite/Carbon metrics server, originally written by Etsy&rsquo;s Erik Kastner.]]></description>
</item><item>
    <title>Gráficas basadas en tiempo: Graphite</title>
    <link>https://magmax.org/blog/graficas-basadas-en-tiempo-graphite/</link>
    <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/graficas-basadas-en-tiempo-graphite/</guid>
    <description><![CDATA[En esta ocasión voy a escribir sobre Graphite, una utilidad para generar gráficas basadas en tiempo.
Una vez tengamos Graphite instalado, se podrá utilizar para distintos usos: contar las visitas a una web, contar las ejecuciones de un programa, medir el tiempo de ejecución de un programa, &hellip;
Veremos que es un programa sencillo de manejar, pero muy potente.
  Entendiendo Graphite Antes de meternos en harina, es importante tener claros los conceptos.]]></description>
</item><item>
    <title>Monitorización y alertado</title>
    <link>https://magmax.org/blog/monitorizacion-y-alertado/</link>
    <pubDate>Tue, 16 Jun 2015 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/monitorizacion-y-alertado/</guid>
    <description><![CDATA[El otro día, en Agile-CR estuve hablando de distintos sistemas de monitorización y alertado.
Aquí os dejo la presentación y algunos comentarios.
     (podéis usar los cursores para ver las transparencias, y pulsar &ldquo;f&rdquo; para verlo en grande; Escape para volver)
La charla consistió más en un repaso rápido por distintos sistemas de monitorización y alertado que en un taller. Aunque estuvimos echando un ojo a Munin, cuando intenté instalar Graphite tuve no pocos problemas y acabé por desistir.]]></description>
</item></channel>
</rss>
