<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>engineering - Etiqueta - El blog de MagMax</title>
        <link>https://magmax.org/tags/engineering/</link>
        <description>engineering - Etiqueta - El blog de MagMax</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 13 Jun 2015 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/engineering/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>En busca de los cinco 9s: Calculando la disponibilidad de sistemas complejos</title>
    <link>https://magmax.org/blog/en-busca-de-los-cinco-9s/</link>
    <pubDate>Sat, 13 Jun 2015 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/en-busca-de-los-cinco-9s/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Este artículo es la traducción del artículo <a href="https://www.edgeblog.net/2007/in-search-of-five-9s/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">In search of five 9s: Calculating
Availability of Complex Systems</a>, publicado por Bill el 29 de Octubre de 2007.
Dado que el artículo original tiene demasiado texto, me he visto obligado a
modificar la maquetación y añadir títulos.</p>
<p>Puede parecer un poco largo, pero es realmente interesante. Aunque tiene muchas
fórmulas es sencillo de entender, gracias a los ejemplos.</p>
<p>Y he elegido este artículo porque con el <strong>cloud</strong> que está tan de moda resulta
sencillo y relativamente barato redundar máquinas.</p>
<p>Además, éste es el tipo de artículos que realmente me hacen sentir como Ingeniero.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Niveles de automatización</title>
    <link>https://magmax.org/blog/niveles-de-automatizacion/</link>
    <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/niveles-de-automatizacion/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Hace poco escribí un <a href="https://twitter.com/magmax_en/status/505777648493416448" target="_blank" rel="noopener noreffer ">twit sobre los niveles de automatización</a>. Desgraciadamente, en 140 caracteres no podía meter todo lo que me gustaría y tampoco podía corregir el error cometido, a pesar de ser importante. Aunque parece que nadie se dio cuenta :D</p>
<p>Pero para eso tengo mi blog.</p>
<p>Aquí contaré cómo veo yo los distintos niveles de automatización, desde la automatización más básica a la más avanzada, con ejemplos y software que puede ayudar a obtener ese nivel.</p>
<p>Faltarán cosas&hellip; Sobre todo programas. Agradecería si pudiérais completarlo en comentarios. Si es software privativo, es bienvenido si la entrada no es publicidad cantosa; pero si es libre, mucho mejor.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>¿Qué es un &#39;Ingeniero&#39;?</title>
    <link>https://magmax.org/blog/que-es-ingeniero/</link>
    <pubDate>Thu, 04 Oct 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/que-es-ingeniero/</guid>
    <description><![CDATA[<p>En este artículo voy a contar lo que es para mí la Ingeniería.</p>
<p>A los lectores les voy a pedir que, antes de leer este artículo, dediquen un par de minutos a responder a la pregunta: <em>'¿Qué significa ser &lsquo;Ingeniero&rsquo;?'</em>. Después de este pequeño ejercicio, les sugiero que apunten la respuesta, una respuesta breve, en un papel.</p>
<p>Una vez hecho eso, lean el artículo. Tanto si les gusta como si no, comparen mi respuesta con la suya. Finalmente, vuelvan a definirlo y, si ustedes quieren, dejen su definición como comentario.</p>
<p>No espero que les guste. Espero que les haga pensar.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Cómo funcionan las cosas</title>
    <link>https://magmax.org/blog/como-funcionan-las-cosas/</link>
    <pubDate>Wed, 23 May 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/como-funcionan-las-cosas/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Saber cómo funciona las cosas es más importante de lo que parece. Al menos, tener una idea general.</p>
<p>Nosotros, los informáticos, necesitamos saber cómo funcionan las herramientas que utilizamos. En ocasiones, ésta es una tarea dura. En otras, muy gratificante.</p>
<p>La semana pasada traduje un artículo, <a href="https://magmax.org/blog/python-compiler-internals/" rel="">El compilador de Python desde dentro</a>, donde se analizaba a fondo este compilador.</p>
<p>Hay muchas otras cosas que saber. Algunas son genéricas; otras más específicas. Pero sin duda alguna, todas importantes.</p>
<p>Este artículo es una mezcla de algunas de ellas.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Programar sin condicionales</title>
    <link>https://magmax.org/blog/programarsinifs/</link>
    <pubDate>Sat, 05 May 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/programarsinifs/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Desde el momento en el que comenzamos a programar, nos enseñan a utilizar el <em>IF</em>. Eso es porque utilizar condiciones es fácil.</p>
<p>Lo difícil es <em>no usarlas</em>.</p>
<p>Y eso es lo que quiero ver aquí.</p>
<p>NOTA: Voy a utilizar Python, pero podría utilizarse cualquier lenguaje. No es necesario tener conocimientos previos de Python.</p>
<p><em>Actualización 2012-05-12</em>: Transformo referencias en links y añado el apartado de &ldquo;reflexiones&rdquo;.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>No lo llames &#39;util&#39;, llámalo &#39;helper</title>
    <link>https://magmax.org/blog/no-lo-llames-helper/</link>
    <pubDate>Mon, 23 Apr 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/no-lo-llames-helper/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Cuando estamos programando, es muy fácil encontrar situaciones en las que necesitamos una pequeña función que vamos a utilizar en muchas partes. Esta función no encaja en nungún sitio y encaja en todos, así que no sabemos muy bien dónde dejarla.</p>
<p>Este tipo de situaciones suele terminar con un método estático en algún fichero con otras funciones similares, aunque no tengan mucho que ver entre ellas.</p>
<p>Me gustaría analizar este tipo de situaciones.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Agile ha muerto. ¡Viva post-agile!</title>
    <link>https://magmax.org/blog/post-agile/</link>
    <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/post-agile/</guid>
    <description><![CDATA[<p>El tema del agilismo en España está de moda ahora. En el resto del mundo ya lo llevan usando 10 años, pero aquí comenzamos ahora.</p>
<p>Comienza a aparecer un nuevo término: &ldquo;post-agile&rdquo;.</p>
<p>Y mi visión personal, claro.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Estadística</title>
    <link>https://magmax.org/blog/estadistica/</link>
    <pubDate>Sat, 31 Mar 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/estadistica/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Nunca me ha gustado la estadística. Bueno, vale: esas gráficas llenas de líneas que no sabes qué significan siempre me han resultado hipnóticas.</p>
<p>Sin embargo, últimamente me han enseñado la importancia de la estadística en la informática, y me gustaría compartirlo con vosotros.</p>
<p>Resumiéndolo mucho: la estadística puede ser la diferencia entre el éxito y el fracaso.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Sistemas de Control de Versiones (Subversion y Mercurial)</title>
    <link>https://magmax.org/blog/mercurial-subversion/</link>
    <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/mercurial-subversion/</guid>
    <description><![CDATA[<p>En esta ocasión vamos a ver qué es un Sistema de Control de Versiones y cómo se utiliza.</p>
<p>Voy a dividir la entrada en 4 partes bien diferenciadas. Primero una breve introducción, explicando qué son y qué tipos hay. A continuación, una descripción del uso de VCS, seguida por una descripción de DVCS. Finalmente, una entrada avanzada de cómo utilizar DVCS. Si ya eres un usuario de DVCS, a lo mejor te interesa saltarte las dos primeras partes.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Constructores simples</title>
    <link>https://magmax.org/blog/constructores-simples/</link>
    <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/constructores-simples/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Esta semana me he dado cuenta de la diferencia existente entre un constructor feo y uno bonito. Es curioso lo fácil que es hacerlo bien y lo poquito que cuesta, así que voy a compartir mis apreciaciones con vosotros, a ver qué opináis.</p>
<p>Durante mi carrera profesional he hecho muchas cosas feas, así que no me echéis en cara si encontráis que he hecho algo diferente de lo que diga :D ¡Esto consiste en ir mejorando día a día!</p>
<p><em>Actualización 2012/01/24</em>: Por petición de <em>YeBeNeS</em>, añado ejemplos en java.</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
