<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>engineering on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/engineering/</link>
    <description>Recent content in engineering on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Jun 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/engineering/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>En busca de los cinco 9s: Calculando la disponibilidad de sistemas complejos</title>
      <link>https://magmax.org/blog/en-busca-de-los-cinco-9s/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/en-busca-de-los-cinco-9s/</guid>
      <description>Este artículo es la traducción del artículo In search of five 9s: Calculating Availability of Complex Systems, publicado por Bill el 29 de Octubre de 2007. Dado que el artículo original tiene demasiado texto, me he visto obligado a modificar la maquetación y añadir títulos.
Puede parecer un poco largo, pero es realmente interesante. Aunque tiene muchas fórmulas es sencillo de entender, gracias a los ejemplos.
Y he elegido este artículo porque con el cloud que está tan de moda resulta sencillo y relativamente barato redundar máquinas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Niveles de automatización</title>
      <link>https://magmax.org/blog/niveles-de-automatizacion/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Sep 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/niveles-de-automatizacion/</guid>
      <description>Hace poco escribí un twit sobre los niveles de automatización. Desgraciadamente, en 140 caracteres no podía meter todo lo que me gustaría y tampoco podía corregir el error cometido, a pesar de ser importante. Aunque parece que nadie se dio cuenta :D
Pero para eso tengo mi blog.
Aquí contaré cómo veo yo los distintos niveles de automatización, desde la automatización más básica a la más avanzada, con ejemplos y software que puede ayudar a obtener ese nivel.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Qué es un &#39;Ingeniero&#39;?</title>
      <link>https://magmax.org/blog/que-es-ingeniero/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/que-es-ingeniero/</guid>
      <description>En este artículo voy a contar lo que es para mí la Ingeniería.
A los lectores les voy a pedir que, antes de leer este artículo, dediquen un par de minutos a responder a la pregunta: &#39;¿Qué significa ser &amp;lsquo;Ingeniero&amp;rsquo;?&#39;. Después de este pequeño ejercicio, les sugiero que apunten la respuesta, una respuesta breve, en un papel.
Una vez hecho eso, lean el artículo. Tanto si les gusta como si no, comparen mi respuesta con la suya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cómo funcionan las cosas</title>
      <link>https://magmax.org/blog/como-funcionan-las-cosas/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/como-funcionan-las-cosas/</guid>
      <description>Saber cómo funciona las cosas es más importante de lo que parece. Al menos, tener una idea general.
Nosotros, los informáticos, necesitamos saber cómo funcionan las herramientas que utilizamos. En ocasiones, ésta es una tarea dura. En otras, muy gratificante.
La semana pasada traduje un artículo, El compilador de Python desde dentro, donde se analizaba a fondo este compilador.
Hay muchas otras cosas que saber. Algunas son genéricas; otras más específicas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programar sin condicionales</title>
      <link>https://magmax.org/blog/programarsinifs/</link>
      <pubDate>Sat, 05 May 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/programarsinifs/</guid>
      <description>Desde el momento en el que comenzamos a programar, nos enseñan a utilizar el IF. Eso es porque utilizar condiciones es fácil.
Lo difícil es no usarlas.
Y eso es lo que quiero ver aquí.
NOTA: Voy a utilizar Python, pero podría utilizarse cualquier lenguaje. No es necesario tener conocimientos previos de Python.
Actualización 2012-05-12: Transformo referencias en links y añado el apartado de &amp;ldquo;reflexiones&amp;rdquo;.
  ¿Por qué? Pero&amp;hellip; ¿Por qué molestarnos?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No lo llames &#39;util&#39;, llámalo &#39;helper</title>
      <link>https://magmax.org/blog/no-lo-llames-helper/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/no-lo-llames-helper/</guid>
      <description>Cuando estamos programando, es muy fácil encontrar situaciones en las que necesitamos una pequeña función que vamos a utilizar en muchas partes. Esta función no encaja en nungún sitio y encaja en todos, así que no sabemos muy bien dónde dejarla.
Este tipo de situaciones suele terminar con un método estático en algún fichero con otras funciones similares, aunque no tengan mucho que ver entre ellas.
Me gustaría analizar este tipo de situaciones.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agile ha muerto. ¡Viva post-agile!</title>
      <link>https://magmax.org/blog/post-agile/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/post-agile/</guid>
      <description>El tema del agilismo en España está de moda ahora. En el resto del mundo ya lo llevan usando 10 años, pero aquí comenzamos ahora.
Comienza a aparecer un nuevo término: &amp;ldquo;post-agile&amp;rdquo;.
Y mi visión personal, claro.
  ¿Qué es post-agile? Según Jonathan Kohl , el post-agilismo es:
 Un movimiento creciente de agilistas convencidos que ha superado los métodos Ágiles, usando gran variedad de herramientas de desarrollo y metodologías en su trabajo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estadística</title>
      <link>https://magmax.org/blog/estadistica/</link>
      <pubDate>Sat, 31 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/estadistica/</guid>
      <description>Nunca me ha gustado la estadística. Bueno, vale: esas gráficas llenas de líneas que no sabes qué significan siempre me han resultado hipnóticas.
Sin embargo, últimamente me han enseñado la importancia de la estadística en la informática, y me gustaría compartirlo con vosotros.
Resumiéndolo mucho: la estadística puede ser la diferencia entre el éxito y el fracaso.
  Para qué La primera pregunta que surge en la mente de cualquiera es: ¿y para qué quiero yo usar la estadística?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sistemas de Control de Versiones (Subversion y Mercurial)</title>
      <link>https://magmax.org/blog/mercurial-subversion/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/mercurial-subversion/</guid>
      <description>En esta ocasión vamos a ver qué es un Sistema de Control de Versiones y cómo se utiliza.
Voy a dividir la entrada en 4 partes bien diferenciadas. Primero una breve introducción, explicando qué son y qué tipos hay. A continuación, una descripción del uso de VCS, seguida por una descripción de DVCS. Finalmente, una entrada avanzada de cómo utilizar DVCS. Si ya eres un usuario de DVCS, a lo mejor te interesa saltarte las dos primeras partes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Constructores simples</title>
      <link>https://magmax.org/blog/constructores-simples/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/constructores-simples/</guid>
      <description>Esta semana me he dado cuenta de la diferencia existente entre un constructor feo y uno bonito. Es curioso lo fácil que es hacerlo bien y lo poquito que cuesta, así que voy a compartir mis apreciaciones con vosotros, a ver qué opináis.
Durante mi carrera profesional he hecho muchas cosas feas, así que no me echéis en cara si encontráis que he hecho algo diferente de lo que diga :D ¡Esto consiste en ir mejorando día a día!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Repasando: Árboles y Grafos</title>
      <link>https://magmax.org/blog/arboles-grafos/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/arboles-grafos/</guid>
      <description>Pues resulta que mi Sobrino me ha pedido ayuda con Árboles y Grafos, pero ha esperado al último momento y no me va a ser posible dedicarle un rato. Así que aprovecho para publicar esta entrada y, con suerte, puede ayudarle.
Temo que esta entrada será un glosario de conceptos, aunque pueden venirnos bien para repasar
  Conceptos generales Un nodo es un elemento de un Árbol o un Grafo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estático vs Dinámico</title>
      <link>https://magmax.org/blog/estatico-vs-dinamico/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/estatico-vs-dinamico/</guid>
      <description>A menudo escribo tutoriales. Realmente, estos tutoriales son artículos de opinión: Alguien puede estar en desacuerdo conmigo. Siempre hay otra manera de hacer las cosas y es más que probable que yo no la conozca. En este caso va a ser más patente.
En este caso vamos a ver las diferencias que hay entre hacer las cosas de manera estática y hacerlas dinámica. Y veremos también cómo hay más cosas estáticas de las que creemos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ingeniería de software: el nuevo concepto</title>
      <link>https://magmax.org/blog/ingenieria/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/ingenieria/</guid>
      <description>Habitualmente se piensa en la &amp;ldquo;Ingeniería de Software&amp;rdquo; como &amp;ldquo;Ese conjunto de cosas que no sirve para nada, pero que hay que hacer&amp;rdquo;. Yo soy el primero.
Eso se debe a una única razón: Está mal planteada.
Si se exige a los empleados/compañeros que hagan algo y eso se les olvida, les causa dificultades o les hace perder el tiempo, es que no es correcto. Hay que buscar maneras de que los empleados/compañeros noten que hay un beneficio por realizar ciertas tareas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Artesanía de Software: De qué va todo esto</title>
      <link>https://magmax.org/blog/artesania-software/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/artesania-software/</guid>
      <description>Hace poco leí una entrada en el blog de UncleBob Martin que me pareció que definía estupendamente la situación actual del software.
En la lista Agile-Spain , @jmbeas propuso una traducción.
Como era corta, decidí practicar un poco y traducirla por mi cuenta. Se agradecerán comentarios sobre la traducción.
Podéis visitar el original, titulado Software Craftsmanship: What it&amp;rsquo;s all about . Por UncleBob Martin , por supuesto.
   He visitado los posts de Dan North , los de Gil Zilberfeld , los de Michael Feather , los de Jason Gorman .</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
