<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>maven - Etiqueta - El blog de MagMax</title>
        <link>https://magmax.org/tags/maven/</link>
        <description>maven - Etiqueta - El blog de MagMax</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 26 Dec 2011 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/maven/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Maven</title>
    <link>https://magmax.org/blog/maven/</link>
    <pubDate>Mon, 26 Dec 2011 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/maven/</guid>
    <description><![CDATA[No sé bien cómo definir Maven . En la red hay numerosas descripciones, pero no me termina de de convencer ninguna.
Maven es un gestor de plugins. Lo que ocurre es que estos plugins están muy orientados a esas tareas tediosas y repetitivas que necesitamos para construir nuestro software: compilar, empaquetar, resolver dependencias, probar, generar documentación, gestión de versiones, publicar nuevas releases, &hellip;
Maven está pensado en Java y para Java.]]></description>
</item><item>
    <title>Cómo transformar un proyecto Netbeans en uno Maven</title>
    <link>https://magmax.org/blog/netbeans-a-maven/</link>
    <pubDate>Wed, 14 Dec 2011 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/netbeans-a-maven/</guid>
    <description><![CDATA[Últimamente estoy pasando muchos proyectos de Netbeans a Maven , con las ventajas (e inconvenientes) que esto supone. Así que he decidido compartir con vosotros los pasos que suelo seguir y, ya de paso, me hago una chuleta :D
  Maven ofrece varias ventajas bastante interesantes:
 Resolución automática de dependencias. Lanzamiento automático de las pruebas tras la compilación. Generación automática del Manifest. Compatibilidad entre distintos IDEs.  Tiene algunos inconvenientes, como que la configuración se realiza mediante un XML y tiende a ser condenadamente grande o que la herencia entre los distintos &ldquo;pom&rdquo; puede ser infernal.]]></description>
</item></channel>
</rss>
