<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>retrospective on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/retrospective/</link>
    <description>Recent content in retrospective on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/retrospective/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Retrospectiva a la #PyConEs2014 (2)</title>
      <link>https://magmax.org/blog/pycones-2014-2/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/pycones-2014-2/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Con dos meses de retraso, ahí va la segunda parte de esta retrospectiva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siento que éste artículo no tenga la calidad habitual, pero añadir enlaces es lo que más tiempo me consume y&amp;hellip; sinceramente, tengo muchos proyectos en la cabeza y poco tiempo. Algunos de ellos tienen que ver con la web y con artículos :)&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/python.png&#34;
         alt=&#34;Python&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h1 id=&#34;más-charlas&#34;&gt;Más charlas&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;ticketea&#34;&gt;Ticketea&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Miquel e Iñaki nos contaron algunas cosas de esta empresa, que comenzó con 4 personas, y han crecido hasta 12.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utilizan AWS y solían utilizar .Net, aunque cambiaron a PHP con Yii y posteriormente a PHP con un framework propio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tienen proyectos como &amp;ldquo;Odín&amp;rdquo;, de &lt;em&gt;Business Intelligence&lt;/em&gt;, con lo que explotan PDFs, que están hechos en Django. Han tenido problemas con el modelo de Admin.User, por lo que han tenido que parchearlo. Además, el backend de sesiones es propio, gestionado con Memcached.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utilizan pylongtables, que es una mezcla de LaTeX y Jinja, y &amp;ldquo;forseti&amp;rdquo; como herramienta de despliegue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Migraron de Nginx + gunicorn + supervisor a Nginx + Chaussette + Circus, ya que Circus permite mantener el socket y evita perder peticiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De Django no aprovechan los models de contrib.auth, model forms, o db, pero sí templates, sessions y CVBs. Para gestionar la configuración utilizan django-configurations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utilizan muchos &lt;em&gt;mixins&lt;/em&gt;, wrappers de los generics de Django. Extienden de FormView para mejorar la gestión de errores de forms, así como tener gestión automática de los mismos mediante django-crispy-forms.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra herramienta es &amp;ldquo;Heracles&amp;rdquo;, que consiste en una cola de ejecución de tareas en segundo plano.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ello cuentan con una API en PHP que encola tareas en un RabbitMQ y se procesan con Celery. Se han creado una BaseTask que permite reintentos. Reciben alertas si la tasa de fallos es muy alta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por su experiencia, no es buena idea utilizar una configuración Activo/Activo en RabbitMQ con AWS, y lo tienen configurado como Activo/Pasivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También nos hablaron de &amp;ldquo;Thor&amp;rdquo;, otra de sus herramientas que permite independizar el resto de servicios, actuando como sistema de validación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tiene una estructura similar al anterior, con una API en PHP, RabbitMQ y Celery., aunque sólo usan RabbitMQ cuando su caché &amp;ldquo;Thor DEBLs (Domain Business Logic)&amp;rdquo; falla.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Más importante que un Equipo A es tener un Plan B.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Para monitorizar y loggear utilizan sentry + graphite + graphana + rsyslog + logstash + cabot, usando un transaction ID que pueden seguir. Así mismo, tienen distintos niveles de autoescalado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La parte monetaria es la única que siempre es transaccional y síncrona.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;buildout&#34;&gt;Buildout&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/aitzol&#34;&gt;Aitzol Naberan&lt;/a&gt; nos habló de cómo usan Buildout en CodeSyntax como herramienta de creación y despliegue, y un poco de la historia de Zope.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CodeSyntax es una empresa que se creó en 2001 y comenzó usando Zope. Las versiones 2.5 y 2.6 sólo permitían un despligue manual, y cuando les cierran el CPD y tienen que realizar una migración manual, buscan urgentemente una manera de automatizarlo para la próxima vez.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En las versions 2.7, 2.8 y 2.9 basta con hacer:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;.7configure &amp;amp;&amp;amp; make &amp;amp;&amp;amp; make install
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;En estas versiones también aparece el concepto de Zope Instance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aparece Plone 2.1, cuya instalación es un tgz. La versión 3.1, ya con Zope 3, comienza a usar small reusable components.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;CodeSyntax necesitaba desplegar 150 componentes en Plone 3.0; 250 en Plone 4.0. Sin embargo, bastaban 2-3 comandos y era reproducible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utilizan un fichero de configuración tipo INI (buildout.cfg). Cada parte ejecuta una receta. Las versiones las mantienen fijas en el archivo. Usan una extensión de buildout que permite modificar versiones para desarrollo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;clases-en-python-lo-estás-haciendo-mal&#34;&gt;Clases en Python: Lo estás haciendo mal&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Victor Terrón nos contó cosas muy interesantes de python 3, como por qué heredamos de &lt;code&gt;object&lt;/code&gt;: permite distinguir entre clases de python 2 y clases de python 3. En Python 3&amp;hellip; no es necesario, ya que todas heredan de &lt;code&gt;object&lt;/code&gt; de forma implícita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algo así ocurre con &lt;code&gt;super&lt;/code&gt;, que en Python 3 no require argumentos y los toma de forma implícita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos contó qué es el &lt;code&gt;MRO&lt;/code&gt;, que es el diagrama de clases pero aplanado. En definitiva, es el encargado de resolver la herencia múltiple.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una buena práctica es usar &lt;code&gt;self&lt;/code&gt; en lugar del nombre de la clase para referirse a las constantes. De esta manera no es necesario tocar más que el nombre si la clase se renombra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero&amp;hellip; ¿Por qué todos los métodos tienen que recibir &lt;code&gt;self&lt;/code&gt; de forma implícita? Pues porque de esta manera se puede invocar la clase pasándole el objeto como primer argumento, es decir: se puede usar cualquier método como un método estático:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;object.method()
# is the same than
class.method(object)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Además permite añadir métodos al vuelo y utilizar decoradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las variables de clase están compartidas por todas las instancias y son estáticas. Realmente no es necesario definirlas en &lt;code&gt;__init__&lt;/code&gt; y en la clase, ya que puede dar errores debido a typos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me gustó lo que dijo de que Python no tenga variables privadas: &amp;ldquo;We&amp;rsquo;re all consenting adults; Es como ir en el coche y agarrarse para ir más seguro&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;em&gt;Mangling&lt;/em&gt; que consiste en un mecanismo interno por el que el compilador nombra las variables con doble guión bajo (también llamado &amp;ldquo;dunder&amp;rdquo;) con el nombre de la clase para evitar colisiones en la herencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es interesante diferenciar los métodos estáticos y de clase: &lt;code&gt;@staticmethod&lt;/code&gt; no tiene argumentos relacionados con el objeto, mientras que &lt;code&gt;@classmethos&lt;/code&gt; recibe la clase como primer argumento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos contó el principio de acceso uniforme, por el cuál deberíamos usar &lt;code&gt;properties&lt;/code&gt; para todos los métodos de acceso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También le dio tiempo a comentar &lt;code&gt;__init__&lt;/code&gt; y &lt;code&gt;__new__&lt;/code&gt;: al contrario de lo que pensamos habitualmente, el constructor es &lt;code&gt;__new__&lt;/code&gt;, mientras que &lt;code&gt;__init__&lt;/code&gt; es el inicializador.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;lightning-talks&#34;&gt;Lightning Talks&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;miimetiq&#34;&gt;Miimetiq&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Oriol Rius nos habló de Miimetiq, una empresa de menos de un año que se encuentra en Barcelona, Londres y Oxford.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Utilizan AMQP como protocolo de comunicaciones entre sensores, &lt;em&gt;embedded devices&lt;/em&gt;, productos, sensores, &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;luke-yo-soy-tu-padre&#34;&gt;Luke, yo soy tu padre&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Eduardo Ferro, de Alea Soluciones, nos habló de Herencia y Composición.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La herencia fuerza a tener dependencia de fuentes, dependencia de &lt;em&gt;runtime&lt;/em&gt; y de los ancestros, lo que implica una dependencia muy alta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La composición, sin embargo, sólo tiene dependencia de &lt;em&gt;runtime&lt;/em&gt; y los métodos usados, por lo que es mucho menor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que deberíamos usar la composición por defecto, salvo para excepciones que es mejor la herencia. En cualquier caso, permitir usar la composición, evitando forzar la herencia.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;django-oscar&#34;&gt;Django Oscar&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Eyad Toma nos habló de este framework poco conocido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pros:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;muchas características&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;personalizable&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;classband views&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;templates subclassing&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Contras:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Malos ejemplos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;comunidad pequeña&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Personalizar es duro&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;imathcloud&#34;&gt;iMathCloud&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Íñigo Zubizarreta nos mostró la evolución de este producto, que permite trabajos matemáticos colaborativos. Es una especie de ipython online para matemáticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Está implementado con MPI con una librería propia, y usa Colossus y Colossus FS.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;problema-c10k-la-nube-y-la-supercomputación&#34;&gt;Problema C10K, la nube y la supercomputación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Guillermo Borrel nos contó que la arquitectura cliente-servidor no funciona en supercomputación. Hay que pensar a lo grande.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos recordó que paralelo no es lo mismo que concurrente. Por eso ellos utilizan paralelización por mensajes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usan tecnologías como MPI, RabbitMQ, Gevent, Twisted, 0MQ, Accelio, nanomsg, websockedd.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En supercomputación lo primero es hacerlo paralelo, y luego escalable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos recordó la ley de Ambdall: Aquello que va peor es lo que limita tu velocidad. Es decir: Hay que optimizar lo que es más lento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La métrica más utilizada en supercomputación es la desviación estándar de la latencia. Habitualmente, escribir en disco suele ser el problema ya que genera latencia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los centros de datos de supercomputación llevan años usando BBDDs de tipo clave valor, con estructura de caché -&amp;gt; índices/métodos -&amp;gt; Datos. Utilizan URLs como índices.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ley de Conway: Si hay 5 desarrolladores, habrá 4 módulos y 1 jefe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En supercomputación es importante buscar la homogeneidad. Y óptimo significa que ahorra dinero.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;travisify&#34;&gt;Travisify&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mi charla XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Creo que no fue muy divertida, la verdad. No sé si era lo que la gente esperaba escuchar, aunque las preguntas fueron bastante interesantes.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;conclusión&#34;&gt;Conclusión&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Lo peor de todo fue el edificio. Aunque se encuentra en muy buena ubicación, con 3 hoteles cerca y a 5 minutos de la estación de trenes y autobuses, el arquitecto se lució con él. Para encontrar las salas han tenido que pintar líneas en el suelo y evitar así que nos perdamos. Entre el Auditorio y las salas podía haber, fácil 5 minutos a paso normal, lo que hacía que te planteases el cambio de sala. Además, había una puerta atrás que nadie vigilaba, aunque era poco probable que alguien viniera por allí. En general, casi todo el espacio estaba destinado a poner pasillos y escaleras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El reparto de charlas no estuvo muy acertado, ya que coincidían charlas similares, lo que provocaba que fuera difícil evitarlas y que si te interesaba el tema pudieras ir a ambas. En una ocasión nos cambiamos de sala ya que estábamos casi todos en la sala pequeña y el auditorio estaba casi vacío.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los chicos de la organización estuvieron muy amables en todo momento, velando porque todo saliera lo mejor posible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alguien del trabajo me dijo que lo normal en los congresos es que sólo el 50% de las charlas fueran interesantes. Por ello he ido evaluando cada una de ellas con un +1 si son interesantes, 0 si no lo son y -1 si me han hecho perder el tiempo. Por lo tanto, un resultado positivo implica éxito. En este caso el resultado es de 6/13, lo que significa que ha sido una experiencia muy enriquecedora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin lugar a dudas, vuelvo con ganas de investigar no pocos frentes. Hay mucho que procesar ahora :D&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva a la #PyConEs2014 (1)</title>
      <link>https://magmax.org/blog/pycones-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/pycones-2014/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Este año he tenido la suerte de asistir a la &lt;a href=&#34;https://2014.es.pycon.org/&#34; title=&#34;Python Conference España&#34;&gt;PyConEs&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este momento estoy en el tren de vuelta a casa. Con todo reciente, os contaré cómo lo he vivido yo.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/python.png&#34;
         alt=&#34;Python&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;qué-es-la-pycones&#34;&gt;¿Qué es la PyConEs?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La &lt;a href=&#34;https://2014.es.pycon.org/&#34; title=&#34;Python Conference España&#34;&gt;PyConEs&lt;/a&gt;, o &lt;em&gt;Python Conference España&lt;/em&gt;, consiste en un ciclo de conferencias sobre &lt;a href=&#34;https://www.python.org/&#34;&gt;Python&lt;/a&gt; que se convoca anualmente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este año ha tenido lugar en Zaragoza, contando con 3 &lt;em&gt;tracks&lt;/em&gt; y 2 días de duración. Además, los horarios han sido duros, ya que las charlas terminaban muy tarde (sobre las 20:30), lo que ha permitido un gran número de éstas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta ocasión el nivel de las charlas ha sido muy alto y, como siempre después de cualquier evento de este tipo, me gusta hacer un resumen, de manera que pueda compartir mis experiencias con vosotros y dejarme una &amp;ldquo;bitácora&amp;rdquo; para recordar en el futuro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como han sido tantas charlas, dividiré el artículo en varios, con el fin de que no sea tan pesado de leer. Así mismo, comentaré sólo las charlas en las que estuve, como es lógico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No evaluaré las charlas de forma individual, pero al final del todo sí realizaré una evaluación completa del evento.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;charlas&#34;&gt;Charlas&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;análisis-de-lenguaje-natural&#34;&gt;Análisis de lenguaje natural&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Ivan Compañy (&lt;a href=&#34;https://twitter.com/pyivanc&#34;&gt;@pyivanc&lt;/a&gt;) nos estuvo contando cómo hacen en &lt;a href=&#34;https://www.todareceta.es/&#34;&gt;MyTaste&lt;/a&gt; para procesar internet y encontrar todo tipo de artículos, filtrando aquéllos que están relacionados con la cocina.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ello utilizan la librería python &lt;a href=&#34;https://www.nltk.org/&#34;&gt;NLTK&lt;/a&gt; (Nautural Language ToolKit), que ayuda en todo el difícil proceso del lenguaje natural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este proceso consta de un preproceso, que se divide en tres pasos:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Normalización&lt;/strong&gt;: Eliminar símbolos de puntuación, pasar a minúsculas, &amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tokenize&lt;/strong&gt;: Separar los &lt;strong&gt;tokens&lt;/strong&gt; del texto, de manera que sean unidades separadas de proceso.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tagging&lt;/strong&gt;: Etiquetado de los &lt;strong&gt;tokens&lt;/strong&gt; de estableciendo su &lt;em&gt;rol&lt;/em&gt; en la frase: Nombres, verbos, etc.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Existen numerosos problemas aquí, ya que el &lt;em&gt;tagging&lt;/em&gt; depende del idioma, una palabra puede tener distintos usos (se utilizarán probabilidades), etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con el fin de entrenar el sistema, se utilizan distintos &lt;strong&gt;Corpus&lt;/strong&gt;, que son textos preprocesados e identificados bien como válidos o inválidos (pero es conocido a priori). Permite seleccionar el tipo de &lt;strong&gt;Corpus&lt;/strong&gt; a utilizar y el idioma: Libros, Textos políticos,&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación se realiza el postproceso, que sirve para filtrar la información útil. Para ello se utilizan refinamientos sucesivos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente recomendó el libro &lt;a href=&#34;https://shop.oreilly.com/product/9780596516499.do&#34;&gt;Natural Language processing with Python&lt;/a&gt;, de &lt;a href=&#34;https://www.oreilly.com/&#34;&gt;O&amp;rsquo;Reilly&lt;/a&gt;, por si queríamos profundizar más en el tema.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;method-dispatching-techniques&#34;&gt;Method Dispatching Techniques&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://unoyunodiez.com/sobre-mi/&#34;&gt;Salvador de la Puente&lt;/a&gt; nos estuvo contando distintas cosas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por una parte, el sistema de llamadas internas de &lt;a href=&#34;https://www.python.org/&#34;&gt;Python&lt;/a&gt;, explicando la manera de preprocesar las invocaciones a métodos. Internamente, &lt;a href=&#34;https://www.python.org/&#34;&gt;Python&lt;/a&gt; llama al método &lt;code&gt;__getattribute__&lt;/code&gt; para obtener cualquier elemento referenciado, y en caso de que devuelva &lt;code&gt;None&lt;/code&gt; hace &lt;em&gt;fallback&lt;/em&gt; sobre &lt;code&gt;__getattr__&lt;/code&gt;. Si la operación referenciada era un &lt;strong&gt;set&lt;/strong&gt;, enconteces se invocará también a &lt;code&gt;__setattr__&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esto tiene un problema: ninguna de las operaciones de búsqueda recibe los parámetros, por lo que no se pueden preprocesar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, estas funciones mágicas sólo se pueden implementar a nivel de clase, nunca a nivel de instancia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A continuación nos enseñó un par de librerías que se ha creado para &lt;em&gt;wrappear&lt;/em&gt; clases, de manera que permitan resolver typos en nombres de atributos o restringir el uso de métodos &amp;ldquo;privados&amp;rdquo;. He buscado ambas y no he encontrado el código; si alguien las encuentra, que me lo haga saber para linkarlas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;pypy&#34;&gt;Pypy&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://es.linkedin.com/in/franciscofernandezcastano&#34;&gt;Francisco Fernández&lt;/a&gt; nos habló de &lt;a href=&#34;https://pypy.org/&#34;&gt;Pypy&lt;/a&gt;, ése gran desconocido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parece que &lt;a href=&#34;https://pypy.org/&#34;&gt;Pypy&lt;/a&gt; es una implementación de &lt;a href=&#34;https://www.python.org/&#34;&gt;Python&lt;/a&gt; rápida. Para conseguirlo, han analizado porqué es lento, y las causas son obvias:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es interpretado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los tipos dinámicos y el &lt;em&gt;overflow&lt;/em&gt; dinámico&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Todo es dinámico&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Introspección&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Así que escribieron un programa en &lt;a href=&#34;https://code.google.com/p/rpython/&#34;&gt;RPython&lt;/a&gt;, que es un subconjunto de &lt;a href=&#34;https://www.python.org/&#34;&gt;Python&lt;/a&gt; estáticamente tipado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://code.google.com/p/rpython/&#34;&gt;RPython&lt;/a&gt; tiene una arquitectura por capas, y requiere que el punto de entrada devuelva un entero, como C. Estas etapas son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Leer el &lt;strong&gt;AST&lt;/strong&gt; generado por &lt;a href=&#34;https://hg.python.org/cpython&#34;&gt;CPython&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Annotator&lt;/strong&gt;: infiere el mapeo de tipos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;RTyper&lt;/strong&gt;: busca los tipos de destino más adecuados.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Optimización&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Análisis&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Generación de código&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;(CPython) da gusto; no parece ni C.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://pypy.org/&#34;&gt;Pypy&lt;/a&gt; se basa en la ley de Pareto, ya que el 20% del código se ejecuta el 80% del tiempo. Por eso, a pesar de ser un intérprete de Python escrito en Python, permite optimizar la ejecución de otros programas &lt;a href=&#34;https://www.python.org/&#34;&gt;Python&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desgraciadamente, no puede resolver el problema del &lt;a href=&#34;https://wiki.python.org/moin/GlobalInterpreterLock&#34; title=&#34;Global Interpreter Lock&#34;&gt;GIL&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;lighting-talks&#34;&gt;Lighting talks&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;compartir-nuestros-ipython-notebooks-con-el-mundo&#34;&gt;Compartir nuestros ipython Notebooks con el mundo&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Nuria Pujol (&lt;a href=&#34;https://twitter.com/llevaNEUS&#34;&gt;@llevaNEUS&lt;/a&gt;) nos contó que &lt;a href=&#34;https://ipython.org/&#34;&gt;ipython&lt;/a&gt; genera archivos &lt;strong&gt;Json&lt;/strong&gt; que pueden subirse a sitios como &lt;a href=&#34;https://cloud.sagemath.com/&#34;&gt;Cloud SageMath&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://colaboratory.jupyter.org/welcome/&#34;&gt;CoLaboratory&lt;/a&gt; o &lt;a href=&#34;https://wakari.io/&#34;&gt;Wakary&lt;/a&gt; y así compartirlos con otra gente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así mismo, con &lt;a href=&#34;https://ipython.org/ipython-doc/1/interactive/nbconvert.html&#34;&gt;nbconvert&lt;/a&gt; permite transformarlos a PDF, HTML o el formato que necesitemos.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;django-sample-data-helper&#34;&gt;Django Sample Data Helper&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://es.linkedin.com/pub/jes%C3%BAs-espino/3/a67/880&#34;&gt;Jesús Espino&lt;/a&gt; explicó una librería que utilizan en &lt;a href=&#34;https://www.kaleidos.net/&#34;&gt;Kaleidos&lt;/a&gt; para generar datos aleatorios en sus bases de datos para &lt;a href=&#34;https://www.djangoproject.com/&#34;&gt;Django&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La librería se llama &lt;a href=&#34;https://github.com/kaleidos/django-sampledatahelper&#34;&gt;Django Sample Data Helper&lt;/a&gt; y permite generarlos parametrizando el idioma. Además dispone de un generador automático de imágenes, aunque también podemos proporcionarle un directorio con las imágenes a utilizar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente no está acoplada a &lt;a href=&#34;https://www.djangoproject.com/&#34;&gt;Django&lt;/a&gt;, pero se puede configurar muy fácilmente desde este &lt;em&gt;framework&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muy útil para prototipar o generar datos para pruebas de estrés.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;pyladies-y-eva-dominó-a-la-serpiente&#34;&gt;PyLadies: Y Eva dominó a la serpiente&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Las chicas presentaron el grupo &lt;a href=&#34;https://www.pyladies.com/&#34;&gt;PyLadies&lt;/a&gt;, que junto con &lt;a href=&#34;https://djangogirls.org/&#34;&gt;DjangoGirls&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;https://www.agile-girls.com/&#34;&gt;AgileGirls&lt;/a&gt; pretenden animar a otras chicas a seguir perfiles técnicos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realizan distintas actividades, como motivación en ciclos de FP, donde hay un alto grado de abandonos; &amp;ldquo;Chicas a programar&amp;rdquo;; &amp;ldquo;Hacker garden&amp;rdquo;, que son sprints de contribución en proyectos de software libre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podéis seguirlas en &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pyladies_es&#34;&gt;@pyladies_es&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;fabric-más-allá-de-lo-básico&#34;&gt;Fabric más allá de lo básico&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://es.linkedin.com/in/alejandromonedero/es&#34;&gt;Alejandro Enrique Brito&lt;/a&gt; nos contó sus experiencias con &lt;a href=&#34;https://www.fabfile.org/&#34;&gt;Fabric&lt;/a&gt;, usándolo en la administración de sistemas.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si eres un fundamentalista de la orquestación, te pareceerá que Fabric es como de la edad de piedra.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Algunos trucos permiten un mejor uso, tal como crear módulos, ya que después se referencian las acciones como &lt;code&gt;modulo.action&lt;/code&gt;, permitiendo agrupaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.fabfile.org/&#34;&gt;Fabric&lt;/a&gt; puede utilizarse tanto en línea de órdenes, que es lo habitual, o como una bibilioteca. En este caso hay que tener cuidado, ya que &lt;a href=&#34;https://www.fabfile.org/&#34;&gt;Fabric&lt;/a&gt; mantendrá las conexiones y el programa no terminará; hay que forzarlas con &lt;code&gt;disconnect_all&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;programación-funcional-con-python&#34;&gt;Programación funcional con Python&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://es.linkedin.com/pub/jes%C3%BAs-espino/3/a67/880&#34;&gt;Jesús Espino&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;https://twitter.com/jespinog&#34;&gt;@jespinog&lt;/a&gt;) nos mostró los puntos fuertes de los lenguajes funcionales:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tratan los programas como meras funciones matemáticas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Son funciones puras, es decir, que ante una misma entrada siempre se genera la misma salida. Esto se consigue gracias a la:&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ausencia de estado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Inmutabilidad: Los objetos no se modifican nunca.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Los efectos laterales siempre deben quedar controlados y acotados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué nos permite esto?:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Paralelización&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Facilitar el tésting y el &lt;em&gt;monkey testing&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Reusabilidad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Depuración más fácil&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estado muy controlado&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El principal requisito para la mayor parte de estas características es que el lenguaje trate a las funciones como ciudadanos de primera clase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ello, los lenguajes funcionales disponen de:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Estructuras inmutables eficientes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Funciones de órdenes superior&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Pattern matching&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;TCO: Tail Call Optimizations&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aplicación parcial y &lt;em&gt;currying&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Que pueden simularse con el uso de la librería &lt;a href=&#34;https://github.com/kachayev/fn.py&#34;&gt;fn.py&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;torque-python-y-análisis-de-datos&#34;&gt;Torque: Python y análisis de datos&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://javisantana.com/blog.html&#34;&gt;Javier Santana&lt;/a&gt; nos contó cómo usan &lt;a href=&#34;https://pypi.python.org/pypi/torque/0.4.5&#34;&gt;Torque&lt;/a&gt; en &lt;a href=&#34;https://cartodb.com/&#34;&gt;CartoDB&lt;/a&gt; para el procesamiento de datos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente&amp;hellip; no contó nada. Nos contó que se habían digitalizado los datos de bitácora encontrados de todos los barcos, y se podían ver datos curiosos como la &lt;a href=&#34;https://oldweather.org/&#34;&gt;evolución de la temperatura de los océanos con el tiempo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para todo esto, utilizan mapas, que se componen de &lt;em&gt;tails&lt;/em&gt;. Si se representaran todos los datos a la vez, sólo se vería ruido, así que tienen que eliminar redundancia.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Un 3% de muchos datos&amp;hellip; son muchos también&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Utilizan &lt;a href=&#34;https://matplotlib.org/&#34;&gt;MathPlotLib&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;https://www.tornadoweb.org/&#34;&gt;Tornado&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los ciclos de datos de almacenamiento y recuperación son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Entrada de datos (&lt;a href=&#34;https://www.tornadoweb.org/&#34;&gt;Tornado&lt;/a&gt;) -&amp;gt; Cola de mensajes (&lt;a href=&#34;https://docs.python.org/2/library/multiprocessing.html#multiprocessing.Queue&#34;&gt;multiprocessing.Queue&lt;/a&gt;) -&amp;gt; Procesado (&lt;a href=&#34;https://docs.python.org/2/library/multiprocessing.html#the-process-class&#34;&gt;multiprocessing.Process&lt;/a&gt;) -&amp;gt; Almacenamiento (&lt;a href=&#34;https://redis.io/&#34;&gt;Redis&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Almacenamiento (&lt;a href=&#34;https://redis.io/&#34;&gt;Redis&lt;/a&gt;) -&amp;gt; &lt;a href=&#34;https://www.tornadoweb.org/&#34;&gt;Tornado&lt;/a&gt; -&amp;gt; Usuario&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;lightning-talks&#34;&gt;Lightning Talks&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;brithonmagic&#34;&gt;BrithonMagic&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/kikocorreoso&#34;&gt;Kiko Correoso&lt;/a&gt; nos contó una extensión de &lt;a href=&#34;https://ipython.org/&#34;&gt;ipython&lt;/a&gt; que ha escrito y que permite cargar &lt;a href=&#34;https://www.brython.info/&#34;&gt;Brython&lt;/a&gt; en un &lt;a href=&#34;https://ipython.org/notebook.html&#34;&gt;ipython notebook&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.brython.info/&#34;&gt;Brython&lt;/a&gt; es un compilador de &lt;a href=&#34;https://www.python.org/&#34;&gt;Python&lt;/a&gt; a JavaScript.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Su presentación fue sue ejemplo, y podéis descargarlo de &lt;a href=&#34;https://github.com/kikocorreoso/brythonmagic/blob/master/notebooks/Brython%20usage%20in%20the%20IPython%20notebook.ipynb&#34;&gt;BrythonMagic&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;continuous-delivery-para-proyectos-python&#34;&gt;Continuous delivery para proyectos Python&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://es.linkedin.com/in/jaimegildesagredo&#34;&gt;Jaime Gil&lt;/a&gt; nos contó algo muy sencillo e interesante: que a la hora de probar un paquete Python, probamos todo menos su instalación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, con una pequeña alteración en el archivo &lt;code&gt;.travis.yaml&lt;/code&gt; podríamos probarlo igualmente:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;1&lt;/span&gt;python setup&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;py sdist
&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;2&lt;/span&gt;pip install dist&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;/&lt;/span&gt;library&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;tar&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;gz
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;en lugar del típico:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;1&lt;/span&gt;python setup&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;.&lt;/span&gt;py develop
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Como véis, la idea es instalar el paquete para realizar las pruebas.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;usuarios-finales-y-github-evitando-versiones-obsoletas&#34;&gt;Usuarios finales y GitHub: Evitando versiones obsoletas&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/vterron&#34;&gt;Victor Terrón&lt;/a&gt; tenía un problema: Tiene un colaborador, pero estaba utilizando una versión obsoleta del repositorio. Así que ideó un sistema para evitar esta situación: &lt;a href=&#34;https://github.com/vterron/github-sync&#34;&gt;github_sync&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;lead-rating&#34;&gt;Lead rating&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://es.linkedin.com/pub/miquel-camprodon-masnou/25/547/7a7&#34;&gt;Miquel Camprodon&lt;/a&gt; e &lt;a href=&#34;https://es.linkedin.com/pub/israel-saeta-p%C3%A9rez/62/685/292&#34;&gt;Israel Saeta&lt;/a&gt; nos contaron sobre los &lt;em&gt;lead ratings&lt;/em&gt;, que consisten en información de un contacto que demuestra interés en uno de nuestros productos. Su empresa evalúa la propensión de cada &lt;em&gt;lead&lt;/em&gt; a realizar una compra.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para ello utilizan &lt;a href=&#34;https://github.com/scobal/seyren&#34;&gt;Seyren&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://graphite.wikidot.com/&#34;&gt;Graphite&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;https://github.com/etsy/statsd/&#34;&gt;StatsD&lt;/a&gt; con un backend &lt;a href=&#34;https://pypi.python.org/pypi/whisper/&#34;&gt;Whisper&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;continuará&#34;&gt;Continuará&amp;hellip;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En cuanto saque tiempo, continuaré con la segunda jornada. Creo que ya ha sido suficiente para un único post.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, añadir tantos enlaces lleva su tiempo :D&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva OpenSpace Persistencia</title>
      <link>https://magmax.org/blog/retrospective-openspace-persistence/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/retrospective-openspace-persistence/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Como después de cada evento al que asisto, aquí está la retrospectiva. En este caso consiste en un OpenSpace dedicado a la Persistencia y, como está de moda, a hablar de &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/NoSQL&#34;&gt;NoSQL&lt;/a&gt; a muerte.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llegué sin tener ni idea y me voy con un montón de conceptos que tengo que revisar en casa. Es probable que haya mezclado cosas o que otras las explique fatal. Tomé mogollón de notas y es gracias a éstas que voy a escribir este artículo, pero no creo que sirvan para aprender nada, sino como guía de aquéllo que hay que aprender.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/poetry.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h1 id=&#34;llegada&#34;&gt;Llegada&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;El OpenSpace tuvo lugar en las oficinas de &lt;a href=&#34;https://corporate.tuenti.com/es/corporate&#34;&gt;Tuenti&lt;/a&gt; que tan bien me conozco :D. Me sorprendió la cantidad de gente conocida que encontré allí: aproximadamente una cuarta parte de los asistentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El hecho de dividirnos en salas fue algo casi anecdótico, ya que los mismos términos surgían una y otra vez. Además, en más de una ocasión terminó habiendo una única sala. Cuando comenzaba la siguiente charla podía verse como una continuación de lo que se estaba hablando antes. Fue un acierto poner (y asistir, por mi parte) la charla de &amp;ldquo;&lt;strong&gt;NoSQL (luz, gracias)&lt;/strong&gt;&amp;rdquo; la primera de todas.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;las-charlas&#34;&gt;Las charlas&lt;/h1&gt;
&lt;h2 id=&#34;nosql-luz-gracias&#34;&gt;NoSQL (luz, gracias)&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Presentada por &lt;a href=&#34;https://twitter.com/eamod&#34;&gt;Enrique Amodeo&lt;/a&gt;. Siempre es genial asistir a las charlas con Enrique, porque siempre se aprende mucho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando un sistema no da suficiente chicha, solo hay dos maneras de solucionar el problema: la primera es cambiar la máquina por una más gorda. La segunda, añadir más máquinas. Esta segunda opción añade tolerancia a fallos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si lo que se está intentando es tener un sistema escalable, no es posible que sea consistente. Por eso está &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/CAP_theorem&#34;&gt;el teorema CAP&lt;/a&gt; (Consistency, Availability, Partition tolerance), de las que sólo se pueden elegir dos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CA (Consistente y disponible)&lt;/strong&gt;: 1 nodo y todo en memoria.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;CP (Consistente y escalable)&lt;/strong&gt;: N nodos y se solicita la información siempre a todos, devolviendo lo que diga la mayoría (N+1)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;AP (Disponible y escalable)&lt;/strong&gt;: NoSQL.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Parece que &lt;a href=&#34;https://cassandra.apache.org/&#34;&gt;Cassandra&lt;/a&gt; y los últimos &lt;a href=&#34;https://www.mongodb.org/&#34;&gt;MongoDB&lt;/a&gt; soportan la elección de esto mediante un parámetro (configurable por cada &lt;em&gt;request&lt;/em&gt;; en Cassandra se puede distinguir entre las lecturas y las escrituras). Si este parámetro vale 1, será CA; si vale &amp;ldquo;majority&amp;rdquo;, será CP; y si vale cualquier número menor, será AP (bueno, más o menos era algo así).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/pasku1&#34;&gt;Guillermo&lt;/a&gt; recomendó un &lt;a href=&#34;https://www.allthingsdistributed.com/2012/01/amazon-dynamodb.html&#34;&gt;paper de Amazon sobre DynamoDB&lt;/a&gt; que tengo que leerme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alfredo citó una frase que había oído pero no recordaba dónde: &amp;ldquo;SQL devuelve un hecho; NoSQL, una opinión&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La elección del tipo de BD depende de los requisitos que se tengan. De acuerdo con la agilidad, la BD es lo último que debe elegirse, ya que es un &lt;em&gt;plugin&lt;/em&gt; de la aplicación que puede reemplazarse. Debe elegirse en &lt;strong&gt;el último momento responsable&lt;/strong&gt; (&lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Lean_manufacturing&#34;&gt;Lean&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por aquí también salieron &lt;em&gt;palabros&lt;/em&gt; como &amp;ldquo;Agregaciones&amp;rdquo;, &amp;ldquo;DDD&amp;rdquo; y &amp;ldquo;less&amp;rdquo; o &amp;ldquo;schema-less&amp;rdquo;. También aparecieron los tests como una red de seguridad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hubo una intensa discusión sobre si hay o no esquema, y parece que la conclusión fue que siempre hay un esquema, solo que éste puede estar en los tests o en el script de la BD, pero siempre existe. Lo que es un error es duplicarlo. En el caso del &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Active_record_pattern&#34;&gt;Active Record&lt;/a&gt;, mandará la BD sobre el resto de la aplicación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Libros que aparecieron: &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Lean-Architecture-Agile-Software-Development/dp/0470684208&#34;&gt;Lean architecture&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, de James O. Coplien y &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/NoSQL-Distilled-Emerging-Polyglot-Persistence/dp/0321826620&#34;&gt;NoSQL Distilled&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, de Pradmod J. Sadalage y Martin Fowler.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mongodb&#34;&gt;MongoDB&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Parece que las BBDD pueden clasificarse en 4 tipos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Clave-valor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;documentales&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;grafos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Orientadas a columnas&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;MongoDB pertenece al grupo de las documentales. Resulta muy sencilla de comprender y con Python resulta muy natural.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concepto de &lt;em&gt;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Shard_(database_architecture)&#34;&gt;Sharding&lt;/a&gt;&lt;/em&gt;: compartir y distribuir la información de la BD entre los distintos nodos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De los presentes, nadie lo ha utilizado como &lt;em&gt;core&lt;/em&gt; de un programa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al parecer, se puede establecer que una &lt;strong&gt;relación&lt;/strong&gt; implica una &lt;strong&gt;jerarquía&lt;/strong&gt;, mientras que una &lt;strong&gt;composición&lt;/strong&gt; implica una &lt;strong&gt;agregación&lt;/strong&gt; (redundancia de datos). También apareció el concepto de &lt;strong&gt;herencia&lt;/strong&gt; pero debo admitir que no entendí nada de esto. Por esta razón pensé que tal vez me había equivocado y debía haber ido a la otra charla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MongoDB permite documentos anidados, y&amp;hellip; bueno, como en toda BD, los índices elegidos son clave para el rendimiento. Un punto bueno es que se pueden tener índices sobre columnas que no tienen por qué tener todos los elementos. Estos índices están optimizados para lecturas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;MongoDB parece funcionar muy bien cuando hay pocas escrituras y muchas lecturas. Para realizar las &lt;em&gt;queries&lt;/em&gt;, están trabajando en un pseudo-lenguaje de consulta que mapee a &lt;em&gt;map-reduce&lt;/em&gt;, pero es algo que todavía es un proyecto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se pueden paralelizar las búsquedas utilizando varios nodos, pero en un mismo nodo son bloqueantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo normal es utilizar los IDs que te ofrece por defecto, ya que puede afectar al &lt;em&gt;sharding&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tiene un tipo especial para binarios, ya que el tamaño por defecto del &amp;ldquo;documento&amp;rdquo; está limitado (4Mb). Las fechas pueden ser un problemas porque hay que andar con conversiones que no se hacen automáticamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El tema de los &lt;em&gt;backups&lt;/em&gt; incrementales está muy verde. Hay que parar el nodo para poder hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;git-como-nosql--híbridos&#34;&gt;Git como NoSQL / Híbridos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En esta ocasión, &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pasku1&#34;&gt;Guillermo&lt;/a&gt; nos estuvo hablando sobre una idea loca: utilizar &lt;a href=&#34;https://git-scm.com/&#34;&gt;Git&lt;/a&gt; como base de datos. En este caso sería una base de datos NoSQL de tipo documental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo de utilizar un sistema de control de versiones como BD no es una idea nueva: ya la había oído en alguna empresa anterior. Por eso decidí asistir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al utilizar Git como persistencia, la primera característica que tienes es que es &lt;strong&gt;inmutable&lt;/strong&gt;. Es cierto que puedes cambiar la historia, pero no debe ser lo habitual, ya que pueden surgir muchos problemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al utilizar Git se tienen dos tipos de claves: por un lado, una referencia a la última versión de un &amp;ldquo;documento&amp;rdquo;, que es el &lt;em&gt;path&lt;/em&gt; (&lt;em&gt;tree&lt;/em&gt; en terminología Git) de la misma; por otro lado, una referencia única a un documento que permanecerá a través del tiempo, como es el &lt;em&gt;Sha1&lt;/em&gt; o identificador único del &lt;em&gt;blob&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La sincronización entre distintos nodos resulta terriblemente sencilla: puede utilizarse un simple &lt;em&gt;pull&lt;/em&gt;. Esto también facilita la creación de un nuevo nodo y no importa si en un momento dado no hay sincronización entre dos de los nodos: se sincronizará en el siguiente &lt;em&gt;pull&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las principales ventajas de un sistema así son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Resolución de conflictos proporcionada por Git.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es transaccional. Y para operaciones complejas pueden utilizarse ramas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hay versiones. Es implícito.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo también tiene algunas desventajas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No hay queries.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Concurrencia.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Hay varias librerías que pueden utilizarse para crear un sistema como éste: &lt;a href=&#34;https://libgit2.github.com/&#34;&gt;libgit2&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;https://github.com/mojombo/grit&#34;&gt;grit&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como referencias, hay un hilo de correo sobre &lt;a href=&#34;https://git.661346.n2.nabble.com/Git-performance-results-on-a-large-repository-td7250867.html&#34;&gt;el uso de GIT en repositorios muy grandes&lt;/a&gt; (gracias, Guillermo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La otra parte de la charla, los híbridos, generó una conversación muy interesante: &lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;https://memcached.org/&#34;&gt;memcached&lt;/a&gt; vs &lt;a href=&#34;https://redis.io/&#34;&gt;redis&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;. En concreto se planteaba el problema de guardar sesiones. Había gente que defendía que &lt;em&gt;Redis&lt;/em&gt; funciona mejor que &lt;em&gt;Memcached&lt;/em&gt; bajo determinadas características de concurrencia, y que tenía la ventaja añadida de la tolerancia a reinicios gracias a su persistencia. La oposición defendía que &lt;em&gt;Memcached&lt;/em&gt;, al guardarlo todo en memoria, debía ser más rápido siempre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro punto que se trató fue lo que se debe guardar en la sesión, con la conclusión de que no tiene por qué ser un &lt;em&gt;mapping&lt;/em&gt; directo de ninguna tabla, sino información útil que puede evitar accesos a la capa de datos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;tuenti&#34;&gt;Tuenti&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Y aprovechando que jugábamos en casa, se propuso un ejemplo de uso de bases de datos NoSQL: &lt;a href=&#34;https://www.tuenti.com&#34;&gt;Tuenti&lt;/a&gt;. En este caso, Luis estuvo contando cómo funcionaba Tuenti por dentro. Esta charla se comió el otro &lt;em&gt;track&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luis dio una visión general del sistema, que puede resumirse en que utilizamos MySQL, pero con una capa de abstracción propia por encima que asemeja a un sistema NoSQL. El resto del tiempo se dedicó a responder preguntas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En una de estas preguntas, surgió el tema del &lt;a href=&#34;https://martinfowler.com/bliki/BlueGreenDeployment.html&#34;&gt;despliegue blue/green&lt;/a&gt;. Consiste en tener el sistema replicado y así poder cambiar a la nueva versión con un simple redireccionamiento, pudiendo volver atrás en segundos. Este sistema tiene el problema de que, salvo cuando estás desplegando, tienes la mitad de los recursos detenidos. Tuenti no utiliza este sistema, ya que significaría tener &amp;ldquo;más de mil&amp;rdquo; máquinas paradas (en palabras de Luis).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra característica es que utiliza &lt;a href=&#34;https://corporate.tuenti.com/es/dev/blog/using-udp-in-memcached&#34;&gt;Memcached por UDP&lt;/a&gt;. Se cae de vez en cuando, pero no es un problema mientras no se caigan todos los memcached al mismo tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;no-sólo-de-nosql-vive-el-hombre&#34;&gt;No sólo de NoSQL vive el hombre&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Y nos fuimos a comer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En mi mesa estábamos Guillermo, Kiko, Ismael (¿O era Israel?) y yo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Éramos un grupo curioso: uno decidió cambiar su visión de la vida al ir a un OpenSpace, dos asistían por primera vez a un evento así, uno padre de familia, uno en una multinacional, otro autónomo&amp;hellip; Y surgió la duda de &amp;ldquo;cómo se comienza a ir a un sitio así&amp;rdquo;, lo que me resultó curioso, porque ya habían comenzado XD&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;active-record-y-otros-patrones&#34;&gt;Active Record y otros patrones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Básicamente, la charla consistió en un tira y afloja entre el uso de &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Active_record_pattern&#34;&gt;Active Record&lt;/a&gt; o evitarlo. Todos parecían estar de acuerdo en que el uso de AR obliga a elegir la persistencia al principio. Esto permite soluciones muy rápidas, con muy buen TTM (&lt;em&gt;Time To Market&lt;/em&gt;), pero poco escalables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otro tema es el de los tests unitarios aislados: es muy dificil realizarlos con AR, ya que es el propio &lt;em&gt;framework&lt;/em&gt; quien debe proporcionarte un sistema. De esta manera, no solo dependes del &lt;em&gt;framework&lt;/em&gt; para el código, sino también para las pruebas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Surgieron dos temas interesantes: Actualizar la versión del &lt;em&gt;framework&lt;/em&gt; puede ser muy doloroso si se ha utilizado AR, por lo que debe existir una buena razón para ello. Por otra parte, ¡Cobol utilizaba ya un sistema NoSQL!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como curiosidad, se trató de responder a la pregunta &amp;ldquo;&lt;em&gt;¿Qué es &lt;strong&gt;código legacy&lt;/strong&gt;?&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. Me gustó una definición: &amp;ldquo;Aquél código que se puede romper si lo tocas&amp;rdquo;. Por definición, es lo mismo que decir &amp;ldquo;el código que no tiene tests&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;entre-bastidores&#34;&gt;Entre bastidores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La siguiente charla me la salté, hablando con Juanma, Antonio y Guillermo. El tema fue &amp;ldquo;metodologías ágiles&amp;rdquo;, nada relacionado con persistencia. ¡Siempre es interesante charlar con gente así! El problema es que no cogí apuntes y no sabría concretar los puntos que hablamos, salvo buscar la definición de &lt;em&gt;Scrum Master&lt;/em&gt; y qué roles se realizan en un &lt;strong&gt;scrum&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;geoposicionamento&#34;&gt;Geoposicionamento&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El título original de la charla me resulta un poco extraño, así que lo dejo con este título. Total, también se comió al otro &lt;em&gt;track&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo visto, MongoDB funciona estupendamente para guardar los datos de posicionamiento. Además, permite calcular una aproximación de distancias 2D teniendo en cuenta la curvatura de la tierra. Alguien propuso como otra opción &lt;a href=&#34;https://lucene.apache.org/solr/&#34;&gt;Solr&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Surgió la duda de si estos cálculos pertenecen a la capa de persistencia o a la de negocio, ya que cada una de éstas tiene sus ventajas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para facilitar la búsqueda, hay que utilizar facetas, cuadrículas o capas, lo que permite búsquedas en un conjunto menor de datos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También hay que tener en cuenta que los cálculos son muy diferentes si se quiere encontrar el camino más cercano en tiempos, distancias, teniendo en cuenta la altitud (3D vs 2D), &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un ejemplo de uso: &lt;a href=&#34;https://positren.nebulacodex.com&#34;&gt;positren&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Surgió un término curioso: HTMLDB, haciendo referencia a los datos extraidos de la red mediante &lt;em&gt;spiders&lt;/em&gt; (nada relacionado con ningún producto comercial).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;despedida-y-cierre&#34;&gt;Despedida y cierre&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En este caso no hubo retrospectiva. Sinceramente, creo que fue un acierto, ya que no veo ninguna conclusión que pudiéramos sacar. Fueron charlas entre amigos, exposiciones de puntos de vista. Todos queríamos aprender y queríamos aprender de todo. No creo que hubiéramos sacado mucho de una retrospectiva cuando lo que nos llevamos es todo un día de conclusiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De lo que sí se habló fue de hacer otras charlas. En concreto, os adelanto que &lt;a href=&#34;https://www.meetup.com/MADQA-Grupo-Meetup-de-QA-y-TESTING-de-SOFTWARE-en-Madrid/&#34;&gt;Madrid-qa&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;https://sites.google.com/site/agilemadrid/&#34;&gt;Madrid-ágil&lt;/a&gt; quieren hacer una charla sobre &amp;ldquo;Calidad de Software&amp;rdquo; el día 16 de febrero. El formato será OpenSpace. Aún no han confirmado el lugar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra excusa para juntarnos son unas jornadas que están preparando en la UPM, que pretende dialogar sobre la profesión de informática y quieren juntar a profesores, alumnos y empresarios. Todo se irá hablando&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También se eligieron algunos temas para futuros OpenSpaces:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Legacy dojo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arqueología de software&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Frontend&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;mis-conclusiones&#34;&gt;Mis conclusiones&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Mi conclusión más inmediata surgió al ver el panel: no tengo ni puta idea. Así que tengo que leer sobre el tema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de hablar con &lt;a href=&#34;https://twitter.com/pasku1&#34;&gt;@pasku1&lt;/a&gt;, tengo que leerme el libro &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/NoSQL-Distilled-Emerging-Polyglot-Persistence/dp/0321826620&#34;&gt;NoSQL Distilled&lt;/a&gt;&amp;rdquo; tal que ya XD&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por lo demás, un día genial entre amigos y profesionales. Ojalá nos fuera posible juntarnos más a menudo en estos términos.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2012</title>
      <link>https://magmax.org/blog/retrospectiva2012/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/retrospectiva2012/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Como viene siendo habitual, con el cambio de año es el momento de mirar atrás y evaluar lo que salió bien y lo que salió mal, con el firme objetivo de mejorar el año que empieza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta ocasión tengo la impresión de que he fallado en casi todo&amp;hellip; ¿O tal vez me equivoco?&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/poetry.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h1 id=&#34;retrospectiva&#34;&gt;Retrospectiva&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En esta ocasión, el objetivo que más me fastidia no haber cumplido es el de retomar el gimnasio de forma asidua. Dados mis horarios no me es posible asistir sin dejar de ver a mi novia 3 días en semana y, lo siento, pero el sacrificio es demasiado grande. De alguna forma me he apañado para ir haciendo algo de deporte, aunque no el suficiente. Hay que recordar el dicho de &amp;ldquo;&lt;em&gt;Mens sana in corpore sano&lt;/em&gt;&amp;rdquo; :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo siguiente que más me molesta es haber tenido que dejar de lado a Agile-CR. Eso sí: he cogido fuerzas y este año que empieza espero darle un nuevo impulso. No podré asistir a todas las reuniones, pero sí quiero darle una nueva visión, mucho más dinámica y&amp;hellip; ágil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me propuse asistir a 3 eventos fuera de Ciudad Real. Este año he estado en un &lt;a href=&#34;https://magmax.org/blog/devopen/&#34;&gt;DevOpen&lt;/a&gt; a principios de año, el famoso &lt;a href=&#34;https://magmax.org/blog/codemotion/&#34;&gt;CodeMotion&lt;/a&gt; en marzo, y el &lt;a href=&#34;https://magmax.org/blog/retrospectiva_juguemos/&#34;&gt;OpenSpace JuguemOS&lt;/a&gt; en diciembre. Me he quedado con las ganas de asistir a la &lt;a href=&#34;https://conferencia2012.agile-spain.org/author/cas2012/&#34;&gt;CAS2012&lt;/a&gt; y la &lt;a href=&#34;https://aos2012.wordpress.com/&#34;&gt;AOS2012&lt;/a&gt;, problema que espero solucionar este año que empieza. También me quedé con las ganas del &lt;a href=&#34;https://globalday.coderetreat.org/&#34;&gt;CodeRetreat Global Day&lt;/a&gt; que se celebró en diciembre, pero no pude asistir porque me venían mal las fechas. Aún así, es un reto conseguido, ya que el objetivo eran 3, y no he contado las distintas reuniones de &lt;a href=&#34;https://www.python-madrid.es/&#34;&gt;Python-Madrid&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;https://madrid-devops.jottit.com/&#34;&gt;Madrid-DevOps&lt;/a&gt; a las que también he asistido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me propuse revisar mis objetivos en agosto y&amp;hellip; no lo hice. Muy mal por mi parte no haber cumplido con algo tan sencillo. Pero sí terminé el Máster en Java. 3 días fuera de plazo, pero me lo permitieron :D Debo decir que me dejé la piel para poder conseguirlo. Como también me he dejado la piel para conseguir terminar el curso de &lt;a href=&#34;https://class.coursera.org/compilers-2012-002/class&#34;&gt;Compilers importadido por la Universidad de Standford mediante coursera&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Apesar de no haber escuchado conversaciones de IT Conversations, he mejorado mi nivel de inglés. Tener compañeros de habla inglesa o con muy buen acento me ha ayudado; las clases de inglés con Steve también; y el curso de compiladores, también en inglés, ha hecho de las suyas. Aunque tengo buen nivel como para mantener conversaciones en inglés y doy el objetivo por cumplido, aún tengo mucho que mejorar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No he realizado las katas de &lt;a href=&#34;https://12meses12katas.com/&#34;&gt;12meses12katas&lt;/a&gt; que me había propuesto; y no me he enterado hasta hace poco que han publicado nuevos katas. Pero sí he aprendido mucho PHP, aún más Python, algo de JavaScript, algo de Java y, por supuesto, he hurgado en Ruby, Prolog, Erlang, Io, Haskell, Scala y Clojure, ya que sí me he leído el libro &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://pragprog.com/book/btlang/seven-languages-in-seven-weeks&#34;&gt;Seven Languages in Seven Weeks&lt;/a&gt;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Continuando con los libros, no me he terminado aún el &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Clean-Code-Handbook-Software-Craftsmanship/dp/0132350882&#34;&gt;Clean Code&lt;/a&gt;&amp;rdquo; de &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Cecil_Martin&#34;&gt;Robert C. Martin (Uncle Bob)&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, aunque continué un poco. Creo que va siendo hora de volver a empezarlo. Y también me he leído algún libro más, como el de &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://shop.oreilly.com/product/9780596517748.do&#34;&gt;JavaScript: the good parts&lt;/a&gt;&amp;rdquo; o una gran parte del de &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/PHP-5-Objects-Patterns-Practice/dp/1590593804&#34;&gt;PHP: Objects, Patterns and Practice&lt;/a&gt;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No contento con todo esto, he aprendido mucho de &lt;a href=&#34;https://jenkins-ci.org/&#34;&gt;Jenkins&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://puppetlabs.com/&#34;&gt;Puppet&lt;/a&gt; y &lt;a href=&#34;https://www.vagrant.com/&#34;&gt;Vagrant&lt;/a&gt;. Y lo más importante: He aprendido a utilizar Mercurial &lt;em&gt;de verdad&lt;/em&gt;, trabajando en un entorno con numerosas ramas y grupos de desarrollo. También algo de Git, pero aún hay muchas cosas que tengo que buscar/preguntar :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por si todo esto fuera poco, durante este año he escrito la friolera de 54 artículos, aunque hay muy pocos en inglés. Además de una migración de todo mi &lt;em&gt;site&lt;/em&gt; que me ha ocupado muchas más horas de las que me hubiera gustado. De todas maneras, ¡gracias a todos los que os habéis leído alguno de ellos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con todo esto puedo calificar el 2012 como un gran año, en el que he crecido en gran medida como profesional.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;sprint-2013&#34;&gt;Sprint 2013&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Con la experiencia de los 3 últimos años, he decidido que los objetivos anuales deben ser mucho más generalistas, y gracias a mi experiencia en Tuenti he comprobado que tener objetivos específicos de forma trimestral ayuda en gran medida. Así que mis objetivos para este año son:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Para el &lt;strong&gt;blog&lt;/strong&gt;:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Escribir más artículos en inglés.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Traducir gran parte de los ya existentes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Para &lt;strong&gt;Agile-CR&lt;/strong&gt;:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Darle un nuevo impulso.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Organizar al menos 6 reuniones en las que se hagan distintas actividades, no solo coding-dojos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conseguir acercar a algunos empresarios a las reuniones.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En el &lt;strong&gt;trabajo&lt;/strong&gt;:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mejorar mi nivel de inglés&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mejorar mi PHP&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprender más JavaScript&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mejorar mis conocimentos de Git (y terminarme el libro &lt;a href=&#34;https://git-scm.com/book&#34;&gt;pro-Git&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;A nivel &lt;strong&gt;personal&lt;/strong&gt;:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mejorar aún más mi Python&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Asistir al menos a 3 eventos fuera de Ciudad Real&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Los objetivos no son pequeños, pero tengo fuerzas para atacarlos. Eso sí: si no quiero que me pille el toro, será necesario comenzar a trabajar desde ya.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva al OpenSpace</title>
      <link>https://magmax.org/blog/retrospectiva_juguemos/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/retrospectiva_juguemos/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;El sábado pasé el día en Madrid, asistiendo a &lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%23juguemOS&amp;amp;src=hash&#34;&gt;#juguemOS&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como siempre hago después de una reunión de estas características, aquí está la retrospectiva, con el fin de dejar constancia de mis impresiones y de compartir mis opiniones con los demás, tanto los que asistieron como los que no.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es bueno asistir a un evento de estas características de vez en cuando para cargar las pilas. ¡Es una inyección de &lt;a href=&#34;https://magmax.org/blog/hacer-cosas/&#34;&gt;ganas de hacer cosas&lt;/a&gt; en toda regla!&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/poetry.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h1 id=&#34;en-qué-consiste&#34;&gt;¿En qué consiste?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;El &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Open-space_technology&#34;&gt;OpenSpace&lt;/a&gt; #juguemOS consiste en una reunión para aprender técnicas de juegos, en principio orientados a enseñar las metodologías ágiles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es un &lt;strong&gt;OpenSpace&lt;/strong&gt;, por lo que cuenta con las reglas básicas de todo &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Open-space_technology&#34;&gt;OpenSpace&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Involúcrate y pásatelo bien&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los que vienen, son los que tienen que venir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lo que ocurre, es lo que tiene que ocurrir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Empieza cuando tiene que empezar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Termina cuando tiene que terminar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ley de los dos pies: Si no estás aprendiendo o contribuyendo, es tu responsabilidad usar tus dos pies para encontrar otro lugar donde aprendas o contribuyas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nada más llegar creamos la parrilla. Al principio costó y al final se quedaron muchas cosas en el tintero. Como suele ocurrirme en los &lt;em&gt;OpenSpace&lt;/em&gt;, al final no voy a ninguna de las charlas a las que quiero ir, pero siempre me resulta muy instructivo e interesante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay que recordar que en un &lt;em&gt;OpenSpace&lt;/em&gt; no hay nada fijo. Algunas charlas fueron informales y otras fueron juegos dirigidos. ¡No es posible pasarlo mal en un sitio así!&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;las-charlas&#34;&gt;Las charlas&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;No dudo ni por un momento de que todas las charlas fueron geniales. Por eso voy a contar mi experiencia de las que yo asistí. Pienso devorar los posts de los que asistieron al resto y verme todos los vídeos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A medida que se vayan publicando historias, intentaré enlazarlas al final de este artículo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;saltos&#34;&gt;Saltos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La primera dinámica a la que asistí fue la de &amp;ldquo;Saltos&amp;rdquo;. Consistió en aprender dos dinámicas en las que se emplea el salto (hacia arriba o hacia adelante) como elemento clave, aunque en la primera no es del todo necesario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La primera técnica consistía en crear grupos pequeños (2-3 personas). Se elige un representante. Cada grupo decide si saltará o no. Se reúnen los representantes, cierran los ojos y&amp;hellip; ¡saltan!, teniendo en cuenta que:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;si no salta nadie, todos deben pagar a la banca (en nuestro caso solo teníamos bombones)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;si saltan algunos, los que saltaron deben pagar a los que no lo hicieron.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;si saltan todos, todos reciben un bombón extra.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Jaume propuso otra variante, en la que se utilizan grupos más grandes y hay 2 representantes, y las reglas son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;si no salta ninguno, no ganan nada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;si salta sólo uno, el que no saltó gana 5.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;si saltan los dos, ambos reciben 3 &amp;ldquo;trofeos&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ambos juegos sirven para dialogar sobre la &lt;strong&gt;confianza en los demás&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El segundo juego consiste en apuntar en el suelo (un post-it) hasta dónde eres capaz de saltar. Todos realizan la estimación. Después, cada uno realiza el salto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este caso se puede dialogar sobre la &lt;strong&gt;confianza en uno mismo&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;war-games&#34;&gt;War games&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La segunda charleja del día estuvimos hablando sobre problemas que encontramos los grupos para introducir las metodologías ágiles en entornos hostiles. En concreto, estuvimos hablando de:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Equipos hostiles&lt;/strong&gt;, donde existen conflictos previos y rechazo al cambio.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La figura del &lt;strong&gt;saboteador&lt;/strong&gt;, una única persona que rechaza el cambio o que sabotea el &lt;em&gt;Kanban&lt;/em&gt; de los demás&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;juegos-en-empresa&#34;&gt;Juegos en empresa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aquí estuvimos hablando de distintos juegos que se pueden emplear para intruducir las metodologías ágiles en la empresa. Comentamos algunos juegos:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El &lt;a href=&#34;https://marshmallowchallenge.com/Welcome.html&#34;&gt;marshmallow&lt;/a&gt;, con una variante que incluye la compra de los materiales.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.slideshare.net/incauti/juego-de-los-5-cuadrados-rotos&#34;&gt;5 cuadrados&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El triángulo&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los &lt;a href=&#34;https://12meses12katas.com/&#34;&gt;katas&lt;/a&gt; son otra forma de juegos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pero lo importante no fueron los juegos en sí, sino las conclusiones:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El juego sirve como &lt;strong&gt;disparador de situaciones&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lo más importante en una charla, clase, etc. no es el cuerpo, sino &lt;strong&gt;las conclusiones&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;el comienzo&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El facilitador debe ser una parte del grupo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;trabajar por parejas mejora el rendimiento también en los juegos. Es importante asistir a eventos de juegos también por pares.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;transición-agile&#34;&gt;Transición Agile&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En este caso Ángel nos estuvo contando problemas como la oposición al cambio, mediante dinámicas como cruzar los brazos y cambiar la posición de los mismos o que otra persona te cambie la posición de los brazos, que es similar a lo que ocurre con un comercial agresivo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Existen distintos tipos de resistencias:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;psicológicas&lt;/strong&gt;, relacionadas con el &lt;strong&gt;entendimiento&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;emocionales&lt;/strong&gt;, con la &lt;strong&gt;aceptación&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;comportamentales&lt;/strong&gt;, con el &lt;strong&gt;cambio&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Después realizamos la actividad de &amp;ldquo;&lt;em&gt;Design Thinking&lt;/em&gt;&amp;rdquo; por grupos (hicimos 3 grupos), que consiste en tres fases:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Observación&lt;/strong&gt;: Se describe al tipo de persona a la que se quiere llegar. Para ello, se dibuja a la persona, se obtienen sus características, aunque no parezcan importantes (caracter, móvil que usa, aficciones, gustos, inquietudes, &amp;hellip;).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Ideación&lt;/strong&gt;: Se crea un mapa mental con las ideas que queremos transmitir. El centro del mapa fue la palabra &amp;ldquo;razones&amp;rdquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Prototipado&lt;/strong&gt;: Las dos primeras fases son de divergencia y la última de convergencia: se mueven las características de la persona al mapa mental, con aquellas ideas que estén relacionadas, tachándolas en caso de que queramos producir el efecto contrario.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El resultado me dejó de piedra, ya que es un gráfico que muestra en qué casos se debe utilizar un &lt;strong&gt;refuerzo positivo&lt;/strong&gt; y cuándo una &lt;strong&gt;razón convincente&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente presentamos los resultados con un &lt;strong&gt;elevator speech&lt;/strong&gt;, que no es más que una presentación muy corta (30 segundos) en la que cada grupo eligió un representante y Ángel hizo las veces de la persona a la que queremos convencer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me gustó la frase final: &amp;ldquo;&lt;strong&gt;Hay que dar razones a las personas como personas&lt;/strong&gt;&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;juegos-cortos-y-miscelanea&#34;&gt;Juegos Cortos y miscelanea&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Finalmente asistí a una charla en &lt;em&gt;petit comité&lt;/em&gt; en la que estuvimos dialogando de posibles juegos cortos a utilizar en charlas, entre otros sitios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hablamos de los &amp;ldquo;&lt;em&gt;Party Games&lt;/em&gt;&amp;rdquo;, que son los juegos tipo &amp;ldquo;&lt;em&gt;Pictionary&lt;/em&gt;&amp;rdquo;, &amp;ldquo;&lt;em&gt;Party&lt;/em&gt;&amp;rdquo;, &amp;ldquo;&lt;em&gt;Tabú&lt;/em&gt;&amp;rdquo;, etc. enfocados hacia la enseñanza. En ocasiones se pueden encontrar estos juegos como &amp;ldquo;&lt;em&gt;Time up&lt;/em&gt;&amp;rdquo; debido a que se utilizan tiempos muy cortos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Salieron ejemplos como el &amp;ldquo;&lt;em&gt;Jungle Speed&lt;/em&gt;&amp;rdquo;, aunque también hablamos del juego de las &amp;ldquo;&lt;em&gt;estatuas&lt;/em&gt;&amp;rdquo; o la &amp;ldquo;&lt;em&gt;marioneta&lt;/em&gt;&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este tipo de prácticas pueden utilizarse para asentar conocimientos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También estuvimos hablando sobre cómo aplicar juegos a las charlas, haciendo que la gente responda preguntas por escrito (no tienen por qué compartirlas), haciéndoles cantar, obligándoles a moverse, etc.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;juego-final&#34;&gt;Juego final&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para terminar, jugamos a construir algo con el cuerpo. Existían tres reglas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;no se puede hablar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;no se pueden hacer señas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;hay que construir algo
Y en cinco minutos teníamos un flipante fórmula 1 construido únicamente con nuestros cuerpos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;retrospectiva&#34;&gt;Retrospectiva&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Acabamos con una retrospectiva del día. Es imposible recordar todo lo que se dijo, pero la impresión general es que se aprovechó el día y que todos queremos más.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;conclusiones&#34;&gt;Conclusiones&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Todo estuvo genial. Como todo buen &lt;em&gt;OpenSpace&lt;/em&gt;, debe haber desorganización y la hubo. Chapó por &lt;a href=&#34;https://www.izada.es/&#34;&gt;Izada&lt;/a&gt;, ya que el local mola, consiguieron el material en tiempo récord, la comida estaba muy rica (aunque sobró demasiada) y todo me encantó. Espero con ansia los videos y las fotos del día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La organización estuvo genial, pero como todo en esta vida, siempre hay algo en lo que se puede mejorar, y aquí están mis sugerencias para la organización del próximo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Durante la elaboración de la parrilla, poner nombre a los post-its, para saber a quién buscar y permitir organizarla mejor, evitando que coincidan en dos salas al mismo tiempo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Los descansos son descansos&lt;/strong&gt;, no momentos para meter más dinámicas. Los descansos permiten el diálogo, pararse para charlar con la gente.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;No se cumplió la regla de que &amp;ldquo;las cosas acaban cuando acaban&amp;rdquo;, sobre todo al principio, ya que la señal de finalización no era lo suficientemente clara. No tener descansos no ayudaba a cumplirla.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Todo era tan rápido que apenas había tiempo para twitear algo o hablar fuera de la actividad.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quizá habría que unir fuerzas con &lt;a href=&#34;https://www.devopenmadrid.com/&#34;&gt;DevOpenMadrid&lt;/a&gt;. Seguramente alguno más de los participantes habría venido.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En cualquier caso, se echa de menos una web que sirva de punto de referencia. Como puede verse en la de &lt;a href=&#34;https://www.devopenmadrid.com/&#34;&gt;DevOpenMadrid&lt;/a&gt;, no es necesario que sea preciosa ni nada por el estilo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Fue un gran día, pero siempre hay espacio de mejora. Me encantó. Repetiría sin pensarlo.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;bibliografía&#34;&gt;Bibliografía&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Me llevo tarea:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Buscar qué es el &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.box.com/shared/mg9kq3d17e&#34;&gt;Ball Game&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, para saber cómo aplicar las variaciones de &lt;em&gt;asignación de roles&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;cliente cabrón&lt;/em&gt;, cuellos de botella (&lt;em&gt;handicaps&lt;/em&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Buscar qué es el juego del &lt;strong&gt;hipnotizador colombiano&lt;/strong&gt; (¿alguien tiene algún enlace?).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Buscar documentación de &amp;ldquo;&lt;strong&gt;Agnes Lafuente&lt;/strong&gt;&amp;rdquo; (¿Se llamaba así?)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Libro: &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Training-Back-Room-Aside-Learn/dp/0787996629&#34;&gt;Training from the back of the room&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, de &lt;em&gt;Sharon Brown&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Libro: &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Facilitators-Participatory-Decision-Making-Jossey-Bass-Management/dp/0787982660&#34;&gt;Facilitator&amp;rsquo;s guide to Participatory Decision-Making&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, de &lt;em&gt;Sam Kaner&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Libro: &amp;ldquo;&lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Lean-Startup-Entrepreneurs-Continuous-Innovation/dp/0307887898&#34;&gt;Lean start up&lt;/a&gt;&amp;rdquo;, de &lt;em&gt;Eric Ries&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/search?q=%23juguemOS&amp;amp;src=hash&#34;&gt;Hashtag #juguemOS&lt;/a&gt; en twitter&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrando de nuevo</title>
      <link>https://magmax.org/blog/migrando-again/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/migrando-again/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Ésta es la segunda vez que cambio el blog en menos de un año. Cada cambio no resulta agradable: la última migración aún no había terminado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tiene que haber buenos motivos para realizar un cambio de estas características. En este caso, creo que las hay.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/poetry.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;razones&#34;&gt;Razones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las razones que me han motivado a realizar el cambio de Blogger a un sitio estático son las siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;poder-desplegar-rápidamente-en-cualquier-parte&#34;&gt;Poder desplegar rápidamente en cualquier parte&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Con Blogger estaba atado a tener conexión, y resultaba difícil modificar las hojas de estilo sin perder parte de las ventajas del sistema. Al tener mi propio despliegue en local, puedo realizar cambios en cualquier parte sin que se vea el resultado definitivo hasta que despliegue en el servidor.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;mantener-versiones&#34;&gt;Mantener versiones&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Algo que no me gustaba nada de Blogger es no tener versionado de los documentos. Me resulta muy útil poder realizar comparaciones entre versiones o entre documentos.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;edición&#34;&gt;Edición&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Aunque la edición de Blogger es bastante cómoda, debo decir que me es más cómodo aún utilizar Emacs. Qué le voy a hacer. Seré un sentimental.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El caso es que me gusta poder copiar, pegar, abrir rápidamente otro post, modificar, etc., y creo que Blogger no me daba tanta versatilidad.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;control&#34;&gt;Control&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En el momento de realizar el cambio, Blogger dispone de dos formas de edición: blog o html. La primera es cómoda, pero no me permite pegar código de forma efectiva. La segunda es fea, ya que tengo que estar marcando cada párrafo para que quede como yo quiero. Si tengo un artículo en un formato, cambio al otro, y vuelvo al primero, Blogger me ha modificado todo el marcado de mi documento, generando un resultado diferente del que yo espero.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora todo son plantillas. Si algo es de una manera, será así hasta que yo decida cambiarlo.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;libertad&#34;&gt;Libertad&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Me ha costado una barbaridad sacar los artículos de Blogger. Con ellos estaba atado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora los artículos son míos, y los cambio cuando quiero. Puedo hacer muchas más cosas que antes, y de maneras mucho más sencillas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;el-precio&#34;&gt;El precio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pero todo tiene un precio&amp;hellip; En este caso es tiempo. Me ha llevado mucho tiempo poder realizar el cambio, y aún me llevará más.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, hay mucha gente que ha guardado enlaces que ahora no serán útiles. También hay gente suscrita a noticias que ya no se actualizarán.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como véis, el precio del cambio es grande. Por una parte me fastidia perder todo eso, pero creo que me va a compensar en un futuro próximo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;definitivo&#34;&gt;Definitivo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pero&amp;hellip; ¿Es el nuevo sistema tan bueno? Debo admitir que Jekyll me ha sorprendido muy positivamente, pero no es lo que yo quiero. Sin embargo, me permite tener una distribución y formato para los &lt;em&gt;posts&lt;/em&gt; que sí me gusta. Así que he decidido utilizarlo mientras me creo mi propio BYSS (Build Your Static Site). Me llevará tiempo, pero creo que Jekyll podrá ayudarme en ese tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué es lo que no me gusta de Jekyll? Pues, básicamente, que mi &lt;em&gt;site&lt;/em&gt; tiene unos 100 artículos y tardo más de 5 minutos en compilarlos en mi portatil chiquitín (el que uso en el tren). 5 minutos no es una barbaridad: es prohibitivo. No escala: cada artículo tarda mucho más que los anteriores. Si realizo un cambio en una letra de un artículo, es necesario volver a generarlo todo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que he decidido crear mi propio sistema de gestión. Va a ser muy similar a Jekyll en algunos aspectos, pero muy distinto en otros. Ya iré contando mis avances :D&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;una-nueva-etapa&#34;&gt;Una nueva etapa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Así que espero que comprendáis que esto es una nueva etapa. Seguramente cometeré muchos fallos&amp;hellip; Espero que lo comprendáis. Blogger me lo daba todo hecho; ahora todo tengo que hacerlo yo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Os agradeceré cualquier comentario constructivo, cualquier aportación y, sobre todo, que sigáis ahí, leyendo y comentando mis artículos, y que me enviéis preguntas: me hacen sentir &lt;em&gt;casi&lt;/em&gt; importante :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un saludo a todos.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva al #codemotion #es</title>
      <link>https://magmax.org/blog/codemotion/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/codemotion/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;A nadie le extrañará ya que haga una retrospectiva de los eventos a los que voy, y menos cuando se transforman en uno de los eventos del año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si tuviera que definir mi impresión del evento en una única palabra, creo que ésta sería &amp;ldquo;agridulce&amp;rdquo;. Y me gustaría explicaros por qué.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/retrospective.jpg&#34;
         alt=&#34;Retrospective&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;llegada&#34;&gt;Llegada&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como viene siendo habitual y debido a la distancia y horarios de trenes, llegué tarde. Así que me perdí la primera charla. En esta ocasión se vinieron conmigo 3 personas de Ciudad Real, y otra más nos estaba esperando en Madrid. ¡No está nada mal!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el cercanías íbamos siguiendo &lt;a href=&#34;https://twitter.com/#!/search/%23codemotion%20%23es&#34;&gt;Twitter&lt;/a&gt;  y nos íbamos desanimando: los comentarios hablaban de mucho calor, mala organización, problemas de sonido, &amp;hellip; Nada halagüeño.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sinceramente debo decir que iba algo decepcionado, ya que no me gustaba casi ninguna charla. Todas me parecían demasiado específicas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando llegamos a Vallecas no vimos ningún cartel. Sabíamos que había que seguir recto según saliéramos de la estación, pero lo hicimos justo en dirección contraria. Como no encontrábamos la calle, volvimos sobre nuestros pasos y comenzamos a ver carteles del Codemotion. Estos carteles se me hicieron suficientes para quien fuera en coche, pero no para los que íbamos andando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al llegar nos encontramos un stand bajo el rótulo &amp;ldquo;Registro&amp;rdquo; y fuimos allí. Resulta que el registro era &amp;ldquo;por allí&amp;rdquo;, no &amp;ldquo;justo aquí&amp;rdquo;, pero nos indicaron y llegamos sin mayor complicación. Como llegábamos tarde, el proceso de registro fue rápido y me dio buena impresión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras saludar en el stand de &lt;a href=&#34;https://www.tuenti.com/&#34;&gt;Tuenti&lt;/a&gt;  y decidir la primera de las charlas, me separé del resto del grupo para ver qué me contaban de:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;las-charlas&#34;&gt;Las charlas&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;from-dev-to-devops&#34;&gt;From Dev to DevOps&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Aquí Carlos Sánchez nos estuvo contando las maravillas de Vagrant y Puppet. Esta charla coincidió, exactamente, con la que propuse en el DevOpenMadrid y que no obtuvo los puntos necesarios para llevarse a cabo. Eso sólo significa que no supe defenderla como debía.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Evidentemente, Carlos dio un enfoque y unas explicaciones mucho mejores de las que hubiera dado yo con mi mínima experiencia en ambos. Y otra cosa importante: la explicación de qué es un DevOps.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un DevOps es la persona con conocimientos de programación que hace un trabajo cercano al del técnico. Podría definirse como un &amp;ldquo;comemarrones obseso de la automatización&amp;rdquo;. Son necesarios los conocimientos de programación para poder dar soluciones de más alto nivel de las que daría un administrador de sistemas, tratando de automatizar todos los procesos que tienen que llevar a cabo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta figura surge gracias a ciertas herramientas hay disponibles: &lt;a href=&#34;https://puppetlabs.com/&#34;&gt;puppet&lt;/a&gt;  y
&lt;a href=&#34;https://www.opscode.com/chef/&#34;&gt;chef&lt;/a&gt; . Estas herramientas tienen un mismo objetivo: transformar la puesta en marcha de un sistema en algo versionable y fácilmente transmitible como es un archivo de configuración.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El problema de estas herramientas es que se transforman en un peligro, así que
es necesario realizar pruebas. Para ello se puede utilizar &lt;a href=&#34;https://vagrantup.com/&#34;&gt;Vagrant&lt;/a&gt; , que nos
ayudará a manejar las máquinas virtuales desde línea de órdenes. Y si queremos
automatizar la instalación de nuestras ISOs, podemos utilizar &lt;a href=&#34;https://github.com/jedi4ever/veewee&#34;&gt;Veewee&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;descanso&#34;&gt;Descanso&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Con la cantidad de gente que había y los stands de por medio, no me dio tiempo a llegar a la cafetería: bastante tuve con llegar hasta los aseos, que no estaban indicados en el plano.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;template-animation--oo-css-be-nice-to-your-web-designer&#34;&gt;Template animation &amp;amp;&amp;amp; OO CSS: Be nice to your Web Designer&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bajo este título tan largo, Enrique Amodeo nos estuvo explicando su visión para crear una arquitectura útil y reusable para los frontends.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podría resumirse la charla en que hay que tener mayor comunicación entre los programadores de frontend y los diseñadores, creando entre ambos una figura única de &amp;ldquo;&lt;em&gt;desigeneer&lt;/em&gt;&amp;rdquo; que permita la fácil sustitución de elementos sin casarse con ninguna tecnología concreta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puede ser interesante acceder al &lt;a href=&#34;https://github.com/eamodeorubio/explore-the-todo-list-app&#34;&gt;proyecto TODO de Enrique&lt;/a&gt;  para ver una arquitectura en la que se puede sustituir JQuery por KnockOut en un santiamén.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;web-scraping&#34;&gt;Web Scraping&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Con lo difícil que era moverse, decidí no cambiar de sala, ya que estaba sentado y tenía un buen sitio. El resultado fue bastante satisfactorio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Juan Riaza estuvo explicándonos el uso de &lt;a href=&#34;https://docs.python-requests.org/en/v0.10.7/index.html&#34;&gt;Requests&lt;/a&gt; , una librería muy
&lt;em&gt;pythónica&lt;/em&gt; para acceder a la web. Es lo mismo que &lt;a href=&#34;https://docs.python.org/library/urllib.html&#34;&gt;urllib&lt;/a&gt;, pero usable :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También estuvo contándonos que es más sencillo parsear la respuesta desde &lt;a href=&#34;https://lxml.de/&#34;&gt;LXML&lt;/a&gt;  que utilizando expresiones regulares.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La charla estuvo bastante interesante, aunque se hizo un poco larga. ¡Tengo que probar todo lo que se dijo aquí!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;comida&#34;&gt;Comida&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Una bolsa con bocadillo de jamón y queso, agua, un plátano y algo de bollería. Suficiente para coger fuerzas. Aunque el café fue de pago.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;los-lenguajes-de-la-jvm&#34;&gt;Los lenguajes de la JVM&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mi amistad con Arturo Herrero me venció y me acerqué a ver qué contaba. Nos
estuvo hablando de 4 lenguajes de programación: &lt;a href=&#34;https://groovy.codehaus.org/&#34;&gt;Groovy&lt;/a&gt; , &lt;a href=&#34;https://www.scala-lang.org/&#34;&gt;Scala&lt;/a&gt; , &lt;a href=&#34;https://clojure.org/&#34;&gt;Clojure&lt;/a&gt;
y un cuarto que no recuerdo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi opinión de estos lenguajes son que se cargan todas las &amp;ldquo;bondades&amp;rdquo; de java,
como son el tipado fuerte, detección de errores en tiempo de compilación, etc.
por lo que no entiendo que les gusten a los &lt;em&gt;javatos&lt;/em&gt;, y que para usarlos pues
se usa&amp;hellip; cualquier otra cosa, como python, ruby, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo me pareció un punto de vista interesante y me gustaría echar un
vistazo más profundo a estos lenguajes. Y la intención de leerme el libro 7
lenguajes en 7 semanas]  ya existía&amp;hellip; tendré que darle mayor prioridad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enhorabuena, Arturo, y sigue dándole a &lt;code&gt;LaTeX&lt;/code&gt;_ . Yo la próxima vez probaría &lt;code&gt;Beamer&lt;/code&gt;_ .&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;la-evolución-de-python&#34;&gt;La evolución de Python&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Javier Aguirre nos estuvo dando una charla sobre las nuevas incorporaciones de python 3 frente a python 2.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque la charla comenzó bien, decidí salirme a mitad para descansar un poco.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;merienda&#34;&gt;Merienda&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bollo, café y tertulia. ¿Qué más se pudo pedir? :D&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;our-role-in-a-software-based-civilization&#34;&gt;Our role in a software based civilization&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;No pretendía entrar en la charla de Aitor García, y aún ahora no sé por qué lo hice. Sin embargo, fue una de las mejores experiencias del día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No sabría describir la charla si no es con una pregunta: &lt;em&gt;¿Cuál es la finalidad de un desarrollador de software?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La charla trató de ser una llamada de atención sobre las implicaciones de nuestra profesión, que se encuentra dada día más implicada en todos los aspectos de la vida cotidiana, así como un llamamiento a la profesionalidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo peor de la charla fue que tuve que salirme antes de tiempo. La gente no paraba de entrar y había problemas de sonido. Como no me enteraba de nada, me salí a tomar el aire.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;android-prototyping-and-development-with-python&#34;&gt;Android Prototyping and development with Python&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tras no pocos problemas con las transperencias, sistemas operativos beta y proyectores, Manuel de la Peña nos dio una charla bastante interesante sobre cómo Python puede usarse sobre Android.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tengo muchas ganas de probar todo lo que nos contó, con la excepción de Ubuntu :-P&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;despedida-y-cierre&#34;&gt;Despedida y cierre&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tras sortear unos libros y una emotiva despedida, salimos escopetados para ver si podíamos pillar un tren anterior, aunque no fue posible :(&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusiones&#34;&gt;Conclusiones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La organización comenzó regular, pero fue capaz de recuperarse poco a poco. Lo que menos me gustó fue que algunos organizadores interrumpían al ponente para indicarle el tiempo que le quedaba; ¿es que no conocen el mecanismo de las dos hojas de papel, una con 15 y otra con 5 minutos?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La distribución del lugar fue horrible: demasiadas salas, pasillos estrechos y stands en medio de los pasillos que dificultaban aún más el paso. No tuvieron en cuenta que la gente se iba a mover toda al mismo tiempo y que los cambios de aula debían ser más fluidos. La escalera entre las salas también dificultaba esta movilidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El sonido fue un problema en casi todas las charlas. No sé qué tal iría el &lt;em&gt;streaming&lt;/em&gt;, pero allí se oía entrecortado y mal, tanto que en una ocasión se decidió quitar el micrófono al ponente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los asientos eran insufribles, en los que la mesa sobresalía por encima del respaldo de delante en algunas ocasiones; los bancos de madera importados del parque eran aún peores. Esto no es culpa de la organización, pero sí es un punto en contra de la Universidad Politécnica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, entiendo que organizar un evento de estas características resulta terriblemente complicado y, evaluándoles de 1 a 10, les doy un 6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En general, no esperaba que fuera un gran día pero lo fue. Sin duda, repetiría. Aunque si debo ser sincero, prefiero otros eventos menos masificados, como el #devopenmadrid, pero eso ya es una opinión personal.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DevOpen Madrid 2012</title>
      <link>https://magmax.org/blog/devopen/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/devopen/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;El sábado estuve en el &lt;a href=&#34;https://www.devopenmadrid.com/&#34;&gt;DevOpen de Madrid&lt;/a&gt; . Fue un solo día, pero aún así hay mucho que contar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguramente todas las charlas fueron de lo más interesantes. Las mías lo fueron. Necesitaría meses por mi cuenta de lecturas para poder recopilar los temas que salieron en un solo día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voy a tratar de recopilar aquí un poco de lo que viví este sábado.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/retrospective.jpg&#34;
         alt=&#34;Retrospectiva&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Llegué tarde. Es lo que tiene vivir algo lejos. Y digo algo, ya que vivo a una hora de distancia, cuando hay gente que ha necesitado 7 para llegar, desde la otra punta de España.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resulta increíble ver cómo hay gente dispuesta a viajar durante 7 horas (y otras
tantas de vuelta) para asistir a un evento de unas 30 personas. Y que haya otras
30 que se apuntan al evento y después no asisten. Pero durante el &lt;a href=&#34;https://www.devopenmadrid.com/&#34;&gt;DevOpen&lt;/a&gt;,
nada de esto importa; las reglas son claras y sencillas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Involúcrate y pásatelo bien&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los que vienen, son los que tienen que venir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lo que ocurre, es lo que tiene que ocurrir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Empieza cuando tiene que empezar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Termina cuando tiene que terminar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Ley de los dos pies&lt;/em&gt;: Si no estás aprendiendo o contribuyendo, es tu responsabilidad usar tus dos pies para encontrar otro lugar donde aprendas o contribuyas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Con estas reglas es imposible aburrirse :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voy a hablar de las charlas a las que yo asistí.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;desarquitectura&#34;&gt;Desarquitectura&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Aquí estuvimos soltando improperios contra los tan alabados &lt;em&gt;frameworks&lt;/em&gt; de web,
tales como &lt;a href=&#34;https://www.rubyonrails.org.es/&#34;&gt;RubyOnRails&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://www.djangoproject.com/&#34;&gt;Django&lt;/a&gt; , etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y es que resulta que todos estos &lt;em&gt;frameworks&lt;/em&gt; están muy bien para comenzar, pero llega un punto en el que más que ayudar son un estorbo. Llegado ese momento es cuando se comienza a eliminar algunas de las capas que proporcionan, como el ORM o las plantillas para la vista.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, el patrón MVC no cubre todas las necesidades cuando la lógica se va haciendo suficientemente compleja (de esto es de lo que se habló, aunque no estoy totalmente de acuerdo).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se propuso que, quizá, los &lt;em&gt;frameworks&lt;/em&gt; sí proporcionan las herramientas necesarias, pero que su documentación deja bastante que desear, ya que toda la documentación va orientada a CRUD, con el fin de fomentar el &amp;ldquo;&lt;em&gt;efecto Wow&lt;/em&gt;&amp;rdquo;, es decir, demostrar lo rápido que se hacen las cosas, no lo bien que pueden llegar a hacerse.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;atlassian&#34;&gt;Atlassian&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Con el lujo de &lt;a href=&#34;https://www.bonillaware.com/&#34;&gt;David Bonilla&lt;/a&gt; , ¿qué más se puede decir? Nos estuvo contando
todas las bondades de &lt;a href=&#34;https://www.atlassian.com/software/jira/overview&#34;&gt;Jira&lt;/a&gt; , pero se centró también en las cosas que no tanta
gente utiliza.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos estuvo enseñando datos reales de &lt;a href=&#34;https://www.atlassian.com/&#34;&gt;Atlassian&lt;/a&gt; , como que todo lo gestionan
con &lt;a href=&#34;https://www.atlassian.com/software/jira/overview&#34;&gt;Jira&lt;/a&gt; , hasta cosas que no se imaginan en principio, como los currículums
que se han presentado para &lt;a href=&#34;https://www.bonillaware.com/se-buscan-buenos-programadores&#34;&gt;la increíble oferta&lt;/a&gt;  (evidentemente, no nos enseñó
ni los nombres de los suscritos, pero sí que lo gestionan con la herramienta).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También nos contó sobre los plugins de &lt;a href=&#34;https://www.atlassian.com/software/jira/overview&#34;&gt;Jira&lt;/a&gt; , que no hay ninguno (bueno, quizá
uno) español, y me picó a hacer alguno. Ahora mismo estoy algo liadete, pero en
cuanto me libere un poco, es más que probable que trate de atacarle.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;git-avanzado&#34;&gt;Git avanzado&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Me quedé hablando con David Bonilla (mal por mi parte, no respetando las reglas
del evento), y llegué un poco tarde. Aún así pillé el hilo enseguida, gracias a
las últimas lecciones que me ha dado un compañero de trabajo, Daniel Fanjul, un
forofo de &lt;a href=&#34;https://git-scm.com/&#34;&gt;Git&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es increíble la cantidad de cosas que se pueden aprender de este DVCS, y la capacidad que ofrece. No dudo que hay otros más potentes, pero puedo asegurar que manejar GIT como un &amp;ldquo;&lt;em&gt;pro&lt;/em&gt;&amp;rdquo; merece la pena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunos enlaces con los que completar la charla:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/cbx33/gitt&#34;&gt;Git in the trenches&lt;/a&gt;  libro completo sobre GIT. Según mi amigo Daniel Fanjul, con las 70 primeras páginas ya sabrás manejarlo bien; tiene unas 500.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://gitimmersion.com/&#34;&gt;GitImmersion&lt;/a&gt;  me he leído hasta la lección 20 y pude colaborar en la charla. ¡Resulta de lo más interesante!&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;pair-programming&#34;&gt;Pair programming&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La charla fue de lo más dispar. Comenzamos hablando de las características de la programación por parejas, tratando de convencer a los que no conocían la técnica de las bondades de la misma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Luego nos desviamos del tema completamente, yéndonos hacia Agile en general, mencionando técnicas de &lt;em&gt;TDD&lt;/em&gt;, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y finalmente volvimos, más o menos, al tema inicial, hablando de la relación con la pareja de programación, aunque también hablando de las relaciones con otros miembros de la empresa, como los &amp;ldquo;&lt;em&gt;señores trajeados&lt;/em&gt;&amp;rdquo; y los distintos roles que adquirimos las personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Resulta interesante estar al corriente de todos estos temas, porque pueden ayudarnos en nuestro trabajo diario. Hay que recordar que, aunque pasamos muchas horas con los ordenadores, también existe un fuerte componente humano de relaciones con nuestros compañeros.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;lean-code&#34;&gt;Lean Code&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En este caso no fue una charla, sino un taller. Como tal, nos hizo falta el PC. Estuvimos muy poquitos, pero la experiencia fue de lo mejor del día.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tan solo 4 personas y el facilitador. Desarrollamos una aplicación con iteraciones de 10 minutos y con entregables bien definidos. Evidentemente, no conseguimos cumplir todos los plazos, y es increíble lo mucho que se parece una práctica semejante a la vida real. Muy recomendable para todos los lectores de este blog (y otros apasionados de la programación).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es algo que no se puede contar, que hay que vivirlo.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;retrospectiva&#34;&gt;Retrospectiva&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para finalizar, hicimos retrospectiva, mostrando lo bueno, lo malo, ideas para el futuro y acciones a realizar. Aquí está mi retrospectiva particular:&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;lo-bueno&#34;&gt;Lo bueno&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ver gente con tantas ganas de aprender y compartir.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Discusiones sí, batallas no.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Temas propuestos por los que están, por lo que siempre resultarán interesantes para alguien.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Muchos temas no-web.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Número ideal de salas: 3. Más provoca una sensación de que te estás perdiendo algo importante y menos, que tienes que ir donde no te gusta.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comer en el local: se pierde menos tiempo y se charla más.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;lo-malo&#34;&gt;Lo malo&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gente que se queja de los temas propuestos (¡haber propuesto algo!)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Me fue imposible ser puntual.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;ideas&#34;&gt;Ideas&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Falta un poco de &amp;ldquo;post-evento&amp;rdquo;, es decir: publicar fotos, actualizar la web, &amp;hellip;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Debimos twittear más durante el evento, para poner los dientes largos a quienes no vinieron.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se ha creado una web que puede servir de base a próximos eventos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;acciones&#34;&gt;Acciones&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aún están a tiempo de publicar las fotos :D&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se ha propuesto otro DevOpen para otoño.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;y-fin&#34;&gt;Y fin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Me lo pasé pipa. ¡¡Espero que los que estuvieron allí hayan recordado algo y que los que no estuvieron hayan acabado con ganas de asistir al próximo!! ¡Un saludo a todos!&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2011, Sprint 2012</title>
      <link>https://magmax.org/blog/retrospectiva-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/retrospectiva-2011/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Hace un año, &lt;a href=&#34;https://magmax.org/blog/retrospectiva-2010/&#34;&gt;me fijé unos objetivos para todo el 2011&lt;/a&gt;. He cumplido poquitos, pero estoy contento. Voy a valorarlos y a fijarme nuevos objetivos para este año que comienza.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/poetry.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;retrospectiva&#34;&gt;Retrospectiva&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Entre los objetivos que más me fastidia no haber terminado está la lectura del Clean Code. Debo decir que avancé muchísimo, pero no lo he acabado. Prometo terminármelo este año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, estoy haciendo cuentas&amp;hellip; y he leído poquísimo en el último año. Me he centrado en blogs, pero no en libros. Eso es un punto que tengo que mejorar en el 2012.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algo que me hizo perder el tiempo fue un evento no planificado: cambiar mi web de sitio. Llegué a la conclusión de que prefería que me la gestionara Blogger, ya que gastaba demasiado tiempo en su administración. Debo decir que estoy satisfecho con el cambio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En los eventos de fuera de Ciudad Real he cumplido de lujo: 1 DevOpen, 1 Code Retreat, &lt;a href=&#34;https://www.carlosble.com/2011/06/estreno-curso-de-tdd-avanzado/&#34;&gt;1 Curso Avanzado de TDD&lt;/a&gt;  de 2 días de duración. Además, todo un día compartido con la gente de &lt;a href=&#34;https://www.plasticscm.com/&#34;&gt;Codice Software&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He mejorado mi nivel de inglés, pero temo que no he llegado al número de posts que me había marcado. ¡Una lástima! Pero en el coche he ido escuchando muchas conversaciones de inglés. No puedo dar por bueno el objetivo porque tendría que cambiar el test. Habré cumplido en torno a los 300 post de &lt;a href=&#34;https://eslpod.com/&#34;&gt;ESLPOD&lt;/a&gt; , pero también habré cumplido en torno a las 50 conversaciones de 1 hora de &lt;a href=&#34;https://itc.conversationsnetwork.org/&#34;&gt;ITConversations&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me he centrado mucho en Python y Java, olvidando Ruby. Temo que Ruby tendrá que esperar un poco, porque pierde prioridad en favor de PHP.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, aunque no he escrito los requisitos en Cucumber, sí he comenzado a hacer mis primeros pinitos con python-freshen. Espero continuar por este camino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y como colofón, &lt;a href=&#34;https://magmax.org/blog/tuenti/&#34;&gt;cambio de curro&lt;/a&gt;. Eso sí es un reto :D&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sprint-2012&#34;&gt;Sprint 2012&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como me gustó mucho expresar mis aspiraciones en forma de test, vuelvo a repetir:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Terminar Máster en Java (límite: marzo!!).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Revisar los requisitos en agosto.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leer el libro &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Clean-Code-Handbook-Software-Craftsmanship/dp/0132350882&#34;&gt;Clean Code&lt;/a&gt;  de &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Cecil_Martin&#34;&gt;Robert C. Martin (Uncle Bob)&lt;/a&gt; .&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leer el libro &lt;a href=&#34;https://pragprog.com/book/btlang/seven-languages-in-seven-weeks%22&#34;&gt;&amp;ldquo;Seven Languages in Seven Weeks&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leer otro libro más&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terminar todas las katas de &lt;a href=&#34;https://12meses12katas.com/&#34;&gt;12meses12katas&lt;/a&gt;  en Python.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terminar todas las katas de &lt;a href=&#34;https://12meses12katas.com/&#34;&gt;12meses12katas&lt;/a&gt;  en PHP.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Terminar todas las katas de &lt;a href=&#34;https://12meses12katas.com/&#34;&gt;12meses12katas&lt;/a&gt;  en otro lenguaje.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hacer todas las katas nuevas que propongan en &lt;a href=&#34;https://12meses12katas.com/&#34;&gt;12meses12katas&lt;/a&gt; .&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Organizar un evento en Ciudad Real (DevOpen, Code Retreat, &amp;hellip;) en nombre de &lt;a href=&#34;https://groups.google.com/forum/?hl=es#!forum/agile-cr&#34;&gt;Agile-CR&lt;/a&gt; .&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Escuchar más de 50 conversaciones de IT Conversations.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Retomar el gimnasio de forma asidua.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Participar en 3 eventos fuera de Ciudad Real.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conseguir que Agile-CR tenga al menos 10 asíduos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Aún quedan unos días de este año, y es posible que mis requisitos cambien. Sin embargo, el día 31 los fijaré y no volveré a cambiarlos. Sé que eso no es del todo ágil, pero me ha gustado la experiencia de revisar los requisitos del año pasado y proponerme unos nuevos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De todas maneras, como veréis, los requisitos me van a costar :D ¡Como debe ser! Me gustan los retos :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué decís? ¿Lo conseguiré?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;retrospectivas-y-propósitos-de-amigos&#34;&gt;Retrospectivas y propósitos de amigos&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.bonillaware.com/objetivos-2012&#34;&gt;David Bonilla&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.teresaoliver.com/2011/12/23/bonillameme/&#34;&gt;Teresa Oliver&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://kinisoftware.com/blog/2011/12/30/mis-objetivos-para-el-2012/&#34;&gt;Kinisoftware&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/#!/jjballano/status/152815250369032192&#34;&gt;JJ Ballano&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://twitter.com/#!/eamodeorubio/status/152802880154386433&#34;&gt;Enrique Amodeo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Has publicado ya la tuya?&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lecciones aprendidas en la XPWeek</title>
      <link>https://magmax.org/blog/xpweek/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/xpweek/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Como bien ha indicado &lt;a href=&#34;https://www.carlosble.com/&#34;&gt;Carlos Blé&lt;/a&gt; , resulta interesante realizar una retrospectiva ahora que se ha terminado la &lt;a href=&#34;https://xpweek.es/&#34;&gt;XPWeek&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aún no he visto las conclusiones de Carlos Blé, porque quiero sacar las mías propias. Veamos qué surge de aquí:&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/agile.png&#34;
         alt=&#34;Desarrollo de software Ágil&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;La primera lección aprendida es que &lt;em&gt;si necesitas probar una plantilla, lo mejor es pasar las condiciones al código&lt;/em&gt;. No se puede probar la plantilla, pero sí el código. De esta manera, &lt;em&gt;se pueden sustituir las condiciones de la plantilla por herencia&lt;/em&gt;, y elegir el tipo de plantilla a utilizar desde el código.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;La herencia debería realizarse en positivo&lt;/em&gt;, es decir, que siempre es mejor añadir cosas nuevas que quitar cosas que ya había. Esto lo descubrimos porque la plantilla del usuario no autorizado heredaba de la del usuario autorizado, cuando debería ser justamente al revés. El beneficio es simple: resulta más natural y, por tanto, más fácil de entender.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algo en lo que nos insistió muchísimo Carlos es en que &lt;em&gt;no debemos &lt;strong&gt;mockear&lt;/strong&gt; algo que no es nuestro&lt;/em&gt;. Pero descubrimos que &lt;em&gt;resulta sencillo apropiarse de una funcionalidad mediante una factoría&lt;/em&gt;. Por eso creamos una factoría que nos devolvía información de sesión, y que podíamos manipular a nuestro antojo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Casi sin darnos cuenta, comenzamos un diseño por capas en el que falseábamos la entrada con objetos &lt;em&gt;fake&lt;/em&gt; e incluso reales, y mockeábamos la capa siguiente. Es decir, que &lt;em&gt;es preferible utilizar objetos reales en la entrada&lt;/em&gt; (salvo alguna operación a modificar, como comprobar si un usuario está autenticado) y &lt;em&gt;mockear la capa siguiente&lt;/em&gt; para forzar los test.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya que están saliendo los dobles de prueba, aunque ya lo traía aprendido mencionaré aquí que:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Es un &lt;em&gt;stub&lt;/em&gt; si tiene precondiciones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es un &lt;em&gt;mock&lt;/em&gt; si tiene postcondiciones.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Es un &lt;em&gt;spy&lt;/em&gt; si no tiene ni pre ni postcondiciones, pero recuerda todo lo que ha pasado. Es una manera de tener un &lt;em&gt;mock&lt;/em&gt; o un &lt;em&gt;stub&lt;/em&gt; más versátil.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Otra lección más consiste en que &lt;em&gt;siempre es mejor utilizar una clase que una tabla Hash&lt;/em&gt;. Una tabla &lt;em&gt;Hash&lt;/em&gt; siempre será una tabla &lt;em&gt;Hash&lt;/em&gt;, mientras que una clase con un modelo anémico puede crecer al incorporar métodos como &lt;code&gt;toString&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;equals&lt;/code&gt;,&amp;hellip; y terminar teniendo su propia funcionalidad.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De la misma manera, cuando una función recibe más de 3 parámetros es un buen momento para comenzar a plantearse crear una clase que embeba estos parámetros. &lt;em&gt;Resulta más sencillo añadir parámetros si se han metido en una clase que si se están pasando por parámetros&lt;/em&gt;, ya que los parámetros nos invalidan todos los tests mientras que la clase puede tener valores por defecto. Esto resulta especialmente útil con los parámetros que se van a pasar mediante GET o POST, que deberían ser un DTO (&lt;em&gt;Data Transfer Object&lt;/em&gt;, ¡si hasta la abreviatura lo dice!).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, &lt;em&gt;no es bueno utilizar un objeto de base de datos como DTO&lt;/em&gt;, ya que nos impide el crecimiento del DTO hacia algo más útil y nos puede inducir a error. Además, se mezclan capas de una forma un poco extraña.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También aprendí lecciones de XP: &lt;em&gt;cuando tu tiempo está limitado, tienes que ofrecer el máximo posible&lt;/em&gt;. No vale quejarse, sino que hay que ser positivo. Además, &lt;em&gt;cuando se trabaja por parejas, las reglas cambian&lt;/em&gt;, y hay que evitar interrumpir constatemente al que escribe, y otras reglas igual de interesantes que tengo que pedirle a Carlos. También he aprendido que hay cosas que no pueden &lt;em&gt;emerger&lt;/em&gt; del código, pero que &lt;em&gt;siempre que sea posible es recomendable dejar que el código imponga sus propios requisitos&lt;/em&gt;. Las propias pruebas nos orientarán en este sentido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando se comienza un proyecto relámpago, &lt;em&gt;hay que dominar las herramientas de trabajo en grupo&lt;/em&gt;. Yo siempre he utilizado Mercurial yo solo, y nunca me había hecho falta compartir mi repositorio local, por lo que las conocía bien pero no lo suficiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A parte de todo esto, también hemos aprendido lecciones sobre algunas herramientas. Por ejemplo, con &lt;a href=&#34;https://code.google.com/p/hamcrest/&#34;&gt;hamcrest&lt;/a&gt;  tienes un número de &lt;em&gt;matchers&lt;/em&gt; muy interesante; &lt;a href=&#34;https://groovy.codehaus.org/&#34;&gt;Groovy&lt;/a&gt;  es un lenguaje a tener en cuenta, sobre todo cuando programas en Java; JavaScript puede resultar legible y puedes abstraerte de tu &lt;em&gt;framework&lt;/em&gt;;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;También algunas lecciones personales, como que &lt;em&gt;hay que llegar al tren 2 minutos antes&lt;/em&gt; y que &lt;em&gt;no te cambian un billete cuando el tren ya ha salido.&lt;/em&gt; Y que, definitivamente, &lt;em&gt;hay que aprender más javascript&lt;/em&gt;. :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, agradecer a todos los participantes el buen rollo existente y a &lt;a href=&#34;https://www.carlosble.com/&#34;&gt;Carlos&lt;/a&gt; , &lt;a href=&#34;https://albertovilches.com/&#34;&gt;Alberto&lt;/a&gt;  y &lt;a href=&#34;https://eamodeorubio.wordpress.com/author/eamodeorubio/&#34;&gt;Enrique&lt;/a&gt;  por sus geniales lecciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para la próxima: &lt;em&gt;¡¡Foto de grupo!!&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrando el site: lecciones aprendidas</title>
      <link>https://magmax.org/blog/migrando/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/migrando/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Acabo de migrar el site.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes estaba en mi propio hosting, gestionado íntegramente por mí. Consistía en
un &lt;a href=&#34;https://drupal.org/&#34;&gt;Drupal&lt;/a&gt;  con una base de datos &lt;a href=&#34;https://www.mysql.com/&#34;&gt;MySQL&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/poetry.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;El sistema funcionaba esencialmente bien, pero me encontraba con algunos problemas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;El &lt;em&gt;spam&lt;/em&gt; me traía de cabeza. He desperdiciado muchísimas horas luchando contra él.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las &lt;em&gt;actualizaciones&lt;/em&gt; eran una pesadilla. No hay una forma &amp;ldquo;automática&amp;rdquo; de hacerlas, y a veces se perdían cosas. En la última, se me &amp;ldquo;rompió&amp;rdquo; el &lt;em&gt;cron&lt;/em&gt;, lo que significaba que no funcionaban las búsquedas, informes, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El &lt;em&gt;cambio de versión&lt;/em&gt; a la 7.00 fue, simplemente, inviable. En el intento perdí mucho tiempo y funcionalidad, ya que es necesario desinstalar todos los plugins para poder realizar este proceso. Al desinstalar todos los plugins, se pierde toda la configuración de los mismos, cosa que no me gustó nada.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gestión de &lt;em&gt;logins&lt;/em&gt;. Me gusta que la gente comente, pero tenía que poner una exigencias muy duras para saber quién estaba comentando los posts: o bien exigía registro o bien perdía la posibilidad de saber quién comentaba. Personalmente, cuando tengo que registrarme en un sitio para poner un comentario, me echo atrás. Por esa razón busqué alternativas, y éstas pasaban por plugins de dudosa funcionalidad que después tendría que mantener. Blogger me lo daba todo ya hecho y gestionado.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El &lt;em&gt;coste del hosting&lt;/em&gt; se me ha hecho muy caro. Tenía la opción de cambiarlo a otro sitio, pero se me hacía duro volver a montar el drupal y la base de datos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Estas razones me hicieron pensar en otro formato: utilizar Blogger como base de datos y crear un front-end desde mi propia web. Es posible que aún lo haga, con el fin de unificar en un único &lt;em&gt;site&lt;/em&gt; toda la información que me interesa, pero de momento Blogger me ofrece lo más imprescindible.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-migración&#34;&gt;La migración&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pero&amp;hellip; ¿cómo realicé la migración?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, la verdad es que ha sido mucho más difícil de lo esperado. El primer paso
consistió en buscar algún programa que me permitiera realizar la migración
automáticamente, pero no hubo suerte. Por eso pensé en crearme &lt;a href=&#34;https://github.com/magmax/drupal2blogger&#34;&gt;mi propia
herramienta de migración de drupal a blogger&lt;/a&gt; , que también ha sido más difícil de lo esperado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La idea esencial consistía en acceder a la base de datos y/o al archivo exportado .SQL y obtener la información de los blogs. Tuve un montón de problemas con los encodings de la base de datos, por lo que decidí parsear el fichero directamente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando ya conseguía leer los datos aparentemente bien, venía la segunda parte: publicarlos en Blogger. Sabía de la existencia de una API, así que comencé a investigarla. Cuando el programa estaba terminado, me encontré con el problema: &lt;em&gt;blogger no deja publicar mediante su API más de 50 artículos diarios&lt;/em&gt;, como medida anti-spam. Yo tenía casi 200 (aunque después de filtrar se me han quedado en unos 70).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Leyendo en foros, recomendaban crear un archivo ATOM e importarlo, así que me puse a ello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando ya creaba el primer ATOM casi útil, traté de importarlo, pero Blogger me dio un aviso diciendo que sólo se importarían los archivos exportados desde Blogger. Mi gozo en un pozo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras rehacer la aplicación, me decidí por volver a intentar usar la API, aunque fuera en dos tandas y eso he hecho.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-aplicación&#34;&gt;La aplicación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Finalmente, la aplicación está terminada, por si alguien más necesita hacer el cambio. Debo advertir algunas cosas sobre esta aplicación:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;No aseguro que vaya a funcionar bien. A mí me ha funcionado y lo he hecho para mí. Eso significa que deberíais probarla antes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La importación desde fichero funciona razonablemente bien, formateando el código y todo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La importación desde base de datos seguramente tenga problemas de encoding.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La exportación a fichero funciona razonablemente bien. Podéis usarla para ver cómo va a ser (más o menos) la migración.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La exportación a Blogger funciona regular. Trato de obtener los blogs ya existentes para no volver a publicarlos, pero blogger sólo me devuelve los últimos 25. El resultado es que no puedo estar seguro de si se han exportado o no, así que tuve que meterle un parche manual diciendo que sólo exportara a partir del 50 :-(&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Estoy dispuesto a realizar modificaciones al programa si alguien las necesita. Todo es cuestión de hablarlo. Incluso si se necesita exportar a otra cosa distinta de Blogger.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Otro detalle más era el mensaje tan verboso de Blogger: &amp;ldquo;gdata.client.RequestError: Server responded with: 400, Blog has exceeded rate limit or otherwise requires word verification for new posts&amp;rdquo;. No fui capaz de encontrar la manera de &amp;ldquo;verificar la palabra&amp;rdquo;, así que no me quedó más remedio que esperar 24 horas &lt;em&gt;cada vez&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;las-pruebas&#34;&gt;Las pruebas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Traté de implementar la herramienta de migración mediante TDD, pero se me ha hecho muy cuesta arriba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No soy un experto de TDD, aunque sí un fiel seguidor. Las pruebas me han servido de mucho durante la importación, pero no así durante la exportación, debido fundamentalmente al cambio de filosofía. Además, consideraba que sólo utilizaría la herramienta una única vez, lo que también me ha echado bastante para atrás a la hora de realizar pruebas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sigo convencido de que TDD es importante y que conviene utilizarlo en cualquier caso, pero me queda claro que TDD es más fácil cuando se conocen las tecnologías a utilizar. Cuando no es así, lo mejor que se puede hacer es &lt;em&gt;realizar pruebas contra la api a utilizar&lt;/em&gt;, es decir, usar TDD contra la API para así aprender a utilizarla. He utilizado esta técnica, pero claro, las pruebas que he realizado han sido unitarias y no me han permitido detectar ninguno de los problemas que he tenido :-(&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusiones-finales&#34;&gt;Conclusiones finales&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quizá Blogger no sea la mejor solución, pero tengo muy claro que no volveré a Drupal. No me gusta nada y cuando más me adentro en sus profundidades, menos me gusta. Aunque hay ideas que están bien, en general la filosofía de Drupal me parece de PHP 4 más que de una herramienta actual. Esperaba que Drupal 7 solucionara este problema, pero sigue siendo más de lo mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero que esta etapa, con Blogger, me quite dolores de cabeza.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2010, Sprint 2011</title>
      <link>https://magmax.org/blog/retrospectiva-2010/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/retrospectiva-2010/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Siguiendo con el hilo de &lt;a href=&#34;https://twitter.com/david_bonilla&#34;&gt;David Bonilla&lt;/a&gt;  que ha lanzado en su &lt;a href=&#34;https://sixservix.com/blog/david/2010/12/31/objetivos-para-2011/&#34;&gt;blog&lt;/a&gt;  y al que ya ha respondido &lt;a href=&#34;https://twitter.com/Kinisoftware&#34;&gt;Kinisoftware&lt;/a&gt;  desde &lt;a href=&#34;https://kinisoftware.lacoctelera.net/post/2010/12/31/objetivos-el-2011%22&#34;&gt;La coctelera&lt;/a&gt;, paso a hacer una evaluación del año pasado y a prepararme unos objetivos para el que viene.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/poetry.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Durante este año:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;He conocido TDD, que no lo conocía.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;He participado en un &lt;a href=&#34;https://agilismo.es/index.php?option=com_content&amp;amp;view=article&amp;amp;id=98:coderetreat-en-madrid&amp;amp;catid=35:evento&#34;&gt;CodeRetreat&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Me he leído unos cuantos libros: &lt;a href=&#34;https://www.dirigidoportests.com/el-libro&#34;&gt;Diseño Ágil con TDD&lt;/a&gt; , de &lt;a href=&#34;https://www.carlosble.com/&#34;&gt;Carlos Ble&lt;/a&gt; , &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Implementation-Patterns-Kent-Beck/dp/0321413091&#34;&gt;Implementation Patterns&lt;/a&gt;  de &lt;a href=&#34;https://es.wikipedia.org/wiki/Kent_Beck&#34;&gt;Kent Beck&lt;/a&gt;  y alguno más.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Hemos tenido la primera reunión de Agile-Ciudad Real (Agile-CR puede confundirse con Costa Rica :D)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Llevamos 40/274 tests de &lt;a href=&#34;https://rubykoans.com/&#34;&gt;Ruby Koans&lt;/a&gt; , comenzados en la reunión de Agile-CR.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;He evolucionado de &lt;a href=&#34;https://www.drupal.org/&#34;&gt;Drupal&lt;/a&gt;  a &lt;a href=&#34;https://rubyonrails.org%3Eruby%20on%20rails%3C/a%3E%20pasando%20por%20%3Ca%20href=&#34;&gt;Django&lt;/a&gt;  y &lt;a href=&#34;https://kohanaframework.org/&#34;&gt;Kohana&lt;/a&gt; .&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La web ya tiene alrededor de 50 visitas diarias, señal de que cada vez lo voy haciendo mejor.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Mis objetivos para este año son:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Terminarme el libro &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Clean-Code-Handbook-Software-Craftsmanship/dp/0132350882&#34;&gt;Clean Code&lt;/a&gt; , de &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Cecil_Martin&#34;&gt;Robert C. Martin (Uncle Bob)&lt;/a&gt; , y al menos 2 libros más.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Participar en al menos 2 eventos relacionados con Agile fuera de Ciudad Real&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Empujar Agile-CR&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mejorar aún más mi nivel de inglés.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aprender, realmente, &lt;a href=&#34;https://www.ruby-lang.org/es/&#34;&gt;Ruby&lt;/a&gt;  y &lt;a href=&#34;https://rubyonrails.org/&#34;&gt;Rails&lt;/a&gt; . Y terminar los &lt;a href=&#34;https://rubykoans.com/&#34;&gt;Ruby Koans&lt;/a&gt; .&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mejorar mi Java.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Y lo más dificil de todo: hacer todo eso sin descuidar a los que quiero :D&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Actualización 2011/01/02&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me he dado cuenta de que mi lista no es &amp;ldquo;TDD compliant&amp;rdquo;, así que la actualizo:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;assert_true leer_libro &lt;a href=&#34;https://www.amazon.com/Clean-Code-Handbook-Software-Craftsmanship/dp/0132350882&#34;&gt;Clean Code&lt;/a&gt;  de &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/Robert_Cecil_Martin&#34;&gt;Robert C. Martin (Uncle Bob)&lt;/a&gt; .&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;assert_true leer_libro A (A != &amp;ldquo;Clean Code&amp;rdquo;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;assert_true leer_libro B (B != &amp;ldquo;Clean Code&amp;rdquo; and B != A)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;assert_true asistir(:evento_fuera_ciudad_real)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;assert_true asistir(:otro_evento_fuera_ciudad_real)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;assert_true Agile_ciudad_real.meetings &amp;gt; 8&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;-Mejorar aún más mi nivel de inglés.-assert_true Magmax_blog.new_english_entries &amp;gt; 20.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;assert_true &lt;a href=&#34;https://eslpod.com/.listened&#34;&gt;eslpodcasts&lt;/a&gt;  &amp;gt; 1000&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;assert_true &lt;a href=&#34;https://rubykoans.com/&#34;&gt;rubykoans.finalized&lt;/a&gt;  == 274&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;assert_true programa_ruby.escrito&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;assert_true web_rails.escrito&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;assert_true java_servlet.escrito&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;assert_true leer_libro About_Java&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;assert_true estos requisitos están escritos en cucumber&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
