<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>retrospective on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/retrospective/</link>
    <description>Recent content in retrospective on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 19 Jan 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/retrospective/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Retrospectiva a la #PyConEs2014 (2)</title>
      <link>https://magmax.org/blog/pycones-2014-2/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/pycones-2014-2/</guid>
      <description>Con dos meses de retraso, ahí va la segunda parte de esta retrospectiva.
Siento que éste artículo no tenga la calidad habitual, pero añadir enlaces es lo que más tiempo me consume y&amp;hellip; sinceramente, tengo muchos proyectos en la cabeza y poco tiempo. Algunos de ellos tienen que ver con la web y con artículos :)
  Más charlas Ticketea Miquel e Iñaki nos contaron algunas cosas de esta empresa, que comenzó con 4 personas, y han crecido hasta 12.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva a la #PyConEs2014 (1)</title>
      <link>https://magmax.org/blog/pycones-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/pycones-2014/</guid>
      <description>Este año he tenido la suerte de asistir a la PyConEs.
En este momento estoy en el tren de vuelta a casa. Con todo reciente, os contaré cómo lo he vivido yo.
  ¿Qué es la PyConEs? La PyConEs, o Python Conference España, consiste en un ciclo de conferencias sobre Python que se convoca anualmente.
Este año ha tenido lugar en Zaragoza, contando con 3 tracks y 2 días de duración.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Code Retreat Global Day 2013: Retrospectiva</title>
      <link>https://magmax.org/blog/code-retreat-global-day/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/code-retreat-global-day/</guid>
      <description>No podía faltar. Como cada vez que asisto a un evento, trato de dejar constancia aquí.
Mi tercer CodeRetreat terminó con un sabor agridulce. En lo único que ha coincidido con el resto de años es en que no ha sido para nada lo que yo me esperaba.
Así es como lo viví yo.
  Todo el día. A las 7:00 de la mañana comenzábamos el viaje a Madrid para el gran evento, el Code Retreat Global Day (en adelante, CRGD).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva OpenSpace Persistencia</title>
      <link>https://magmax.org/blog/retrospective-openspace-persistence/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/retrospective-openspace-persistence/</guid>
      <description>Como después de cada evento al que asisto, aquí está la retrospectiva. En este caso consiste en un OpenSpace dedicado a la Persistencia y, como está de moda, a hablar de NoSQL a muerte.
Llegué sin tener ni idea y me voy con un montón de conceptos que tengo que revisar en casa. Es probable que haya mezclado cosas o que otras las explique fatal. Tomé mogollón de notas y es gracias a éstas que voy a escribir este artículo, pero no creo que sirvan para aprender nada, sino como guía de aquéllo que hay que aprender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2012</title>
      <link>https://magmax.org/blog/retrospectiva2012/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/retrospectiva2012/</guid>
      <description>Como viene siendo habitual, con el cambio de año es el momento de mirar atrás y evaluar lo que salió bien y lo que salió mal, con el firme objetivo de mejorar el año que empieza.
En esta ocasión tengo la impresión de que he fallado en casi todo&amp;hellip; ¿O tal vez me equivoco?
  Retrospectiva En esta ocasión, el objetivo que más me fastidia no haber cumplido es el de retomar el gimnasio de forma asidua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva al OpenSpace</title>
      <link>https://magmax.org/blog/retrospectiva_juguemos/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/retrospectiva_juguemos/</guid>
      <description>El sábado pasé el día en Madrid, asistiendo a #juguemOS.
Como siempre hago después de una reunión de estas características, aquí está la retrospectiva, con el fin de dejar constancia de mis impresiones y de compartir mis opiniones con los demás, tanto los que asistieron como los que no.
Es bueno asistir a un evento de estas características de vez en cuando para cargar las pilas. ¡Es una inyección de ganas de hacer cosas en toda regla!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrando de nuevo</title>
      <link>https://magmax.org/blog/migrando-again/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/migrando-again/</guid>
      <description>Ésta es la segunda vez que cambio el blog en menos de un año. Cada cambio no resulta agradable: la última migración aún no había terminado.
Tiene que haber buenos motivos para realizar un cambio de estas características. En este caso, creo que las hay.
  Razones Las razones que me han motivado a realizar el cambio de Blogger a un sitio estático son las siguientes:
Poder desplegar rápidamente en cualquier parte Con Blogger estaba atado a tener conexión, y resultaba difícil modificar las hojas de estilo sin perder parte de las ventajas del sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva al #codemotion #es</title>
      <link>https://magmax.org/blog/codemotion/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/codemotion/</guid>
      <description>A nadie le extrañará ya que haga una retrospectiva de los eventos a los que voy, y menos cuando se transforman en uno de los eventos del año.
Si tuviera que definir mi impresión del evento en una única palabra, creo que ésta sería &amp;ldquo;agridulce&amp;rdquo;. Y me gustaría explicaros por qué.
  Llegada Como viene siendo habitual y debido a la distancia y horarios de trenes, llegué tarde. Así que me perdí la primera charla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DevOpen Madrid 2012</title>
      <link>https://magmax.org/blog/devopen/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/devopen/</guid>
      <description>El sábado estuve en el DevOpen de Madrid . Fue un solo día, pero aún así hay mucho que contar.
Seguramente todas las charlas fueron de lo más interesantes. Las mías lo fueron. Necesitaría meses por mi cuenta de lecturas para poder recopilar los temas que salieron en un solo día.
Voy a tratar de recopilar aquí un poco de lo que viví este sábado.
  Llegué tarde. Es lo que tiene vivir algo lejos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2011, Sprint 2012</title>
      <link>https://magmax.org/blog/retrospectiva-2011/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/retrospectiva-2011/</guid>
      <description>Hace un año, me fijé unos objetivos para todo el 2011. He cumplido poquitos, pero estoy contento. Voy a valorarlos y a fijarme nuevos objetivos para este año que comienza.
  Retrospectiva Entre los objetivos que más me fastidia no haber terminado está la lectura del Clean Code. Debo decir que avancé muchísimo, pero no lo he acabado. Prometo terminármelo este año.
Además, estoy haciendo cuentas&amp;hellip; y he leído poquísimo en el último año.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lecciones aprendidas en la XPWeek</title>
      <link>https://magmax.org/blog/xpweek/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Sep 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/xpweek/</guid>
      <description>Como bien ha indicado Carlos Blé , resulta interesante realizar una retrospectiva ahora que se ha terminado la XPWeek.
Aún no he visto las conclusiones de Carlos Blé, porque quiero sacar las mías propias. Veamos qué surge de aquí:
  La primera lección aprendida es que si necesitas probar una plantilla, lo mejor es pasar las condiciones al código. No se puede probar la plantilla, pero sí el código. De esta manera, se pueden sustituir las condiciones de la plantilla por herencia, y elegir el tipo de plantilla a utilizar desde el código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrando el site: lecciones aprendidas</title>
      <link>https://magmax.org/blog/migrando/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/migrando/</guid>
      <description>Acabo de migrar el site.
Antes estaba en mi propio hosting, gestionado íntegramente por mí. Consistía en un Drupal con una base de datos MySQL.
  El sistema funcionaba esencialmente bien, pero me encontraba con algunos problemas:
 El spam me traía de cabeza. He desperdiciado muchísimas horas luchando contra él. Las actualizaciones eran una pesadilla. No hay una forma &amp;ldquo;automática&amp;rdquo; de hacerlas, y a veces se perdían cosas. En la última, se me &amp;ldquo;rompió&amp;rdquo; el cron, lo que significaba que no funcionaban las búsquedas, informes, etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrospectiva 2010, Sprint 2011</title>
      <link>https://magmax.org/blog/retrospectiva-2010/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Jan 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/retrospectiva-2010/</guid>
      <description>Siguiendo con el hilo de David Bonilla que ha lanzado en su blog y al que ya ha respondido Kinisoftware desde La coctelera, paso a hacer una evaluación del año pasado y a prepararme unos objetivos para el que viene.
  Durante este año:
 He conocido TDD, que no lo conocía. He participado en un CodeRetreat Me he leído unos cuantos libros: Diseño Ágil con TDD , de Carlos Ble , Implementation Patterns de Kent Beck y alguno más.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
