<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Subversion - Etiqueta - El blog de MagMax</title><link>/tags/subversion/</link><description>Subversion - Etiqueta - El blog de MagMax</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sun, 13 Jul 2014 10:05:55 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/tags/subversion/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Combinando Git y Subversion</title><link>/blog/combinando-git-y-subversion/</link><pubDate>Sun, 13 Jul 2014 10:05:55 +0200</pubDate><author>Miguel Ángel</author><guid>/blog/combinando-git-y-subversion/</guid><description><![CDATA[<p>El otro día mi amigo Diego D. me propuso un problema. Él ya tenía una posible solución, pero quería contar también con mi opinión.</p>
<p>A menudo, cuando tenemos un problema no somos los únicos en enfrentarnos a él. Por eso he decidido publicar aquí mi solución, algo más elaborada de cómo se la conté a él, por supuesto.</p>
<p>Y éste es el problema: Nuestra empresa utiliza <a href="https://git-scm.com/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Git</a>, y una subcontrata utiliza <a href="https://subversion.apache.org/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Subversion</a>. Cada vez que la subcontrata nos tiene que enviar código, lo hace a través del email (ésto no es tan raro, yo también lo he sufrido). Claro, eso supone perder el tiempo colocando los archivos en su sitio y <em>mergeando</em> a mano, con todos los problemas que esto supone.</p>
<p>Veamos mi solución. Si alguien tiene otra mejor, por favor, que lo diga.</p>]]></description></item><item><title>Sistemas de Control de Versiones (Subversion y Mercurial)</title><link>/blog/mercurial-subversion/</link><pubDate>Mon, 30 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate><author>Miguel Ángel</author><guid>/blog/mercurial-subversion/</guid><description>&lt;p>En esta ocasión vamos a ver qué es un Sistema de Control de Versiones y cómo se utiliza.&lt;/p>
&lt;p>Voy a dividir la entrada en 4 partes bien diferenciadas. Primero una breve introducción, explicando qué son y qué tipos hay. A continuación, una descripción del uso de VCS, seguida por una descripción de DVCS. Finalmente, una entrada avanzada de cómo utilizar DVCS. Si ya eres un usuario de DVCS, a lo mejor te interesa saltarte las dos primeras partes.&lt;/p></description></item></channel></rss>