<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>gnu/linux on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/gnu/linux/</link>
    <description>Recent content in gnu/linux on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://magmax.org/tags/gnu/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Monitores en GNU/Linux</title>
      <link>https://magmax.org/blog/monitores-gnulinux/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Mar 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/monitores-gnulinux/</guid>
      <description>Cada vez es más frecuente trabajar en un portátil y tener enchufado un monitor normal. Sin embargo, a mí me resulta trágico tener que estar desconfigurando el monitor antes de desengancharlo y volviendo a configurar la resolución que yo quiera cuando he vuelvo a estar en mi puesto.
Esta situación no podía seguir así y tenía que ponerle remedio, ¡Y ha sido muy simple!
  xrandr al rescate La solución es tan sencilla como utilizar xrandr .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alternativas</title>
      <link>https://magmax.org/blog/alternativas/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/alternativas/</guid>
      <description>Una de las cosas que más me gustan del software es la posibilidad de elegir alternativas. A menudo, ninguna de ellas es la mejor, ya que siempre hay cosas buenas y cosas malas.
En otras ocasiones, es imposible que haya una que sea &amp;ldquo;la mejor&amp;rdquo;, ya que habrá que elegir entre velocidad y cantidad de opciones. También es posible que no interese encontrar &amp;ldquo;lo mejor&amp;rdquo;, sino que queramos algo suficientemente bueno.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bloquear un paquete en Debian</title>
      <link>https://magmax.org/blog/bloquear-paquete-debian/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/bloquear-paquete-debian/</guid>
      <description>No sé las veces que he buscado esto&amp;hellip; Así que me lo apunto para la próxima vez :D
Se trata de bloquear un paquete para que APT no me lo actualice hasta nueva orden. Es fácil, pero también es fácil de olvidar.
  Para bloquear el paquete:
1echo “package install” | dpkg --set-selections Para desbloquearlo basta con pedir que nos lo instale:
1apt-get install package O, si eso no funciona, con desmarcarlo como bloqueado:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
