<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>migrating on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/migrating/</link>
    <description>Recent content in migrating on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 02 Feb 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/migrating/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Migrando a Nikola</title>
      <link>https://magmax.org/blog/migrando-a-nikola/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/migrando-a-nikola/</guid>
      <description>Llevo un tiempo preparando la migración a Nikola. Me gustaría contaros mi experiencia, las razones para realizar la migración y cómo hacer ésta de una manera fácil y sencilla.
En estos momentos, migrar es más fácil que nunca&amp;hellip;
  Razones para migrar Los que seguís el blog sabéis que he pasado ya por distintos sistemas:
 Drupal Blogger Jekyll Octopress  Así que tenía que tener razones de peso para realizar una nueva migración.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrando de nuevo</title>
      <link>https://magmax.org/blog/migrando-again/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/migrando-again/</guid>
      <description>Ésta es la segunda vez que cambio el blog en menos de un año. Cada cambio no resulta agradable: la última migración aún no había terminado.
Tiene que haber buenos motivos para realizar un cambio de estas características. En este caso, creo que las hay.
  Razones Las razones que me han motivado a realizar el cambio de Blogger a un sitio estático son las siguientes:
Poder desplegar rápidamente en cualquier parte Con Blogger estaba atado a tener conexión, y resultaba difícil modificar las hojas de estilo sin perder parte de las ventajas del sistema.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jekyll: construyendo una web estática</title>
      <link>https://magmax.org/blog/jekyll/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/jekyll/</guid>
      <description>Una vez más he perdido el control de mi blog.
Este blog comenzó siendo XML que se compilaba a HTML. El resultado era inmantenible y tenía que hacer mil maravillas para seguir escribiendo.
Más tarde lo pasé a Drupal , aunque no terminé muy contento con él, ya que el spam me comía todo el tiempo.
Para solucionar el problema del spam, migré a Blogger , donde no sólo perdí el control de los posts, sino también de mis artículos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrando el site: lecciones aprendidas</title>
      <link>https://magmax.org/blog/migrando/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Aug 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/migrando/</guid>
      <description>Acabo de migrar el site.
Antes estaba en mi propio hosting, gestionado íntegramente por mí. Consistía en un Drupal con una base de datos MySQL.
  El sistema funcionaba esencialmente bien, pero me encontraba con algunos problemas:
 El spam me traía de cabeza. He desperdiciado muchísimas horas luchando contra él. Las actualizaciones eran una pesadilla. No hay una forma &amp;ldquo;automática&amp;rdquo; de hacerlas, y a veces se perdían cosas. En la última, se me &amp;ldquo;rompió&amp;rdquo; el cron, lo que significaba que no funcionaban las búsquedas, informes, etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
