<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>jenkins - Etiqueta - El blog de MagMax</title>
        <link>https://magmax.org/tags/jenkins/</link>
        <description>jenkins - Etiqueta - El blog de MagMax</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 13 Nov 2015 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/jenkins/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Cambiando los colores a Jenkins</title>
    <link>https://magmax.org/blog/cambiando-los-colores-a-jenkins/</link>
    <pubDate>Fri, 13 Nov 2015 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/cambiando-los-colores-a-jenkins/</guid>
    <description><![CDATA[Hay muchas razones para cambiar el estilo de Jenkins/Hudson:
 Distinguir dos servidores diferentes Mejorar la usabilidad Simplemente, hacerlo más mono :)  En este post mostraré una manera sencilla de hacerlo.
  Vamos a hacerlo en dos sencillos pasos:
 Añadir un plugin que nos permita añadir la CSS/JavaScript Crear la CSS o el JavaScript que nos va a permitir el diseño molón  Además, voy a proporcionar una pequeña plantilla que puede valer para cambiar los colores de nuestro amigo :)]]></description>
</item><item>
    <title>Migrando a Nikola</title>
    <link>https://magmax.org/blog/migrando-a-nikola/</link>
    <pubDate>Mon, 02 Feb 2015 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/migrando-a-nikola/</guid>
    <description><![CDATA[Llevo un tiempo preparando la migración a Nikola. Me gustaría contaros mi experiencia, las razones para realizar la migración y cómo hacer ésta de una manera fácil y sencilla.
En estos momentos, migrar es más fácil que nunca&hellip;
  Razones para migrar Los que seguís el blog sabéis que he pasado ya por distintos sistemas:
 Drupal Blogger Jekyll Octopress  Así que tenía que tener razones de peso para realizar una nueva migración.]]></description>
</item><item>
    <title>Primeros pasos en Jenkins</title>
    <link>https://magmax.org/blog/jenkins-again/</link>
    <pubDate>Fri, 19 Sep 2014 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/jenkins-again/</guid>
    <description><![CDATA[Me he dado cuenta hace poco de que, con todos los artículos que he escrito y llevando más de 2 años y medio cuidando del Jenkins de Tuenti, aún no he escrito nada sobre este sistema de integración contínua.
Así que vamos a solucionar el problema.
  Qué es Jenkins Lo primero es saber qué es Jenkins. Para alguien que esté acostumbrado a los sistemas de integración contínua no hay mucho que explicar aquí.]]></description>
</item><item>
    <title>Integración continua: Jenkins</title>
    <link>https://magmax.org/blog/jenkins/</link>
    <pubDate>Sat, 21 Jul 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/jenkins/</guid>
    <description><![CDATA[Ahora está de moda eso de la integración continua (en adelante, CI. de Continuous Integration). Pero&hellip; ¿Qué es eso de la CI?
Contaré a grandes rasgos algunos aspectos y después me centraré en la configuración de un trabajo con jenkins.
  ¿Qué es CI? Asumamos que tenéis una aplicación terminada; sin embargo, descubrís un pequeño defecto que no os lleva más de 5 minutos arreglar. Desde el mismo momento en el que lo corregís, guardáis y queréis hacer el cambio definitivo, ¿cuánto tiempo pasa?]]></description>
</item></channel>
</rss>
