<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>code coverage on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/code-coverage/</link>
    <description>Recent content in code coverage on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 05 Dec 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/code-coverage/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Code Coverage o cómo engañarte a ti mismo</title>
      <link>https://magmax.org/blog/codecoverage/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/codecoverage/</guid>
      <description>Viene siendo muy habitual pensar que las pruebas son sinónimo de corrección y que es importante tener una gran cobertura de código. Voy a tratar de demostrar que esto no es así.
Ojo&amp;hellip; con ello no digo que estén mal, sino que es necesario saber de qué estamos hablando. Yo soy partidario de un número de pruebas adecuado y de un porcentaje de cobertura&amp;hellip; suficiente.
  Si está probado, funciona Sabemos que está probado, pero&amp;hellip; ¿cubrimos todos los casos de uso?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Objetivo de cobertura de código: ¡el 80% y no menos!</title>
      <link>https://magmax.org/blog/cobertura-80/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Feb 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/cobertura-80/</guid>
      <description>Siguiendo con las traducciones de artículos realmente interesantes con los que me he cruzado, llego a uno bastante curioso. Yo lo leí de la web de googletesting y es el que procedo a traducir.
El autor original es Alberto Savoia, y el artículo original se titulaba Code coverage goal: 80% and no less!.
   Inicialmente posteé (Alberto Savoia) este artículo hace unos cuantos años la web de Artima Developer; pero la pregunta de cuál es la cobertura de código apropiada sigue surgiendo, así que pensé que era hora de volver a publicar la sabiduría de Testivus sobre el tema.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
