<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>configuration - Etiqueta - El blog de MagMax</title>
        <link>https://magmax.org/tags/configuration/</link>
        <description>configuration - Etiqueta - El blog de MagMax</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Sat, 01 Dec 2012 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/configuration/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Guardar la configuración de tu máquina</title>
    <link>https://magmax.org/blog/home-en-git/</link>
    <pubDate>Sat, 01 Dec 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/home-en-git/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Antes, cuando cambiaba mi PC, siempre me encontraba con el mismo problema: tener que reconfigurar todas mis aplicaciones. Gracias a GNU/Linux, descubrí que era más sencillo mantener mi <em>home</em> en otra partición, de manera que podía conservar esta configuración.</p>
<p>Ahora, por suerte o por desgracia, no trabajo en una única máquina: tengo un PC y dos portátiles; en el curro tengo mi portátil, una máquina virtual <em>hosted</em> donde suelo trabajar, una máquina virtual <em>unhosted</em> que puedo volver a crear de vez en cuando y&hellip; bueno&hellip; otras 60 máquinas en las que puedo llegar a necesitar hacer algo.</p>
<p>Gestionar mi configuración individualmente es&hellip; un coñazo. Así que me planteé la opción de guardar esta configuración en un repositorio, como <a href="https://git-scm.com/" target="_blank" rel="noopener noreffer ">Git</a> (ahora entendéis <a href="https://magmax.org/blog/git/" rel="">mi post anterior</a> :D). Realmente no me entusiasmaba la idea, pero resulta que mi colega Daniel Fanjul me dijo que él ya lo hacía así.</p>
<p>Vamos a ver cómo podemos gestionarlo de manera sencilla.</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Formatos simples: XML, Yaml, Json, Properties e &#39;Ini&#39;</title>
    <link>https://magmax.org/blog/formatos-simples/</link>
    <pubDate>Thu, 02 Jun 2011 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Miguel Ángel</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/formatos-simples/</guid>
    <description><![CDATA[<p>Cuando queremos transmitir datos entre dos máquinas, almacenar la configuración o guardar datos para un uso posterior, tenemos que decidir el formato del archivo que estamos usando.</p>
<p>En algunos casos la decisión pasa por un archivo binario, lo cual puede estar bien en muchos casos. En otros puede ser un gran error, ya que siempre es mejor utilizar formatos existentes. Estos formatos suelen proporcionarnos librerías con el fin de facilitarnos la creación y/o el uso de los archivos.</p>
<p>Me voy a centrar en 5 de estos formatos. No voy a compararlos, ya que creo que
cada uno está bien para un grupo de casos concretos. Ya hice una <a href="https://magmax.org/blog/xml-vs-json/" rel="">comparativa
entre XML y JSON</a>, que suelen ser en los que más discrepancias pueden aparecer, y creo que es suficiente.</p>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
