<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tuenti on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/tuenti/</link>
    <description>Recent content in tuenti on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Jan 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/tuenti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Un año en Tuenti</title>
      <link>https://magmax.org/blog/un-anio-tuenti/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/un-anio-tuenti/</guid>
      <description>Parece que fue ayer, pero ya llevo casi un año en Tuenti.
Escribí un artículo antes de entrar. Otro cuando llevaba un mes. Es lógico pensar que escribiría otro al cumplir el año. Éste es ese artículo.
  Opiniones La verdad es que casi olvido escribir este artículo. Hace poco me ocurrió una cosa curiosa: un compañero encontró un post que criticaba a Tuenti y cuya firma era similar a mi nick.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuenti, un mes después</title>
      <link>https://magmax.org/blog/tuenti-un-mes/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/tuenti-un-mes/</guid>
      <description>Pues llevo un mes trabajando en Tuenti . Se me ha pasado enseguida. Vamos, que casi no me he enterado.
He conocido a bastante gente, aunque aún me faltan muchos por conocer. En este tiempo, he visto cosas que me han gustado muchísimo. También he visto alguna que no me ha gustado, como es normal. Así que&amp;hellip; ¡Voy a compartirlo!
  Ágiles Como desprende mi blog, me gustan las metodologías ágiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuenti</title>
      <link>https://magmax.org/blog/tuenti/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/tuenti/</guid>
      <description>Sé que tengo muchos amigos esperando a que escriba esta entrada, así que&amp;hellip; ¡no me hago de rogar más!
¿Cómo me cogieron en Tuenti? Temo que seré algo vago en algunos aspectos, ya que me parece feo dar cierta información, pero también creo que será una entrada interesante.
  Cuándo Hace año y medio que les eché el currículum. El resultado fue que caí a la primera prueba. Realmente, les subestimé; pensaba que me harían una prueba basura como en la mayor parte de las empresas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
