<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tuenti on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/tuenti/</link>
    <description>Recent content in tuenti on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Jan 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/tuenti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Un año en Tuenti</title>
      <link>https://magmax.org/blog/un-anio-tuenti/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/un-anio-tuenti/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Parece que fue ayer, pero ya llevo casi un año en Tuenti.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escribí un artículo antes de entrar. Otro cuando llevaba un mes. Es lógico pensar que escribiría otro al cumplir el año. Éste es &lt;em&gt;ese artículo&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/poetry.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h1 id=&#34;opiniones&#34;&gt;Opiniones&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;La verdad es que casi olvido escribir este artículo. Hace poco me ocurrió una cosa curiosa: un compañero encontró un post que criticaba a Tuenti y cuya firma era similar a mi &lt;em&gt;nick&lt;/em&gt;. Este compañero me preguntó si yo tenía algo que ver. Así que he decidido escribir un post que sí es mío y en el que doy mi opinión más real.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No espero que todos mis compañeros compartan mi opinión. Es evidente que hay muchos puntos de vista, uno por cada compañero. Tan solo es mi opinión.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;los-compañeros&#34;&gt;Los compañeros&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Comienzo por la parte más sencilla: los compañeros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como es normal, no me llevo igual con todo el mundo. Hay gente con la que trabajo codo con codo cada día, y otra con la que a penas he cruzado unas palabras o ni siquiera eso. Es el problema de las empresas grandes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, me llama la atención &lt;strong&gt;el buen ambiente que se respira&lt;/strong&gt;. Al menos en la parte de &lt;em&gt;ingeniería&lt;/em&gt;, todo el mundo está siempre dispuesto a escucharte, a ayudarte, a recomendarte un buen libro o a echarse unas birras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es habitual comer con los compañeros, ya sea en un bar o en la cocina. En alguna ocasión la cocina estaba realmente petada y me he sentado con gente que no conocía, pero siempre he terminado con alguna conversación interesante.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;la-parte-técnica&#34;&gt;La parte técnica&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Antes de dar mi opinión, me gustaría comentar algo: Toda empresa busca una cosa, y es ganar dinero. Si no, en lugar de una empresa sería una ONG. Por eso, a veces es necesario sacrificar el hacer las cosas bien por hacer las cosas rápido. Cada vez que se hace esto, se adquiere una &lt;strong&gt;deuda técnica&lt;/strong&gt; que, como toda deuda, habrá que pagar en algún momento junto con los intereses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Adquirir la &lt;em&gt;deuda técnica&lt;/em&gt; no es malo, si se es consciente de ello y se trata de pagar lo antes posible, a fin de que los intereses no sean terribles. Puedo asegurar haber estado en empresas que no son conscientes de su &lt;em&gt;deuda técnica&lt;/em&gt; y eso es un verdadero problema.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso concreto de Tuenti hay de todo. Hay proyectos que se llevan muy bien y otros que adquieren &lt;em&gt;deuda técnica&lt;/em&gt;. Sin embargo, mi impresión general es que siempre se trata de hacer las cosas lo mejor posible, y siempre se intenta averiguar las causas de los éxitos y los fracasos, con el fin de encontrar esa &lt;em&gt;deuda técnica&lt;/em&gt; y solventarla lo antes posible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es normal recibir emails con retrospectivas de proyectos, en las que cuentan qué cosas fueron bien y dónde hay que mejorar. No sé si será por el grupo en el que estoy, pero también es normal que me lleguen mails preguntando cómo hacer algo de una manera mejor de la que pensó el remitente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dicho de otra manera: No somos perfectos, pero siempre queremos mejorar.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;la-empresa&#34;&gt;La empresa&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En general, hay numerosas actividades que hacen más llevadero el día a día. A Tuenti le gusta que haya buen ambiente :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es lógico que a veces haya prisas para sacar tal o cual producto. Y hay grupos que se resienten con los &lt;em&gt;deadlines&lt;/em&gt;. Pero eso ocurre en cualquier empresa del mundo, sobre todo si es tecnológica.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He estado en empresas que podría denominar &amp;ldquo;trabajo basura&amp;rdquo;. Tuenti no es, ni de lejos, una de ellas. En otros sitios me han dicho, directamente, que mi opinión no les interesa. En alguna entrevista de trabajo, me han rechazado precisamente por ese motivo. Sin embargo en Tuenti hay mecanismos para hacer llegar tu opinión a cualquier nivel de la empresa, y hasta donde yo sé, siempre se ha tenido en cuenta la opinión de cualquiera, aunque haya sido para desestimarla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al menos en mi grupo, no solo importa la opinión, sino que importa el consenso. No hay democracia, ya que no suele imperar la opinión de la mayoría, sino que se trata de que &lt;strong&gt;todos estemos de acuerdo&lt;/strong&gt;. La democracia consiste en contentar a la mayoría; el consenso, en contentar a todos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra cosa que me ha llamado la atención es que siempre se exige una demostración. Si dices que algo va mal, saca los números. Si quieres demostrar que algo es mejor, muestra estadísticas. Y si quieres proponer algo diferente, ¡hazlo en un &lt;em&gt;Hack me up&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cada 3 meses, más o menos, se dedica un día entero a hacer lo que nos dé la gana. Durante este día dispones de casi todos los recursos de Tuenti para desarrollar una idea, que posteriormente tienes que mostrar a los compañeros. No tiene por qué ser completamente funcional, pero sí que pueda explicar lo que querías mostrar. En los Hack me up he visto de todo: mejoras en la web, mejoras en los procesos, herramientas de desarrollo, estadísticas de uso de algún recurso, mostar lo interesante que es una herramienta de terceros&amp;hellip; De todo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tuenti es extrovertida. Le gusta relacionarse con el exterior. No en pocas ocasiones ha colaborado con asociaciones locales, y nos apoya cuando decimos que queremos ir a un congreso. Fomentan toda iniciativa de esta índole. ¡Y también nos gustan los retos! De hecho, el &lt;strong&gt;Tuenti Challenge&lt;/strong&gt; se organiza por &lt;em&gt;voluntarios&lt;/em&gt;. Todos los problemas, aplicaciones de gestión, correcciones, etc. se llevan por amor al arte, porque nos gusta hacerlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tuenti también es divertida. Nos gusta irnos de fiesta, charlar, jugar a juegos de mesa y/o de rol, futbolines, piscina, deportes,&amp;hellip; A menudo, cualquier excusa es buena para llevar unos bollos o una tarta: ya sea un cumpleaños, una celebración o, simplemente, porque sí, en la cocina no hay semana que no puedas &amp;ldquo;catar&amp;rdquo; algo especial. Desde &lt;em&gt;donuts&lt;/em&gt; hasta tartas caseras, pasando por pizzas, hamburguesas, chocolate con churros, tapillas del bar, &lt;em&gt;delicatessen&lt;/em&gt; importadas de algún país, etc. A menudo hay que tener cuidado para no ganar unos kilillos :D&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;en-general&#34;&gt;En general&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Se nota que cuidando el ambiente de trabajo, todo funciona mejor. Cuando la empresa te ofrece los medios, cuando haces lo que te gusta, lo haces mejor. De vez en cuando tienes que hacer algo que no te gusta (como usar un Windows, por ejemplo), pero hay que recordar que es trabajo y que hay clientes. En este caso, todo el que entra en la web es nuestro cliente, y eso son muuuuuchos :D.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ojalá la forma de trabajo de Tuenti no acabe nunca y se contagie a otras empresas. Gracias a las actividades de asociaciones locales a las que voy sé que es así, y que hay otras empresas que ya tratan de cuidar el ambiente y todas las cosas de las que hablo en este artículo. Tuenti no es la única. Aunque aún hay muchas empresas que creen que la única manera de trabajar es usando el látigo.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuenti, un mes después</title>
      <link>https://magmax.org/blog/tuenti-un-mes/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Feb 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/tuenti-un-mes/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Pues llevo un mes trabajando en &lt;a href=&#34;https://www.tuenti.com/&#34;&gt;Tuenti&lt;/a&gt; . Se me ha pasado enseguida. Vamos, que casi no me he enterado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;He conocido a bastante gente, aunque aún me faltan muchos por conocer. En este tiempo, he visto cosas que me han gustado muchísimo. También he visto alguna que no me ha gustado, como es normal. Así que&amp;hellip; ¡Voy a compartirlo!&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/poetry.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;ágiles&#34;&gt;Ágiles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como desprende mi blog, me gustan las metodologías ágiles. Había leído sobre ellas y había tratado de aplicarlas, pero con pocos resultados. ¿Por qué? Porque lo hacía todo mal :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todas las mañanas, según llego, actualizo &amp;ldquo;el tablón&amp;rdquo;, con la progresión del día anterior. Poco después tenemos el &lt;em&gt;Stand Up&lt;/em&gt; diario, en el que cada uno tiene 2 minutos para contar lo que hizo el día anterior (cronometrados), lo que va a hacer y qué problemas tiene para desempeñar su trabajo. Vamos, &lt;em&gt;Scrum&lt;/em&gt; en toda regla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La semana pasada, sin ir más lejos, tuvimos una reunión de revisión del &lt;em&gt;Sprint&lt;/em&gt; y Retrospectiva. Este &lt;em&gt;Sprint&lt;/em&gt; ha sido muy bueno (hemos acabado todo menos dos tonterías que no requieren más de una tarde de trabajo), y eso que hemos tenido un buen número de problemas. Esos problemas se han visto reflejados en la &lt;em&gt;Retrospectiva&lt;/em&gt;, donde hemos identificado no pocas historias que nos vendrán bien para el funcionamiento del grupo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando uno acaba una tarea, va a ver cuál es la siguiente. No hay nadie que te diga lo que tienes que hacer. Yo tengo que preguntar, porque soy novato y muchas cosas no las sé, pero estoy deseando poder coger la siguiente tarea sin preguntar si es mucho o poco para mí. En el grupo todos son reemplazables por cualquier otro miembro del grupo, de manera que si alguien tiene un problema, puede preguntar a cualquiera; si alguien no está, cualquiera puede coger la tarea.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;grupo&#34;&gt;Grupo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De vez en cuando, nos vamos a comer todos los miembros del grupo. Esto da un sentimiento de unidad que me agrada bastante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, &lt;a href=&#34;https://www.tuenti.com/&#34;&gt;Tuenti&lt;/a&gt;  organiza actividades para fomentar este sentimiento de unidad: ¡El viernes pasado muchos se fueron juntos a esquiar todo el fin de semana!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la cocina solemos juntarnos muchísimos para comer, hacernos cafés, tés,&amp;hellip; Ya que en cualquier momento puedes hacerte un sandwich o una ensalada. Los microondas permiten que también nos llevemos comida de casa de vez en cuando :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de comer, solemos dedicar un rato a la terturlia, donde algunos juegan a la Play Station, otros al futbolín y otros, simplemente, hablamos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;trabajo-duro&#34;&gt;Trabajo duro&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Eso sí: Cuando se curra, se curra. No se oye ni una mosca en toda la sala. De todas maneras, como somos tantos, es normal que algún grupo comience a discutir sobre algún punto de su &lt;em&gt;Sprint&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;backlog&lt;/em&gt;, así que puedes irte a alguna sala -si tienes la suerte de encontrar alguna libre- o a los sofás. Ventajas de tener portátil :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hay que saber de todo, ya que todos los miembros del grupo son iguales. Vale, esto no es del todo cierto: hay verdaderos monstruos de &lt;a href=&#34;https://puppetlabs.com/&#34;&gt;puppet&lt;/a&gt;  o de cualquier otra cosa, pero están ahí para preguntarles, y los demás se defienden estupendamente sin ellos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y el trabajo se aprovecha: Si algo es demasiado recurrente, se automatiza. Hay grupos -como el mío- que se encargan de ello.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Otra cosa increíble: tienen en cuenta todas las ideas. No hay nada que caiga en saco roto. Todo se considera. Está claro que no es posible atacar a todo, pero sí se tiene en cuenta y, cuando la idea gusta, se añade al &lt;em&gt;backlog&lt;/em&gt; y se prioriza. Es posible que no se implemente en años, pero&amp;hellip; ¡También es posible que se implemente en el siguiente &lt;em&gt;Sprint&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;software-libre&#34;&gt;Software libre&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aunque la empresa no se dedica al software libre, sí que colabora con él. Cuando algo no funciona como nos gustaría, se parchea y, en numerosas ocasiones, se envía el parche. Cuando es algo muy específico de Tuenti, evidentemente, no se hace así, ya que no tendría sentido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y todo lo que usamos es software libre o casi. Aunque al entrar te dan a elegir entre Windows, GNU/Linux o Mac y así te encuentras en tu salsa :D&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;y-la-historia-continúa&#34;&gt;Y la historia continúa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El vértigo que tenía cuando llegué ya se me ha pasado. Me gusta estar aquí, aunque hay algunas historias feas de las que ni he hablado ni hablaré; como dice el dicho: &amp;ldquo;los trapos sucios se lavan en casa&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En general me gusta el sitio, y me siento orgulloso de estar trabajando aquí. ¡Aún tengo mucho camino por recorrer!&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tuenti</title>
      <link>https://magmax.org/blog/tuenti/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/tuenti/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Sé que tengo muchos amigos esperando a que escriba esta entrada, así que&amp;hellip; ¡no me hago de rogar más!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Cómo me cogieron en Tuenti? Temo que seré algo vago en algunos aspectos, ya que me parece feo dar cierta información, pero también creo que será una entrada interesante.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/poetry.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;cuándo&#34;&gt;Cuándo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hace año y medio que les eché el currículum. El resultado fue que caí a la primera prueba. Realmente, les subestimé; pensaba que me harían una prueba basura como en la mayor parte de las empresas. Quedamos un día, me llamaron por teléfono para comprobar que estaba preparado y me mandaron la prueba por e-mail. 2 horas por delante para resolver el ejercicio. Elegí Java, lo que me dio no pocos dolores de cabeza. Se me echó el tiempo encima, me puse nervioso y&amp;hellip; adiós, muy buenas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No hace mucho, decidí ver cómo estaba el mercado laboral, por si alguna otra empresa merecía la pena. Me han pasado cosas realmente curiosas en esta empresa, como conocer a la gente de &lt;a href=&#34;https://magmax.org/blog/codice-software/&#34;&gt;Codice Software&lt;/a&gt; o, en el otro extremo, que me digan que &amp;ldquo;&lt;em&gt;no encajo en la empresa, porque me gusta mejorar y proponer cosas, y no quieren gente así&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. En el sitio que me contestaron eso, me dejaron bien jodido. Pasé un mal rato, y una mala tarde. Después lo pensé con frialdad y&amp;hellip; Ciertamente, no encajo en esa empresa, porque &lt;em&gt;me gusta mejorar y proponer cosas nuevas&lt;/em&gt;. No soy un mono que pica código, aunque utilice Emacs :-P&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cuando decidí que ya era suficiente, que no encontraría nada mejor que lo que tenía, un buen amigo me dijo que en &lt;a href=&#34;https://www.tuenti.es&#34;&gt;Tuenti&lt;/a&gt;  buscaban gente. Le dije que no, que ya me había plantado y que la gente de Tuenti ya me había dicho que no una vez.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo&#34;&gt;Cómo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, el sábado siguiente me dio por hacer la práctica de Tuenti de nuevo. Busqué el mail, y la implementé en Python. La primera vez, en java, tardé una hora y cuarto en resolver la primera parte. En esta ocasión, con python, tardé 10 minutos. ¿Tanto he aprendido en año y medio? ¿Tan ágil es Python frente a Java? No lo sé, pero decidí echarles el currículum, a ver qué ocurría.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El lunes ocurrió una cosa muy curiosa: Tuenti se puso en contacto conmigo a través de &lt;a href=&#34;https://es.linkedin.com/in/miguelangelgarciamartinez&#34;&gt;LinkedIn&lt;/a&gt; . Esto era un poco extraño, porque yo le había enviado mi currículum directamente a la chica que me atendió la primera vez, y en esta ocasión se ponía en contacto conmigo otra persona preguntando si estaba interesado. Parece que nos cruzamos :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de arreglar el malentendido, quedamos para comenzar el proceso de selección. En esta ocasión hicimos una entrevista antes de la prueba. Yo estaba bastante nervioso, ya que, además, el teléfono me pone de los nervios. El caso es que acabé bastante contento y pocos días después me dijeron que había pasado y que me mandarían una prueba similar a la de la otra ocasión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta prueba es la que yo más temía, ya que me había eliminado en una ocasión. Cuando me mandaron la prueba, mi primera impresión fue: &amp;ldquo;&lt;em&gt;Es imposible, no da tiempo&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. Me puse al lío, decidiendo divertirme con el ejercicio aunque no pudiera acabarlo. Por uno de los requisitos, se me ocurrió buscar una solución a un problema que siempre había visto en python y nunca había resuelto de forma satisfactoria, y encontré una clase que me pareció prometedora. Ya había decidido que no me daba tiempo a resolver la práctica, así que me puse a investigarla. Me hacía la mitad del trabajo. Y era fácil de usar. Lancé una pequeña batería de pruebas para aprender a usarla y apliqué los conocimientos a la práctica. Había pasado 1 hora y sólo me faltaba un punto para acabar la práctica. Media hora más tarde estaba enviando el mail con la solución.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pocos días después me dijeron que había pasado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pasé más entrevistas, incluso estuve dentro de las oficinas todo un día. Temo que no puedo comentar cómo trabajan, ya que estuve algo aislado, haciendo entrevistas. Sólo interactué con el equipo de trabajo durante la comida; el resto del tiempo fueron entrevistas o una visita guiada por todas las instalaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La impresión fue bastante buena. Mis entrevistadores me pusieron las cosas realmente jodidas. Aquí no importaba si yo sabía programar, sino cómo sabía programar. Curiosamente, me preguntaron sobre todos los temas que más me gustan, aunque en algunos de ellos me dejaron a la altura del betún :D&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;qué&#34;&gt;Qué&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;¿Queréis &lt;em&gt;consejos&lt;/em&gt;? ¿Queréis saber &lt;em&gt;qué me preguntaron&lt;/em&gt;? Estaría muy feo decirlo. Es como publicar la respuesta a un examen. Pero sí os diré algo: ¡&lt;em&gt;Aprended inglés&lt;/em&gt;! ¡&lt;em&gt;Leed mucho&lt;/em&gt;! ¡&lt;em&gt;Practicad más&lt;/em&gt;!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quizá os suene un poco a tópico, pero es así como entré: gracias a mis ganas de aprender y a mí ansia de mejorar. Qué ironía, ¿no? Igualito que cierta empresa sobre la que ya he comentado algo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hubo dos cosas curiosas que me ayudaron. La primera fue hacer el &lt;a href=&#34;https://www.carlosble.com/2011/06/estreno-curso-de-tdd-avanzado/&#34;&gt;curso avanzado de TDD con Carlos Blé&lt;/a&gt; , que salió en más de la mitad de las entrevistas. La otra, seguir el &lt;a href=&#34;https://codicesoftware-es.blogspot.com/&#34;&gt;blog de Codice Software&lt;/a&gt; , donde he aprendido bastante de sistemas de control de versiones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pues ya sólo me queda esperar al día 2 de enero, día en que vuelvo a las oficinas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Nervioso? Mucho. Por un lado tengo muchas ganas, por otro tengo miedo de lo que me voy a encontrar.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;por-qué&#34;&gt;Por qué&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dejo muchas cosas: a mis compañeros, que también son amigos. Abandono desayunar con mi novia y comer también con ella. Sacrifico horas de viaje. Dejo un puesto en el que llevo toda la vida, de programador, para un puesto que no tengo muy claro lo que hace, como &amp;ldquo;&lt;em&gt;Test Framework Engineer&lt;/em&gt;&amp;rdquo;. Dejo una empresa en la que llevo casi 6 años.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero creo que este cambio puede ayudarme profesionalmente, y por eso, he decidido cambiar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ya os contaré cómo es Tuenti desde las trincheras.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
