<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>php on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/php/</link>
    <description>Recent content in php on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Jun 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/php/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Por qué PHP mola</title>
      <link>https://magmax.org/blog/porque-php-mola/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/porque-php-mola/</guid>
      <description>Puedo asegurar que lo he intentado. He buscado las razones por las que PHP mola. Temo haber encontrado pocas.
Aún así, espero que este artículo ayude a conocer mejor el lenguaje. Quien sabe&amp;hellip; A lo mejor vosotros podéis ayudarme!
Actualización 2012-07-10: Aunque no es una lista exhaustiva, me ha parecido interesante añadir al &amp;ldquo;no-mola&amp;rdquo; la ausencia de hilos.
  PHP mola Tipado dinámico Puedes utilizar una variable para almacenar cualquier valor, sin importar el tipo de la variable.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Módulo Kohana</title>
      <link>https://magmax.org/blog/modulo-kohana/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Dec 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/modulo-kohana/</guid>
      <description>Por fin he creado mi primer módulo para Kohana. De momento es muy cutre, pero es una prueba de conceptos venida a más. Probablemente tenga que reimplementarlo entero.
Podéis obtener el código para probarlo, aunque puede cambiar bastante rápido y ser incompatible hacia atrás.
El módulo permite generar automáticamente vistas para nuestro modelo y controlador.
  Para usarlo, los pasos son los siguientes:
  Crear una carpeta &amp;ldquo;modules/defaultsite&amp;rdquo; y descargar ahí el módulo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llenar un Select con datos Dinámicos</title>
      <link>https://magmax.org/blog/select-datos-dinamicos/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/select-datos-dinamicos/</guid>
      <description>En una ocasión, &amp;lsquo;ignatius73&amp;rsquo;, uno de mis lectores, me envió este post, y no puedo dejar de publicárselo:
  He aquí la historia, gracias al maestro Miguel Ángel, me esclareció en un tema que me tenía trabado. Soy programador PHP pero no soy muy experto en objetos PHP, por lo que me mareo fácilmente, así cuando debía rellenar un select en un formulario con datos que provenían de una base de datos en drupal, me encontraba con que no podía, mis conocimientos no bastaban, así que le solicité asistencia al maestro y aquí pego la solución:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
