<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>languages - Etiqueta - El blog de MagMax</title>
        <link>https://magmax.org/tags/languages/</link>
        <description>languages - Etiqueta - El blog de MagMax</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Wed, 06 Feb 2013 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/languages/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Por qué make mola</title>
    <link>https://magmax.org/blog/porque-make-mola/</link>
    <pubDate>Wed, 06 Feb 2013 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/porque-make-mola/</guid>
    <description><![CDATA[Siguiendo con los lenguajes que suelo utilizar, he llegado al que utilizo para compilar y automatizar cosas.
Es cierto que existen muchas herramientas de este estilo: rake, cook, scons, Ant, Ivy, &hellip; Y algunas mucho más complejas, como Fabric, Capistrano o incluso Maven. Sin embargo, sigo utilizando Make. GNU/Make en concreto, ya que trae algunas mejoras sobre el Make estándar.
  Make mola Simple Es un lenguaje muy simple. Tan solo admite variables y reglas.]]></description>
</item><item>
    <title>Por qué LaTeX mola</title>
    <link>https://magmax.org/blog/porque_latex_mola/</link>
    <pubDate>Thu, 10 Jan 2013 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/porque_latex_mola/</guid>
    <description><![CDATA[Siguiendo con la saga de por qué me gustan unos y otros lenguajes, he llegado a uno que no es propiamente un lenguaje de programación, sino un lenguaje de maquetación.
A menudo conocido como un lenguaje de geeks, apenas utilizado fuera del ambiente universitario, LaTeX es uno de los lenguajes más curiosos que conozco.
  Qué es LaTeX LaTeX es un lenguaje de maquetación. Eso significa que me permite indicar cómo quiero que quede un documento.]]></description>
</item><item>
    <title>Por qué Ruby mola</title>
    <link>https://magmax.org/blog/porque-ruby-mola/</link>
    <pubDate>Fri, 07 Sep 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/porque-ruby-mola/</guid>
    <description><![CDATA[Este artículo me resulta muy complejo. Así como en el resto de la saga de los &ldquo;por qué UN LENGUAJE mola&rdquo; he tratado de ser todo lo imparcial que he podido, temo que en este caso me sea imposible.
Y la causa es muy sencilla: mi propia ignorancia.
Nunca he hecho nada en Ruby, salvo algún kata que otro. Pero me estoy leyendo el libro &ldquo;7 languages in 7 weeks&rdquo; (libro muy recomendable) y he aprovechado para tomar algunas notas.]]></description>
</item><item>
    <title>Por qué C mola</title>
    <link>https://magmax.org/blog/porque_c_mola/</link>
    <pubDate>Mon, 20 Aug 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/porque_c_mola/</guid>
    <description><![CDATA[No he podido evitar darme cuenta de que se me había pasado escribir el artículo del lenguaje que quizá más domino. Así que tenía que arreglarlo :D
C es un lenguaje antiguo. Se escribió con un objetivo muy concreto: la creación de sistemas operativos; y aún más concretamente, para la creación de Unix. No solo se ideó antes de que existieran los patrones de programación, sino que ha sido gracias a C que muchos de éstos han sido inventados.]]></description>
</item><item>
    <title>Por qué PHP mola</title>
    <link>https://magmax.org/blog/porque-php-mola/</link>
    <pubDate>Thu, 28 Jun 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/porque-php-mola/</guid>
    <description><![CDATA[Puedo asegurar que lo he intentado. He buscado las razones por las que PHP mola. Temo haber encontrado pocas.
Aún así, espero que este artículo ayude a conocer mejor el lenguaje. Quien sabe&hellip; A lo mejor vosotros podéis ayudarme!
Actualización 2012-07-10: Aunque no es una lista exhaustiva, me ha parecido interesante añadir al &ldquo;no-mola&rdquo; la ausencia de hilos.
  PHP mola Tipado dinámico Puedes utilizar una variable para almacenar cualquier valor, sin importar el tipo de la variable.]]></description>
</item><item>
    <title>Por qué python mola</title>
    <link>https://magmax.org/blog/porque-python-mola/</link>
    <pubDate>Sun, 24 Jun 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/porque-python-mola/</guid>
    <description><![CDATA[Después de escribir el artículo Por qué Java mola, no tengo más remedio que escribir el de por qué Python mola.
Antes de comenzar, debo advertiros que Python es mi lenguaje favorito. Y es como buscarle defectos a tu mejor amigo.
Actualización 2012-06-28: dándole la razón a Alejandro, definí incorrectamente el polimorfismo. Cambiado. Actualización 2012-07-10: gracias a @javisantana por añadir problemas de python: GIL, packaging y librería de red. Aprovecho para revisar también la variable self, que admitía ambigüedad.]]></description>
</item><item>
    <title>Por qué Java mola</title>
    <link>https://magmax.org/blog/porque-java-mola/</link>
    <pubDate>Mon, 11 Jun 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/porque-java-mola/</guid>
    <description><![CDATA[El otro día estuve viendo una presentación de Kinisoftware en la que dijo que &ldquo;Java mola&rdquo;. Al final no explica por qué Java mola, así que he decidido hacerlo yo.
Claro, que al final también diré por qué Java no mola.
Espero que Kinisoftware pueda leer esto y criticarlo con todas sus ganas. Kini: ¡va por ti!
Actualización 2012-06-28: Dándole la razón a Alejandro, confundí el polimorfismo con la sobrecarga de métodos.]]></description>
</item></channel>
</rss>
