<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>jquery on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/jquery/</link>
    <description>Recent content in jquery on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Oct 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/jquery/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>jQuery: Usando los estilos</title>
      <link>https://magmax.org/blog/jquery-stilos/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/jquery-stilos/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Hace poco me puse a cotillear un poco de &lt;a href=&#34;https://jquery.com/&#34;&gt;jQuery&lt;/a&gt; , y me impresionó realmente. Aunque JavaScript no es mi lenguaje de programación favorito, jQuery lo hace casi usable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero hoy no vamos a hablar de &lt;a href=&#34;https://w3schools.com/js/default.asp&#34;&gt;JavaScript&lt;/a&gt; . Hoy sólo mencionaremos &lt;a href=&#34;https://w3schools.com/css/default.asp&#34;&gt;CSS&lt;/a&gt;  y estilos.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/jquery.png&#34;
         alt=&#34;JQuery&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;elegir-un-estilo&#34;&gt;Elegir un estilo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando vamos a utilizar jQuery como nuestra CSS, es importante elegir un estilo.
Para ello nos ayuda en gran medida &lt;a href=&#34;https://jqueryui.com/themeroller/&#34;&gt;jQuery Theme Roller&lt;/a&gt; . Aquí podremos tomar los &amp;ldquo;sabores&amp;rdquo; clásicos y personalizarlos. Cuando hayamos elegido uno, nos lo podemos descargar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para utilizarlo, tendremos que añadir la siguiente línea a nuestra cabecera HTML (entre las marcas &amp;ldquo;HEAD&amp;rdquo;), referenciando el lugar donde está la css:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre style=&#34;color:#f8f8f2;background-color:#272822;-moz-tab-size:4;-o-tab-size:4;tab-size:4&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-html&#34; data-lang=&#34;html&#34;&gt;&lt;span style=&#34;margin-right:0.4em;padding:0 0.4em 0 0.4em;color:#7f7f7f&#34;&gt;1&lt;/span&gt;&amp;lt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;link&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;rel&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;stylesheet&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;href&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;jquery.css&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span style=&#34;color:#a6e22e&#34;&gt;type&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#f92672&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span style=&#34;color:#e6db74&#34;&gt;&amp;#34;text/css&amp;#34;&lt;/span&gt; /&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Ojo al atributo &amp;ldquo;href&amp;rdquo;, que es la dirección relativa (desde el punto de vista del servidor web) de nuestra hoja de estilos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A partir de este momento podemos utilizar los estilos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora que estamos en posición de usar el estilo, &lt;em&gt;es importante tratar de evitar usar marcas propias&lt;/em&gt;. De esta manera siempre podremos volver a generar un estilo con ThemeRoller sin tener que retocarlo a mano.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;contenedores&#34;&gt;Contenedores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los contenedores son como las cajas que van a tener otros objetos dentro. Algunos son: TABLE, DIV, UL, OL, &amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si queremos darles un estilo típico de contenedor, bastará con añadirles la clase: &lt;em&gt;ui-widget&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En el caso de las tablas, que tenemos cabecera y cuerpo, podemos utilizar &lt;em&gt;ui-widget-header&lt;/em&gt; para la cabecera (THEAD) y &lt;em&gt;ui-widget-content&lt;/em&gt; para el contenido(TBODY).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;resaltando-cosas&#34;&gt;Resaltando cosas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cuando queramos resaltar algo, podemos meterlo dentro de un SPAN y asignarle la clase &lt;em&gt;ui-state-highlight&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si queremos mostrar un error, basta con usar SPAN y la clase &lt;em&gt;ui-state-error&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;iconos&#34;&gt;Iconos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Esta es la mejor parte :D Tenemos un montón de iconos disponibles, para los que tan solo tenemos que saber jugar con las clases asignadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para asignar dos clases a un mismo elemento debemos separarlas por espacios.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Todos los iconos deben ir en un elemento de tipo SPAN. Si no, es muy probable que no funcionen. Además, el texto que metáis dentro del SPAN no se mostrará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como icono, tenéis que asignarle la clase &lt;em&gt;ui-icon&lt;/em&gt;, y a continuación el icono
que queráis mostrar. Algunos de ellos son: &lt;em&gt;ui-icon-plus&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;ui-icon-clock&lt;/em&gt;, &amp;hellip;
Tenéis toda la lista en el &lt;a href=&#34;https://jqueryui.com/themeroller/&#34;&gt;jQuery Theme Roller&lt;/a&gt; , abajo. Basta con que apuntéis con el ratón un icono para que os dé su nombre.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;para-saber-más&#34;&gt;Para saber más&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este artículo pretende ser una mera introducción al tema&amp;hellip; Podéis saber más si
miráis &lt;a href=&#34;https://jqueryui.com/docs/Theming/API&#34;&gt;la propia documentación de jQuery sobre el uso de sus CSS&lt;/a&gt; .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero que os haya resultado interesante. ¡¡Un saludo!!&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
