<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>internet on El blog de MagMax</title>
    <link>http://example.org/tags/internet/</link>
    <description>Recent content in internet on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Apr 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/tags/internet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cómo funciona Internet</title>
      <link>http://example.org/blog/como-funciona-internet/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://example.org/blog/como-funciona-internet/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Recientemente, la Audiencia nacional ha dado un plazo de 72 horas a los
proveedores de Internet para &lt;a href=&#34;http://lema.rae.es/drae/?val=bloquear&#34;&gt;bloquear&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;http://lema.rae.es/drae/?val=censurar&#34;&gt;censurar&lt;/a&gt;) todo acceso a &lt;em&gt;The Pirate Bay&lt;/em&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.publico.es/politica/audiencia-nacional-bloquea-acceso-the.html&#34;&gt;La Audiencia Nacional bloquea el acceso a The Pirate Bay desde España&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.elmundo.es/blogs/elmundo/la-libertad-mas-fragil/2015/03/30/guerra-en-serio-contra-la-pirateria.html&#34;&gt;Guerra en serio contra la piratería&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://lacoalicion.es/2015/03/27/bloqueado-el-acceso-a-the-pirate-bay-en-espana/&#34;&gt;Bloqueado por orden judicial el acceso a The Pirate Bay en España&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://cultura.elpais.com/cultura/2015/03/27/actualidad/1427475690_024090.html&#34;&gt;Un juez ordena el bloqueo en España de la web de descargas The Pirate Bay&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Éste es un artículo en el que voy a contar cómo se ponen puertas al campo, cómo
se ha aplicado esta resolución y, en general, cómo funciona Internet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Es algo que podríais encontrar en cualquier libro de redes básico, como
comprobaréis los lectores más avanzados.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;http://example.org/images/internet.png&#34;
         alt=&#34;Internet&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;h2 id=&#34;qué-pretende-este-artículo&#34;&gt;Qué pretende este artículo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mi intención es mostrar cómo funciona Internet y por qué la resolución de la Audiencia Nacional es completamente inútil.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este artículo podría tener efectos secundarios:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Que no lo lea nadie en absoluto y no pase nada. Ésta es la opción más probable XD&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Que lo lea alguien con autoridad y saquen una ley que realmente prohiba el acceso. Permitidme que lo dude.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Que me cierren el blog. Lo que demostraría que la ignorancia es su mejor arma y que ni siquiera se lo han leído.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;qué-es-un-dominio&#34;&gt;Qué es un dominio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para localizar algo debes saber dónde está. Si quieres mandar una carta a un amigo, necesitas conocer su dirección de correo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como alternativa, tu amigo puede contratar un servicio que consiste en un &lt;em&gt;dirección postal&lt;/em&gt;, con el que también se te puede localizar por un número.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En Internet todo funciona justo al revés. Todo tiene un número, aunque se puede contratar un nombre más sencillo de recordar. Al número se le conoce como &lt;strong&gt;dirección IP&lt;/strong&gt; y al nombre, &lt;strong&gt;dominio&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Las &lt;strong&gt;direcciones IP&lt;/strong&gt; son números de 32 bits, es decir, números entre el 0 y el 4294967295. Como son difíciles de recordar, se dividen en 4 números de 8 bits (del 0 al 255) separados por puntos: 80.92.65.144, por ejemplo. Existen otras direcciones, que son las &lt;strong&gt;direcciones IPv6&lt;/strong&gt; y que son números de 64 bits (del 0 al 18446744073709551615), pero no hablaremos de ellas aquí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Los &lt;strong&gt;dominios&lt;/strong&gt; son nombres en lenguaje natural del tipo &amp;lsquo;magmax.org&amp;rsquo;. Como véis, se trata de un nombre y una &lt;strong&gt;zona de autoridad&lt;/strong&gt;. Las &lt;strong&gt;zonas de autoridad&lt;/strong&gt; son la última parte de una dirección (&#39;.org&#39;, &amp;lsquo;.com&amp;rsquo;, &amp;lsquo;.es&amp;rsquo;, &amp;hellip;). Tanto las &lt;strong&gt;zonas de autoridad&lt;/strong&gt; como los &lt;strong&gt;dominios&lt;/strong&gt; se pueden alquilar de forma anual.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez se tiene un &lt;strong&gt;dominio&lt;/strong&gt;, éste puede apuntar a un conjunto de &lt;strong&gt;direcciones IP&lt;/strong&gt; registrándose en un &lt;strong&gt;DNS&lt;/strong&gt; (&lt;em&gt;Domain Name Server&lt;/em&gt;, o &lt;em&gt;Servidor de nombres de dominio&lt;/em&gt;). Los principales servidores &lt;strong&gt;DNS&lt;/strong&gt; &amp;ldquo;hablan&amp;rdquo; entre ellos para compartir información y que así, cuando alguien intenta acceder a una web, se le ofrezca la &lt;strong&gt;dirección IP&lt;/strong&gt; apropiada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De esta manera, cuando la Audiencia Nacional solicita el bloqueo de un dominio, lo que está haciendo es impedir que los servidores &lt;strong&gt;DNS&lt;/strong&gt; te ofrezcan la &lt;strong&gt;dirección IP&lt;/strong&gt; asociada al mismo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero&amp;hellip; ¿Qué ocurre si accedemos a una &lt;strong&gt;dirección IP&lt;/strong&gt; directamente? Pues que nos saltamos la resolución de nombres y accedemos al sitio directamente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;servidores-web&#34;&gt;Servidores web&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Al otro lado de la comunicación suele haber un &lt;strong&gt;servidor web&lt;/strong&gt;. Éstos pueden servir distintos dominios a la vez, de manera que la misma &lt;strong&gt;dirección IP&lt;/strong&gt; ofrezca páginas diferentes dependiendo de si se ha accedido mediante un &lt;strong&gt;dominio&lt;/strong&gt; u otro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por esta razón es posible que intentéis acceder a una web mediante su &lt;strong&gt;dirección IP&lt;/strong&gt; y no obtengáis el resultado esperado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Realmente un &lt;strong&gt;servidor web&lt;/strong&gt; no es más que un programa que, ante una dirección web devuelve un archivo, habitualmente en lenguaje HTML.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;en-qué-consiste-el-auto-de-la-audiencia-nacional&#34;&gt;En qué consiste el Auto de la Audiencia Nacional&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Auto de la Audiencia Nacional obliga a los proveedores de Internet a eliminar la correspondencia entre la &lt;strong&gt;dirección IP&lt;/strong&gt; y el nombre del &lt;strong&gt;dominio&lt;/strong&gt;, de manera que alguien que conozca el dominio no pueda encontrar la dirección IP asociada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mi profesor de redes me explicaba el objetivo inicial de Internet más o menos así:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Lo que querían los americanos era poder seguir mandando misiles aunque les hubieran bombardeado sus principales centros de comunicaciones
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Es fácil ver que ambos objetivos son opuestos. ¿Quién creéis que ganará?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo-se-resuelve-una-dirección&#34;&gt;Cómo se resuelve una dirección&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como ya hemos dicho, mediante un &lt;strong&gt;DNS&lt;/strong&gt;. Pero eso no es del todo cierto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El &lt;strong&gt;host&lt;/strong&gt; (vuestro ordenador, vaya) trata primero de encontrar el dominio en
el archivo &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Archivo_hosts&#34;&gt;hosts&lt;/a&gt;, que se encuentra en &lt;code&gt;/etc/hosts&lt;/code&gt; en sistemas unix,  &lt;code&gt;C:\Windows\System32\drivers\etc\hosts&lt;/code&gt; en la mayoría de los Windows, aunque ambos tienen un formato sospechosamente idéntico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si el archivo &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Archivo_hosts&#34;&gt;hosts&lt;/a&gt; contiene una dirección IP para un dominio determinado,
ésta se devuelve sin preguntar al &lt;strong&gt;DNS&lt;/strong&gt;. Cualquier máquina contiene una lista
de &lt;strong&gt;servidores DNS&lt;/strong&gt; a la que consultar cuando el archivo &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/Archivo_hosts&#34;&gt;hosts&lt;/a&gt; no dispone de
esa información, que es lo más frecuente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cualquier proveedor de Internet ofrece uno o varios servidores DNS a sus
abonados, que donde la Audiencia Nacional ha intervenido. Pero nada impide que
dispongas de otros &lt;a href=&#34;http://pcsupport.about.com/od/tipstricks/a/free-public-dns-servers.htm&#34;&gt;servidores DNS públicos&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Google: 8.8.8.8, 8.8.4.4&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Level3: 209.244.0.3, 209.244.0.4&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;FreeDNS: 37.235.1.174, 37.235.1.177&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;De esta manera es más probable que, dado un nombre de dominio, puedas encontrar la dirección IP asociada. Y la Audiencia Nacional no tiene autoridad sobre ellos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, existen servicios que nos indican &lt;strong&gt;qué direcciones IP tiene asociadas
un DNS&lt;/strong&gt; mediante el protocolo &lt;a href=&#34;http://es.wikipedia.org/wiki/WHOIS&#34;&gt;WHOIS&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.whois.net/&#34;&gt;https://www.whois.net/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://who.is/&#34;&gt;https://who.is/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://whois.icann.org/&#34;&gt;http://whois.icann.org/&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bloqueando-una-dirección-ip&#34;&gt;Bloqueando una dirección IP&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De la misma forma, existe la opción de bloquear una dirección IP directamente mediante el uso de &lt;strong&gt;firewalls&lt;/strong&gt;. Ésta sería una opción más eficaz, pero existen también &lt;strong&gt;direcciones IP dinámicas&lt;/strong&gt;, de forma que en cada conexión se asigna una diferente y se cambia el nombre del dominio. Y eso sin contar la opción de crear túneles que permiten saltarse los &lt;strong&gt;firewalls&lt;/strong&gt; haciendo uso de comunicaciones permitidas. Así mismo se podrían utilizar &lt;strong&gt;proxies&lt;/strong&gt;, que son &amp;ldquo;espejos&amp;rdquo; de información, de manera que obtengas acceso a un recurso desde otro distinto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cualquier caso, el servidor web se puede mover a otro dominio, se puede contratar otra dirección IP o se pueden utilizar servidores DNS privados. Habría que tener total control sobre 4294967296 direcciones en IPv4, 18446744073709551616 direcciones en IPv6.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si realmente habéis entendido este artículo, entenderéis también que puedes destruir un hormiguero, pero siempre habrá hormigas. Internet se creó para defenderse de aquéllos que intenten atacarla.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Se puede bloquear una web? Sí. Pero creedme que no es suficiente con bloquear el dominio.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
