<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>javascript - Etiqueta - El blog de MagMax</title>
        <link>https://magmax.org/tags/javascript/</link>
        <description>javascript - Etiqueta - El blog de MagMax</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 06 Aug 2015 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/javascript/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Calculando la letra del DNI</title>
    <link>https://magmax.org/blog/calculando-la-letra-del-dni/</link>
    <pubDate>Thu, 06 Aug 2015 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/calculando-la-letra-del-dni/</guid>
    <description><![CDATA[Hay pequeños algoritmos que pueden ser muy útiles, como calcular la letra del DNI.
Puede valer tanto para solicitar el NIF y calcularla como para algo mucho más útil y menos usado: para validar que el DNI es válido.
Vamos a ver cómo hacerlo en Python, Ruby y Javascript
  Algoritmo Acordaos de esta secuencia: TRWAGMYFPDXBNJZSQVHLCKE Ésta es la clave para calcular la letra de un NIF y obtener el DNI.]]></description>
</item><item>
    <title>JavaScript limpio</title>
    <link>https://magmax.org/blog/javascript-limpio/</link>
    <pubDate>Sat, 07 Mar 2015 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/javascript-limpio/</guid>
    <description><![CDATA[No soy quién para escribir un post sobre JavaScript, y menos sobre buenas prácticas. Sin embargo, el otro día mi colega @pladaria, que sí que es un crac de JavaScript, me dio un curso intensivo de 10 minutos&hellip; y le pedí permiso para transcribirlo en mi blog.
Me gustó todo lo que dijo, así que trataré de ser fiel.
  Creación de objetos Hay muchas cosas a evitar en JavaScript: new y this son las principales (al menos para cosas que hagas tú).]]></description>
</item><item>
    <title>Primeros pasos en AngularJS</title>
    <link>https://magmax.org/blog/primeros-pasos-en-angularjs/</link>
    <pubDate>Sat, 18 Jan 2014 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/primeros-pasos-en-angularjs/</guid>
    <description><![CDATA[Llevo desde el verano investigando Yui&hellip; Para terminar pasándome a AngularJS.
Uno de los primeros problemas que veo cuando se comienza una página web es gestionar la barra de navegación. El simple hecho de resaltar la opción de menú seleccionada es un problema&hellip; Salvo que utilices AngularJS.
En este artículo veremos cómo crear un proyecto AngularJS con Bootstrap desde cero, y le añadiremos una barra de herramientas completamente funcional.
  Qué necesitamos Lo primero que vamos a necesitar es tener intalado nodejs y utilizar npm para instalar yeoman.]]></description>
</item><item>
    <title>jQuery: Usando los estilos</title>
    <link>https://magmax.org/blog/jquery-stilos/</link>
    <pubDate>Mon, 31 Oct 2011 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/jquery-stilos/</guid>
    <description><![CDATA[Hace poco me puse a cotillear un poco de jQuery , y me impresionó realmente. Aunque JavaScript no es mi lenguaje de programación favorito, jQuery lo hace casi usable.
Pero hoy no vamos a hablar de JavaScript . Hoy sólo mencionaremos CSS y estilos.
  Elegir un estilo Cuando vamos a utilizar jQuery como nuestra CSS, es importante elegir un estilo. Para ello nos ayuda en gran medida jQuery Theme Roller .]]></description>
</item><item>
    <title>Ajax, principios básicos</title>
    <link>https://magmax.org/blog/ajax-principios-basicos/</link>
    <pubDate>Mon, 22 Aug 2011 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/ajax-principios-basicos/</guid>
    <description><![CDATA[Todo el mundo habla de Ajax, pero&hellip; ¿qué es esta nueva y revolucionaria teconología?
Realmente es una técnica para sustituir una parte de nuestra página web por datos obtenidos del servidor. Conviene no equivocarse: sustituir una parte de nuestra página web por otros datos es JavaScript; lo que incorpora Ajax es la posibilidad de que esos datos se obtengan del servidor.
  Palabrotas básicas Cuando hablamos de una página HTML entendemos un archivo con extensión HTML y un montón de &ldquo;tags&rdquo;.]]></description>
</item><item>
    <title>Resaltado de sintaxis en tu web</title>
    <link>https://magmax.org/blog/resaltado-sintaxis/</link>
    <pubDate>Fri, 19 Aug 2011 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/resaltado-sintaxis/</guid>
    <description><![CDATA[Durante el cambio de Drupal a Blogger me surgió el problema del resaltado de sintaxis. En los artículos de mi web hay mucho código, y éste es uno de los puntos más importantes. En muy poco tiempo he visto tres maneras diferentes de gestionarlo y me gustaría compartirlas con vosotros. No sería justo olvidar que la solución final la encontré gracias a un comentario de Ángel Guzmán.
  Opción Drupal: GeSHi Cuando usaba Drupal siempre utilizaba la opción fácil: El módulo GeSHi para Drupal .]]></description>
</item></channel>
</rss>
