<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>sql on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/sql/</link>
    <description>Recent content in sql on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Jan 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/sql/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Retrospectiva OpenSpace Persistencia</title>
      <link>https://magmax.org/blog/retrospective-openspace-persistence/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/retrospective-openspace-persistence/</guid>
      <description>Como después de cada evento al que asisto, aquí está la retrospectiva. En este caso consiste en un OpenSpace dedicado a la Persistencia y, como está de moda, a hablar de NoSQL a muerte.
Llegué sin tener ni idea y me voy con un montón de conceptos que tengo que revisar en casa. Es probable que haya mezclado cosas o que otras las explique fatal. Tomé mogollón de notas y es gracias a éstas que voy a escribir este artículo, pero no creo que sirvan para aprender nada, sino como guía de aquéllo que hay que aprender.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pruebas con Bases de Datos en memoria: DBUnit &#43; HSQLDB</title>
      <link>https://magmax.org/blog/hsqldb-dbunit/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/hsqldb-dbunit/</guid>
      <description>DBUnit es un sistema sencillo que nos permite cargar con datos nuestra base de datos con el fin de realizar tests con estos datos.
La gran ventaja de DBUnit es poder utilizar un sistema sencillo para indicar los datos a insertar mediante un XML, así como poder exportar una BBDD existente.
Sin embargo, DBUnit no permite la creación de la BBDD, lo que puede ser un problema al intentar usar una BBDD en memoria, como pueda ser HyperSQL o Derby.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apache Derby, tu base de datos relacional</title>
      <link>https://magmax.org/blog/apache-derby/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/apache-derby/</guid>
      <description>Realizando los ejercicios de un curso que estoy haciendo, me he visto obligado a usar una base de datos desde Java.
Había oído hablar de &amp;ldquo;derby&amp;rdquo;, pero no tenía muy claro su uso ni ventajas. Aunque aún estoy en ello, creo que puedo ver claramente estas ventajas, así que voy a contar cómo usarla.
  Ventajas Las grandes ventajas de Derby son:
 Es una base de datos nativa en java El núcleo y el driver ocupan menos de 3Mb Aunque tiene modo cliente-servidor, se pude embeber en nuestra aplicación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Llenar un Select con datos Dinámicos</title>
      <link>https://magmax.org/blog/select-datos-dinamicos/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/select-datos-dinamicos/</guid>
      <description>En una ocasión, &amp;lsquo;ignatius73&amp;rsquo;, uno de mis lectores, me envió este post, y no puedo dejar de publicárselo:
  He aquí la historia, gracias al maestro Miguel Ángel, me esclareció en un tema que me tenía trabado. Soy programador PHP pero no soy muy experto en objetos PHP, por lo que me mareo fácilmente, así cuando debía rellenar un select en un formulario con datos que provenían de una base de datos en drupal, me encontraba con que no podía, mis conocimientos no bastaban, así que le solicité asistencia al maestro y aquí pego la solución:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SQL: Elementos con un número indeterminado de columnas</title>
      <link>https://magmax.org/blog/sql-n-columnas/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/sql-n-columnas/</guid>
      <description>En muchas ocasiones tenemos una tabla a la que queremos añadir un número indeterminado de atributosa modo de columnas. Sin embargo, esto plantea un problema, ya que el número de columnas puede variar de forma dinámica. Por ejemplo, tenemos una tabla &amp;ldquo;libro&amp;rdquo; que, en principio, tiene su título, su autor, etc, pero de pronto queremos añadirle un ISBN, o una keyword. ¿Cómo hacemos eso?
En este artículo se explican las posibles soluciones a este problema.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
