<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>graphite on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/graphite/</link>
    <description>Recent content in graphite on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/graphite/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Monitorización con Graphite</title>
      <link>https://magmax.org/blog/monitorizacion-con-graphite/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/monitorizacion-con-graphite/</guid>
      <description>Actualmente está de moda utilizar Graphite como base de cualquier sistema de monitorización, y sobre él añadir distintas herramientas. Éstas pueden estar orientadas al sistema de almacenamiento, interfaz para programas o interfaz para humanos.
En este post analizaré el stack de Graphite, proponiendo diversas herramientas cuyo uso es bastante habitual.
Al final del post, cualquiera con una Debian/Ubuntu debería tener instalado un Graphite básico con un panel muy molón.
  Graphite Es el corazón de todo el tinglado que vamos a montar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gráficas basadas en tiempo: Graphite</title>
      <link>https://magmax.org/blog/graficas-basadas-en-tiempo-graphite/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/graficas-basadas-en-tiempo-graphite/</guid>
      <description>En esta ocasión voy a escribir sobre Graphite, una utilidad para generar gráficas basadas en tiempo.
Una vez tengamos Graphite instalado, se podrá utilizar para distintos usos: contar las visitas a una web, contar las ejecuciones de un programa, medir el tiempo de ejecución de un programa, &amp;hellip;
Veremos que es un programa sencillo de manejar, pero muy potente.
  Entendiendo Graphite Antes de meternos en harina, es importante tener claros los conceptos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
