<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>organization on El blog de MagMax</title>
    <link>https://magmax.org/tags/organization/</link>
    <description>Recent content in organization on El blog de MagMax</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 25 Nov 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/organization/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Organización</title>
      <link>https://magmax.org/blog/organizacion/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://magmax.org/blog/organizacion/</guid>
      <description>
        
          &lt;p&gt;Muchos de los artículos más curiosos comienzan en un hilo en Twitter. Ése es el
caso de éste.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En un hilo con &lt;a href=&#34;https://twitter.com/recena&#34;&gt;@recena&lt;/a&gt;, éste dijo::&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I am really tired of the trends around job titles etc&amp;hellip;. We should talk about
software engineer and responsibilities, that&amp;rsquo;s all.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Y eso es lo que ha inspirado este artículo.&lt;/p&gt;
&lt;!-- raw HTML omitted --&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://magmax.org/images/engineering.jpg&#34;/&gt; 
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;En realidad, no pude evitar responderle::&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Fully agree. It is just a matter of responsabilities, joined by role, and
assigning a bunch of roles to every people, ensuring each role is owned by at
least 2 people and everyone is doing it right (with KPIs). As simple and complex
as it sounds.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;responsabilidades&#34;&gt;Responsabilidades&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las responsabilidades son pequeñas acciones que deben tenerse en cuenta. Deben
ser muy específicas, claras y concisas: &amp;ldquo;Administrar el sistema operativo de la
máquina AXV0123&amp;rdquo; o &amp;ldquo;Gestionar los usuarios de Jenkins&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A menudo será necesario añadir una descripción, con el fin de evitar
ambigüedades, y poder cambiar esta descripción si el título no fue
suficientemente claro.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El problema con las responsabilidades es que crecerán mucho y serán muy
difíciles de gestionar. Por eso es importante agruparlas de alguna manera.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;roles&#34;&gt;Roles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un rol no es más que una agrupación de distintas responsabilidades que están
relacionadas entre sí. No tiene mucho sentido agrupar cosas que no tienen dicha
relación. Por ejemplo, podemos agrupar &amp;ldquo;Gestionar los usuarios de Jenkins&amp;rdquo; y
&amp;ldquo;Gestionar el sistema de alertado de Jenkins&amp;rdquo;, siempre y cuando ambos se
gestionen desde la misma interfaz, pero no tendría mucho sentido agruparlos con
&amp;ldquo;Lanzar la release del producto Phoenix&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos roles deben asignarse a personas, de manera que una misma persona puede
tener muchos roles y cada rol debe estar asignado al menos a dos personas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hecho esto, resulta sencillo calcular el &lt;a href=&#34;http://www.agileadvice.com/2005/05/15/agilemanagement/truck-factor/&#34;&gt;truck-factor&lt;/a&gt; de la empresa, basta
coger el rol que menos personas tiene asignadas y ver cuántas son estas
personas.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;software&#34;&gt;Software&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Y claro, como soy así, enseguida he pensado en algún software que ayude a
administrar responsabilidades, roles y personas. El caso es que&amp;hellip; ¡sorpresa! ya
existe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este software suele ser poco conocido, mal utilizado y habitualmente gestionado
por IT, Sistemas o similar. Es el Directorio Activo (en Windows) o LDAP
(multiplataforma).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos sistemas permiten también más niveles de agrupación, gestionando
responsabilidades, roles y personas de forma arbórea, de manera que resulte algo
más sencillo de administrar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Además, si el sistema de responsabilidades, roles y personas está correctamente
administrado, debería ser muy sencillo hacer cosas como:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;crear listas de correo a las personas involucradas en una misma tarea.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;asignar los permisos y licencias necesarios a una persona para realizar su trabajo.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Asignando un plus a cada rol, se podría saber cuánto va a cobrar cualquier
persona. Es más, se podría saber qué roles tengo que asumir si quiero ganar
una cantidad determinada. Y sería un sistema de pago justo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;simple-y-complejo&#34;&gt;Simple y complejo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Resulta sencillo entender el problema y ver la solución. Sin embargo, llevarlo a
la práctica es terriblemente complejo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La gestión de responsabilidades y roles es algo que recae en la dirección de la
empresa, aunque rara vez se dan cuenta de ello. La gestión de personas, recae en
recursos humanos. Y la de los permisos, habitualmente, en Sistemas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Qué quiero decir con esto? Pues que es una clara demostración de que la
división de departamentos es un problema, y que lo más importante es que éstos
trabajen juntos. Lo más importante y lo más difícil.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;cómo-gestionarlo&#34;&gt;Cómo gestionarlo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Desconozco cómo funciona el Directorio Activo en este sentido, pero hasta donde
yo sé, LDAP tiene un problema: es tan versátil y general, que cada empresa tiene
que gestionárselo a su manera. No hay campos fijos ni estructuras claras.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En cierto modo es lógico, ya que cada empresa es un mundo, pero eso complica el
escalón inicial para poder usar algo así.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algunas iniciativas, como el &lt;a href=&#34;https://directory.apache.org/&#34;&gt;Apache Directory&lt;/a&gt; son un intento de reducir esta
barrera de adopción.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Herramientas como &lt;a href=&#34;https://www.keycloak.org/&#34;&gt;keycloak&lt;/a&gt; permiten una gestión de sesiones común entre
distintas herramientas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero la adopción de cualquiera de estos sistemas es dura, dificil de gestionar y
fácil de corromper. Además que requiere la adecuación de todas las herramientas
que la empresa está usando en estos momentos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;feedback&#34;&gt;Feedback&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sinceramente, es un tema que me preocupa bastante. Soy bastante desorganizado, y
quizá por eso el tema de la organización me apasiona: intento entender cómo lo
hace esa gente que sí está bien organizada XD.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por esa razón, agradeceré cualquier comentario que queráis hacer o herramientas
que queráis compartir en este sentido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gracias de antemano.&lt;/p&gt;

        
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
