<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>continuous integration - Etiqueta - El blog de MagMax</title>
        <link>https://magmax.org/tags/continuous-integration/</link>
        <description>continuous integration - Etiqueta - El blog de MagMax</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Fri, 19 Sep 2014 00:00:00 &#43;0000</lastBuildDate><atom:link href="https://magmax.org/tags/continuous-integration/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Primeros pasos en Jenkins</title>
    <link>https://magmax.org/blog/jenkins-again/</link>
    <pubDate>Fri, 19 Sep 2014 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/jenkins-again/</guid>
    <description><![CDATA[Me he dado cuenta hace poco de que, con todos los artículos que he escrito y llevando más de 2 años y medio cuidando del Jenkins de Tuenti, aún no he escrito nada sobre este sistema de integración contínua.
Así que vamos a solucionar el problema.
  Qué es Jenkins Lo primero es saber qué es Jenkins. Para alguien que esté acostumbrado a los sistemas de integración contínua no hay mucho que explicar aquí.]]></description>
</item><item>
    <title>Buildbot: cómo se organiza</title>
    <link>https://magmax.org/blog/buildbot-organization/</link>
    <pubDate>Sun, 10 Feb 2013 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/buildbot-organization/</guid>
    <description><![CDATA[Buildbot es un servidor de integración contínua. Está implementado en Python y su configuración se realiza también en Python, aunque puede utilizarse para ejecutar cualquier tipo de tarea. Ya escribí un artículo introductorio, pero hoy vamos a entender lo que se hizo allí, volviendo a empezar, pero esta vez desde cero.
Hay muy poca documentación al respecto, por lo que he decido contar un poco más sobre este servidor. En esta ocasión, veremos la organización básica.]]></description>
</item><item>
    <title>Integración contínua: BuildBot</title>
    <link>https://magmax.org/blog/buildbot/</link>
    <pubDate>Thu, 02 Aug 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/buildbot/</guid>
    <description><![CDATA[Como prometí en el artículo anterior, es hora de presentar otra alternativa para la Integración Contínua (CI, o Continuous Integration).
No es la única alternativa, pero yo sólo he trasteado con Jenkins y con BuildBot.
  Maestro/Esclavo De la misma manera que Jenkins, BuildBot tiene una arquitectura Maestro/Esclavo. Sin embargo, Jenkins nos gestionaba la instalación de los esclavos, mientras que BuildBot no lo hará. En general, es menos amigable que Jenkins.]]></description>
</item><item>
    <title>Integración continua: Jenkins</title>
    <link>https://magmax.org/blog/jenkins/</link>
    <pubDate>Sat, 21 Jul 2012 00:00:00 &#43;0000</pubDate>
    <author>Autor</author>
    <guid>https://magmax.org/blog/jenkins/</guid>
    <description><![CDATA[Ahora está de moda eso de la integración continua (en adelante, CI. de Continuous Integration). Pero&hellip; ¿Qué es eso de la CI?
Contaré a grandes rasgos algunos aspectos y después me centraré en la configuración de un trabajo con jenkins.
  ¿Qué es CI? Asumamos que tenéis una aplicación terminada; sin embargo, descubrís un pequeño defecto que no os lleva más de 5 minutos arreglar. Desde el mismo momento en el que lo corregís, guardáis y queréis hacer el cambio definitivo, ¿cuánto tiempo pasa?]]></description>
</item></channel>
</rss>
